{
	"success": true,
	"number_of_comments": 117,
	"comments": [{
		"title": "Orthographe et signification des mots",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3330,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Orthographe et signification des mots"
	},
	{
		"title": "Grammaire",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3343,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Grammaire"
	},
	{
		"title": "Substantif",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3345,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Substantif"
	},
	{
		"title": "Verbes",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3349,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Verbes"
	},
	{
		"title": "Adjectifs \/adverbes",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3361,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Adjectifs \/adverbes"
	},
	{
		"title": "Les comparaisons",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3367,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Les comparaisons"
	},
	{
		"title": "Pronoms",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3375,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Pronoms"
	},
	{
		"title": "Articles",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3389,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Articles"
	},
	{
		"title": "Commentaires restants",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3397,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Commentaires restants"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3407,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "Pr\u00e9sentation et commentaires g\u00e9n\u00e9raux",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3301,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Pr\u00e9sentation et commentaires g\u00e9n\u00e9raux"
	},
	{
		"title": "La ponctuation et les signes",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3317,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "La ponctuation et les signes"
	},
	{
		"title": "Ordre des mots",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 3324,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Ordre des mots"
	},
	{
		"title": "Pr\u00e9sentation",
		"parent": 3301,
		"content": "La pr\u00e9sentation est parfaite.",
		"ID": 3302,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pr\u00e9sentation"
	},
	{
		"title": "Fonte",
		"parent": 3301,
		"content": "Utilise fonte num\u00e9ro 12!",
		"ID": 3303,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fonte"
	},
	{
		"title": "Identification",
		"parent": 3301,
		"content": "\u00c9cris toujours ton nom, ta classe et le titre de la composition en haut de la premi\u00e8re page.",
		"ID": 3304,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Identification"
	},
	{
		"title": "Interligne",
		"parent": 3301,
		"content": "Utilise l\u2019interligne 1,5!",
		"ID": 3305,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Interligne"
	},
	{
		"title": "Titre en fran\u00e7ais",
		"parent": 3301,
		"content": "En g\u00e9n\u00e9ral, le titre en fran\u00e7ais s\u2019\u00e9crit en minuscule sauf la premi\u00e8re lettre: La guerre des boutons.",
		"ID": 3306,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Titre en fran\u00e7ais"
	},
	{
		"title": "Utilisation de \u201dtu\u201d ou \u201dvous\u201d",
		"parent": 3301,
		"content": "Emploie \u201dvous\u201d dans un texte formel\/assez formel, en appelant les gens que vous ne connaissez pas ou dans une situation non famili\u00e8re.",
		"ID": 3307,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utilisation de \u201dtu\u201d ou \u201dvous\u201d"
	},
	{
		"title": "M\u00e9lange de \u201dtu\u201d et \u201dvous\u201d",
		"parent": 3301,
		"content": "Ne m\u00e9lange pas les formes \u201dtu\u201d et \u201dvous\u201d. D\u00e9cide quelle forme tu veux utiliser et garde le!",
		"ID": 3308,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "M\u00e9lange de \u201dtu\u201d et \u201dvous\u201d"
	},
	{
		"title": "Pas de nouveau paragraphe",
		"parent": 3301,
		"content": "Pas de nouveau paragraphe. (Inte nytt stycke.)",
		"ID": 3309,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pas de nouveau paragraphe"
	},
	{
		"title": "Nouveau paragraphe",
		"parent": 3301,
		"content": "Nouveau paragraphe. (Nytt stycke.)",
		"ID": 3310,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Nouveau paragraphe"
	},
	{
		"title": "Temps diff\u00e9rents",
		"parent": 3301,
		"content": "Concordance des temps pas toujours respect\u00e9e.",
		"ID": 3311,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Temps diff\u00e9rents"
	},
	{
		"title": "R\u00e9p\u00e9tition des mots",
		"parent": 3301,
		"content": "Trop de r\u00e9p\u00e9titions, cherche des synonymes.",
		"ID": 3312,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00e9p\u00e9tition des mots"
	},
	{
		"title": "Verbes mal conjugu\u00e9s",
		"parent": 3301,
		"content": "Verbes en g\u00e9n\u00e9ral mal conjugu\u00e9s. Fais attention au sujet et au temps actuels.",
		"ID": 3313,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbes mal conjugu\u00e9s"
	},
	{
		"title": "Connecteurs",
		"parent": 3301,
		"content": "Utilise les connecteurs (bindeord) pour faire des phrases complexes.",
		"ID": 3314,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Connecteurs"
	},
	{
		"title": "Conjugaison des subjonctif",
		"parent": 3301,
		"content": "Conjugue les subjonctifs correctement et aux endroits o\u00f9 il faut.",
		"ID": 3315,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Conjugaison des subjonctif"
	},
	{
		"title": "Sujet ou objet?",
		"parent": 3301,
		"content": "Fais attention \u00e0 la diff\u00e9rence entre qui \u2013 sujet et que \u2013 objet.",
		"ID": 3316,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sujet ou objet?"
	},
	{
		"title": "L\u2019accent incorrect",
		"parent": 3317,
		"content": "Accent aigu, accent grave ou accent circonflexe?",
		"ID": 3318,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "L\u2019accent incorrect"
	},
	{
		"title": "Manque accent",
		"parent": 3317,
		"content": "Manque accent (accent saknas).",
		"ID": 3319,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque accent"
	},
	{
		"title": "Tr\u00e9ma",
		"parent": 3317,
		"content": "Ici, on utilise le tr\u00e9ma pour faire prononcer deux voyelles s\u00e9par\u00e9ment, par exemple: No\u00ebl.",
		"ID": 3320,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tr\u00e9ma"
	},
	{
		"title": "Manque virgule",
		"parent": 3317,
		"content": "Manque virgule (kommatecken).",
		"ID": 3321,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque virgule"
	},
	{
		"title": "Manque ponctuation",
		"parent": 3317,
		"content": "Manque ponctuation (skiljetecken).",
		"ID": 3322,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque ponctuation"
	},
	{
		"title": "Ponctuation incorrecte",
		"parent": 3317,
		"content": "Ponctuation incorrecte.",
		"ID": 3323,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ponctuation incorrecte"
	},
	{
		"title": "Ordre des mots incorrect",
		"parent": 3324,
		"content": "Ordre des mots incorrect (ordf\u00f6ljd).",
		"ID": 3325,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordre des mots incorrect"
	},
	{
		"title": "Placement des adjectifs",
		"parent": 3324,
		"content": "La plupart des adjectifs se place avant le substantif: Une petite robe.",
		"ID": 3326,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Placement des adjectifs"
	},
	{
		"title": "Placement des adjectifs - couleurs",
		"parent": 3324,
		"content": "On met les couleurs apr\u00e8s le substantif: Une petite robe blanche.",
		"ID": 3327,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Placement des adjectifs - couleurs"
	},
	{
		"title": "Placement des adjectifs exceptionnels",
		"parent": 3324,
		"content": "Pour placer l\u2019adjectif - la signification peut changer sur certains mots: mon cher ami (min k\u00e4re v\u00e4n) \u2013 un v\u00e9lo cher (en dyr cykel), une dr\u00f4le d\u2019histoire (konstig) \u2013 une histoire dr\u00f4le (rolig), un grand homme (framst\u00e5ende) \u2013 un homme grand (l\u00e5ng).",
		"ID": 3328,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Placement des adjectifs exceptionnels"
	},
	{
		"title": "Pronom mal plac\u00e9",
		"parent": 3324,
		"content": "Pronom mal plac\u00e9.",
		"ID": 3329,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom mal plac\u00e9"
	},
	{
		"title": "Orthographe incorrecte",
		"parent": 3330,
		"content": "Orthographe incorrecte (felaktig stavning).",
		"ID": 3331,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orthographe incorrecte"
	},
	{
		"title": "Majuscule ou minuscule?",
		"parent": 3330,
		"content": "Majuscule ou minuscule? (Stor eller liten bokstav?)",
		"ID": 3332,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Majuscule ou minuscule?"
	},
	{
		"title": "Deux mots",
		"parent": 3330,
		"content": "Il faut l\u2019\u00e9crire en deux mots.",
		"ID": 3333,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Deux mots"
	},
	{
		"title": "Verbe incorrect",
		"parent": 3330,
		"content": "Verbe incorrect.",
		"ID": 3334,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbe incorrect"
	},
	{
		"title": "Adjectif incorrect",
		"parent": 3330,
		"content": "Adjectif incorrect.",
		"ID": 3335,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjectif incorrect"
	},
	{
		"title": "Pronom incorrect",
		"parent": 3330,
		"content": "Pronom incorrect .",
		"ID": 3336,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom incorrect"
	},
	{
		"title": "Pr\u00e9position incorrecte",
		"parent": 3330,
		"content": "Tu n\u2019as pas choisi la pr\u00e9position correcte dans cette phrase.",
		"ID": 3337,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pr\u00e9position incorrecte"
	},
	{
		"title": "Faux signification",
		"parent": 3330,
		"content": "Le mot n\u2019a pas la signification correcte (ordet har inte r\u00e4tt betydelse).",
		"ID": 3338,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Faux signification"
	},
	{
		"title": "Phrase incompr\u00e9hensible",
		"parent": 3330,
		"content": "On ne comprend pas le sens dans cette phrase. (Man f\u00f6rst\u00e5r inte inneb\u00f6rden i den h\u00e4r meningen.)",
		"ID": 3339,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Phrase incompr\u00e9hensible"
	},
	{
		"title": "Refais ta phrase",
		"parent": 3330,
		"content": "Id\u00e9e mal exprim\u00e9e, refais ta phrase. (Du har inte lyckats f\u00f6rmedla ditt budskap, skriv om meningen.)",
		"ID": 3340,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Refais ta phrase"
	},
	{
		"title": "Manque quelque chose",
		"parent": 3330,
		"content": "Manque quelque chose, la phrase est incompl\u00e8te.",
		"ID": 3341,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque quelque chose"
	},
	{
		"title": "Expression incorrecte",
		"parent": 3330,
		"content": "Expression incorrecte (fel uttryck).",
		"ID": 3342,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Expression incorrecte"
	},
	{
		"title": "Grammaire en g\u00e9n\u00e9ral",
		"parent": 3343,
		"content": "Tr\u00e8s bien fait! La grammaire est bien avanc\u00e9e.",
		"ID": 3344,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Grammaire en g\u00e9n\u00e9ral"
	},
	{
		"title": "Genre incorrect",
		"parent": 3345,
		"content": "Change le genre (masculin\/f\u00e9minin)",
		"ID": 3346,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genre incorrect"
	},
	{
		"title": "Article incorrect",
		"parent": 3345,
		"content": "Article incorrect.",
		"ID": 3347,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Article incorrect"
	},
	{
		"title": "Substantif au pluriel",
		"parent": 3345,
		"content": "Substantif est maintenant au singulier, met-le au pluriel.",
		"ID": 3348,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Substantif au pluriel"
	},
	{
		"title": "Conjugaison incorrecte",
		"parent": 3349,
		"content": "La conjugaison ne correspond pas \u00e0 la personne.",
		"ID": 3350,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Conjugaison incorrecte"
	},
	{
		"title": "Forme verbale incorrecte",
		"parent": 3349,
		"content": "Il faut utiliser une autre forme de verbe. Pr\u00e9sent, pass\u00e9 compos\u00e9, imparfait, futur, subjonctif, conditionnel?",
		"ID": 3351,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Forme verbale incorrecte"
	},
	{
		"title": "Concordance des temps",
		"parent": 3349,
		"content": "Quand tu \u00e9cris au pass\u00e9, ne m\u00e9lange pas le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent!",
		"ID": 3352,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Concordance des temps"
	},
	{
		"title": "Manque de verbe auxiliaire",
		"parent": 3349,
		"content": "Manque de verbe auxiliaire (hj\u00e4lpverb).",
		"ID": 3353,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque de verbe auxiliaire"
	},
	{
		"title": "Infinitif",
		"parent": 3349,
		"content": "Ici, il faut utiliser l\u2019infinitif. Tu as d\u00e9j\u00e0 un verbe qui est conjugu\u00e9.",
		"ID": 3354,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Infinitif"
	},
	{
		"title": "Subjonctif",
		"parent": 3349,
		"content": "Apr\u00e8s certains expressions ou verbes, il faut utiliser le subjonctif. Il faut que tu sois\u2026 Je veux qu\u2019il fasse\u2026 Je suis contente qu\u2019elle sache\u2026",
		"ID": 3355,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Subjonctif"
	},
	{
		"title": "Conditionnel exprimant la politesse",
		"parent": 3349,
		"content": "En fran\u00e7ais, on utilise le conditionnel pour exprimer la politesse. Exemple\u00a0: Je voudrais un caf\u00e9.",
		"ID": 3356,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Conditionnel exprimant la politesse"
	},
	{
		"title": "Conditionnel exprimant la proposition",
		"parent": 3349,
		"content": "En fran\u00e7ais, on utilise le conditionnel pour exprimer une proposition. Exemple\u00a0: On pourrait prendre un caf\u00e9 ce soir?",
		"ID": 3357,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Conditionnel exprimant la proposition"
	},
	{
		"title": "G\u00e9rondif",
		"parent": 3349,
		"content": "Exemple\u00a0: Je marche en chantant. \u00c7a veut dire qu\u2019on marche et qu\u2019on chante en m\u00eame temps.",
		"ID": 3358,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "G\u00e9rondif"
	},
	{
		"title": "Verbe au singulier",
		"parent": 3349,
		"content": "La majorit\u00e9, la plupart, le groupe, la famille, l\u2019\u00e9quipe \u2013 m\u00eame s\u2019il s\u2019agit de plusieurs personnes, on y pense comme une unit\u00e9, et on met le verbe au singulier.",
		"ID": 3359,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbe au singulier"
	},
	{
		"title": "Devenir et \u00eatre",
		"parent": 3349,
		"content": "Fais attention \u00e0 la diff\u00e9rence entre devenir et \u00eatre. Exemple\u00a0: Qu\u2019est-ce que tu veux faire quand tu seras plus grand? Je voudrais \u00eatre v\u00e9t\u00e9rinaire.",
		"ID": 3360,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Devenir et \u00eatre"
	},
	{
		"title": "Accord de\u00a0l\u2019adjectif",
		"parent": 3361,
		"content": "L\u2019adjectif s\u2019accorde en genre et en nombre avec le mot qu\u2019il d\u00e9crit.",
		"ID": 3362,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Accord de\u00a0l\u2019adjectif"
	},
	{
		"title": "Cat\u00e9gories des adjectifs",
		"parent": 3361,
		"content": "Les adjectifs existent en cat\u00e9gories diff\u00e9rentes. Fais attention en d\u00e9clinant. Noir \u2013 noire, cher \u2013 ch\u00e8re, beau \u2013 belle, vieux \u2013 vieille, heureux \u2013 heureuse, blanc \u2013 blanche, doux \u2013 douce etc.",
		"ID": 3363,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Cat\u00e9gories des adjectifs"
	},
	{
		"title": "Adjectif mal plac\u00e9",
		"parent": 3361,
		"content": "Adjectif mal plac\u00e9.",
		"ID": 3364,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjectif mal plac\u00e9"
	},
	{
		"title": "Adjectif possessif",
		"parent": 3361,
		"content": "Diff\u00e9rence su\u00e9dois \u2013 fran\u00e7ais. En su\u00e9dois, on emploie un pronom possessif, quand en fran\u00e7ais on s\u2019accorde avec le substantif (sa chemise). Ex: C\u2019est la chemise\/le v\u00e9lo de Jean? Oui, c\u2019est sa chemise\/son v\u00e9lo. (Hans skjorta\/Hans cykel)",
		"ID": 3365,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjectif possessif"
	},
	{
		"title": "Adjectif ou adverbe?",
		"parent": 3361,
		"content": "Utilise adverbe \u2013 le mot actuel d\u00e9crit un verbe, pas un substantif.",
		"ID": 3366,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjectif ou adverbe?"
	},
	{
		"title": "Comparaison des adjectifs",
		"parent": 3367,
		"content": "Pour la comparaison des adjectifs, on emploie plus\/moins\/aussi + adjectif + que\rExemple: Je suis plus grand(e) que toi.",
		"ID": 3368,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des adjectifs"
	},
	{
		"title": "Comparaison des adjectifs irr\u00e9guliers",
		"parent": 3367,
		"content": "Bon, meilleur, le meilleur\rMauvais, pire, le pire\rExemple: Elle a un meilleur v\u00e9lo que toi.",
		"ID": 3369,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des adjectifs irr\u00e9guliers"
	},
	{
		"title": "Adjectifs superlatifs",
		"parent": 3367,
		"content": "Exemple: Elle est la meilleure \u00e9l\u00e8ve de la classe, Il travaille le moins, Il court le plus vite.",
		"ID": 3370,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjectifs superlatifs"
	},
	{
		"title": "Comparaison des adverbes",
		"parent": 3367,
		"content": "Pour la comparaison des adverbes, on emploie plus\/moins\/aussi + adverbe + que.",
		"ID": 3371,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des adverbes"
	},
	{
		"title": "Comparaison des adverbes irr\u00e9guliers",
		"parent": 3367,
		"content": "Bien, mieux, le mieux. Exemple: Je vais mieux aujourd\u2019hui.",
		"ID": 3372,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des adverbes irr\u00e9guliers"
	},
	{
		"title": "Comparaison des substantifs",
		"parent": 3367,
		"content": "Pour la comparaison des substantifs, on emploie plus de\/ moins de\/ autant de + substantif + que. Exemple: J\u2019ai plus d\u2019argent que toi.",
		"ID": 3373,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des substantifs"
	},
	{
		"title": "Comparaison des verbes",
		"parent": 3367,
		"content": "Pour la comparaison des verbes, on emploie plus\/moins\/autant + que. Exemple: Je mange plus\/moins\/autant que toi.",
		"ID": 3374,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Comparaison des verbes"
	},
	{
		"title": "Manque pronom",
		"parent": 3375,
		"content": "Manque pronom (pronomen saknas).",
		"ID": 3376,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Manque pronom"
	},
	{
		"title": "Pronoms personnels \u2013 verbes sans pr\u00e9position",
		"parent": 3375,
		"content": "Un verbe pas suivi d\u2019une pr\u00e9position, pour l\u2019objet direct\u00a0: me, te, le, la, nous, vous, les. Exemple\u00a0: Tu cherches les enfants\u00a0? Oui, je les cherche depuis longtemps.",
		"ID": 3377,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms personnels \u2013 verbes sans pr\u00e9position"
	},
	{
		"title": "Pronoms personnels \u2013 verbes + \u00e0",
		"parent": 3375,
		"content": "Verbes toujours suivi de \u00e0, pour l\u2019objet indirect\u00a0: me, te, lui, nous, vous, leur. Exemple\u00a0: Tu t\u00e9l\u00e9phones \u00e0 Jean\u00a0? Oui, je lui t\u00e9l\u00e9phone souvent.",
		"ID": 3378,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms personnels \u2013 verbes + \u00e0"
	},
	{
		"title": "Pronoms personnels \u2013 verbes + d\u2019autres pr\u00e9positions qu\u2019\u00e0",
		"parent": 3375,
		"content": "Verbes toujours suivi d\u2019autres pr\u00e9positions qu\u2019\u00e0, pour l\u2019objet indirect\u00a0: moi, toi, soi\/lui\/elle, nous, vous, eux\/elles.\u00a0\rTu te souviens de Caroline\u00a0? Oui, je me souviens d\u2019elle.",
		"ID": 3379,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms personnels \u2013 verbes + d\u2019autres pr\u00e9positions qu\u2019\u00e0"
	},
	{
		"title": "Pronoms relatifs qui (sujet)",
		"parent": 3375,
		"content": "C\u2019est Jean qui aime Claudine. Det \u00e4r Jean som \u00e4lskar Claudine. \u00ab\u00a0Qui\u00a0\u00bb correspond au sujet.",
		"ID": 3380,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms relatifs qui (sujet)"
	},
	{
		"title": "Pronoms relatifs que (object)",
		"parent": 3375,
		"content": "C\u2019est Claudine que Jean aime. Jean aime Claudine. \u00ab\u00a0Que\u00a0\u00bb correspond \u00e0 l\u2019objet.",
		"ID": 3381,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms relatifs que (object)"
	},
	{
		"title": "Pronoms relatifs dont (expression suivi de \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb)",
		"parent": 3375,
		"content": "Expression suivi de \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb - en pronoms relatifs \u00e7a devient dont. C\u2019est Claudine dont Jean a besoin. Avoir besoin de qqun\/qqch.",
		"ID": 3382,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms relatifs dont (expression suivi de \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb)"
	},
	{
		"title": "Pronoms relatifs dont (vars)",
		"parent": 3375,
		"content": "Le po\u00e8te dont les po\u00e8mes sont tr\u00e8s faciles s\u2019appelle Jacques Pr\u00e9vert. Poeten vars dikter \u00e4r mycket enkla heter Jacques Pr\u00e9vert.",
		"ID": 3383,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms relatifs dont (vars)"
	},
	{
		"title": "Pronoms relatifs o\u00f9",
		"parent": 3375,
		"content": "Temps et lieu. Le jour o\u00f9 je suis n\u00e9(e). Le lyc\u00e9e o\u00f9 je vais. Compare avec \u00ab\u00a0where\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0when\u00a0\u00bb en anglais.",
		"ID": 3384,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronoms relatifs o\u00f9"
	},
	{
		"title": "Pronom EN compl\u00e9ment de lieu",
		"parent": 3375,
		"content": "Tu vas \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0? Non, j\u2019en vais. Nej, jag kommer d\u00e4rifr\u00e5n. En = d\u00e4rifr\u00e5n.",
		"ID": 3385,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom EN compl\u00e9ment de lieu"
	},
	{
		"title": "Pronom Y compl\u00e9ment de lieu",
		"parent": 3375,
		"content": "J\u2019y vais. Jag g\u00e5r dit. J\u2019y ai \u00e9t\u00e9. Jag har varit d\u00e4r.",
		"ID": 3386,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom Y compl\u00e9ment de lieu"
	},
	{
		"title": "Pronom EN (quantit\u00e9)",
		"parent": 3375,
		"content": "Pronom \u00ab\u00a0en\u00a0\u00bb remplace l\u2019article ind\u00e9fini ou bien substantif pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb. Tu veux une glace? J\u2019en veux m\u00eame deux. Tu as besoin de conseil\u00a0? Oui, j\u2019en ai vraiment besoin. Tu as des fr\u00e8res et s\u0153urs\u00a0? Oui, j\u2019en ai 7.",
		"ID": 3387,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom EN (quantit\u00e9)"
	},
	{
		"title": "Pronom Y",
		"parent": 3375,
		"content": "Verbe + \u00e0 + quelque chose, on emploie y comme pronom. Tu penses \u00e0 tes \u00e9preuves? Oui, j\u2019y pense sans arr\u00eat. N\u2019y touche pas! (Toucher \u00e0 qqch.) R\u00f6r det inte!",
		"ID": 3388,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronom Y"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s de + le",
		"parent": 3389,
		"content": "de + le = du.",
		"ID": 3390,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s de + le"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s de + les",
		"parent": 3389,
		"content": "de + les = des.",
		"ID": 3391,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s de + les"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb avant voyelle",
		"parent": 3389,
		"content": "de + le\/la avant voyelle = de l\u2019, Exemple: de l\u2019\u00e9cole.",
		"ID": 3392,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb avant voyelle"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s \u00e0 + le",
		"parent": 3389,
		"content": "\u00e0 + le = au.",
		"ID": 3393,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s \u00e0 + le"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s \u00e0 + les",
		"parent": 3389,
		"content": "\u00e0 + les = aux.",
		"ID": 3394,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s \u00e0 + les"
	},
	{
		"title": "Articles contract\u00e9s \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb avant voyelle",
		"parent": 3389,
		"content": "\u00e0 + le\/la avant voyelle: \u00e0 l\u2019, Exemple: \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
		"ID": 3395,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Articles contract\u00e9s \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb avant voyelle"
	},
	{
		"title": "Article partitif",
		"parent": 3389,
		"content": "de + article (le, la, les) avant les mots abstraits et ceux qu\u2019on ne peux pas compter\u00a0: du caf\u00e9, de la patience, de l\u2019eau, des haricots verts.",
		"ID": 3396,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Article partitif"
	},
	{
		"title": "Phrase trop longue",
		"parent": 3397,
		"content": "Utilise un g\u00e9rondif pour la faire plus courte.",
		"ID": 3398,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Phrase trop longue"
	},
	{
		"title": "Redondant",
		"parent": 3397,
		"content": "Redondant (on\u00f6dig upprepning).",
		"ID": 3399,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Redondant"
	},
	{
		"title": "Traduction mot-\u00e0-mot",
		"parent": 3397,
		"content": "Traduction mot-\u00e0-mot du su\u00e9dois.",
		"ID": 3400,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Traduction mot-\u00e0-mot"
	},
	{
		"title": "Anglicisme",
		"parent": 3397,
		"content": "Tu es trop influenc\u00e9 par l\u2019anglais dans cette phrase.",
		"ID": 3401,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anglicisme"
	},
	{
		"title": "Il y a\/C\u2019est",
		"parent": 3397,
		"content": "Il y a = Det finns. C\u2019est = Det \u00e4r.",
		"ID": 3402,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Il y a\/C\u2019est"
	},
	{
		"title": "C\u2019est un\/Il est",
		"parent": 3397,
		"content": "C\u2019est un \u00e9tudiant\/Il est \u00e9tudiant.",
		"ID": 3403,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "C\u2019est un\/Il est"
	},
	{
		"title": "G\u00e9nitif",
		"parent": 3397,
		"content": "Attention ! En su\u00e9dois : Pojkens skjorta. En fran\u00e7ais : La chemise du gar\u00e7on.",
		"ID": 3404,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "G\u00e9nitif"
	},
	{
		"title": "Beaucoup de",
		"parent": 3397,
		"content": "\u00ab\u00a0Beaucoup de\u00a0\u00bb suivi de substantif au pluriel \u2013 ne change pas le \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb. Exemple\u00a0: Beaucoup d\u2019amis, beaucoup de probl\u00e8mes.",
		"ID": 3405,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Beaucoup de"
	},
	{
		"title": "Beaucoup \u2013 variations?",
		"parent": 3397,
		"content": "Variation de beaucoup n\u2019existe pas en fran\u00e7ais. (Jfr p\u00e5 svenska \u2013 ganska\/v\u00e4ldigt\/j\u00e4tte-mycket) On dirait plut\u00f4t \u00ab\u00a0pas mal\u00a0de personnes\u00bb, \u00ab\u00a0un assez grand nombre\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Tu aimes \u00e7a? \u2013 Oui, assez, pas mal, beaucoup, tr\u00e8s\/trop.\u00a0\u00bb",
		"ID": 3406,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Beaucoup \u2013 variations?"
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3408,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3409,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3410,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3411,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3412,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3413,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3414,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3415,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3416,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 3407,
		"content": "",
		"ID": 3417,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}