{
	"success": true,
	"number_of_comments": 107,
	"comments": [{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 15001,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "Interpunktion",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 672,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Interpunktion"
	},
	{
		"title": "Ordval och stavning",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 684,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Ordval och stavning"
	},
	{
		"title": "Grammatik och meningsbyggnad",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 701,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Grammatik och meningsbyggnad"
	},
	{
		"title": "Struktur och inneh\u00e5ll",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 730,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Struktur och inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 755,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering"
	},
	{
		"title": "Helhetsbed\u00f6mning och utvecklingsomr\u00e5den",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 763,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Helhetsbed\u00f6mning och utvecklingsomr\u00e5den"
	},
	{
		"title": "Stor bokstav",
		"parent": 672,
		"content": "Skriv med stor bokstav.",
		"ID": 673,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stor bokstav"
	},
	{
		"title": "Liten bokstav",
		"parent": 672,
		"content": "Skriv med liten bokstav.",
		"ID": 674,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Liten bokstav"
	},
	{
		"title": "Punkt och stor bokstav",
		"parent": 672,
		"content": "S\u00e4tt punkt och stor bokstav h\u00e4r.",
		"ID": 675,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt och stor bokstav"
	},
	{
		"title": "Punkt och stor bokstav meningar",
		"parent": 672,
		"content": "Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta punkt i slutet av meningen samt att b\u00f6rja n\u00e4sta mening med stor bokstav.",
		"ID": 676,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt och stor bokstav meningar"
	},
	{
		"title": "Komma",
		"parent": 672,
		"content": "H\u00e4r saknas ett kommatecken.",
		"ID": 677,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma"
	},
	{
		"title": "Utropstecken",
		"parent": 672,
		"content": "Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta utropstecken i b\u00f6rjan och i slutet av meningen (\u00a1\u2026!).",
		"ID": 678,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utropstecken"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken",
		"parent": 672,
		"content": "Gl\u00f6m inte s\u00e4tta fr\u00e5getecken i b\u00f6rjan och i slutet av en fr\u00e5ga (\u00bf\u2026?).",
		"ID": 679,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken"
	},
	{
		"title": "Kolon",
		"parent": 672,
		"content": "Anv\u00e4nd kolon (:) h\u00e4r.",
		"ID": 680,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kolon"
	},
	{
		"title": "Semikolon",
		"parent": 672,
		"content": "Anv\u00e4nd semikolon (;) h\u00e4r.",
		"ID": 681,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Semikolon"
	},
	{
		"title": "Titlar",
		"parent": 672,
		"content": "Titlar p\u00e5 filmer, b\u00f6cker, tidningar eller andra fullst\u00e4ndiga publikationer skrivs kursivt.",
		"ID": 682,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Titlar"
	},
	{
		"title": "Titlar",
		"parent": 672,
		"content": "Titel p\u00e5 en artikel eller ett kapitel i en bok skrivs \u201cinom citattecken\u201d.",
		"ID": 683,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Titlar"
	},
	{
		"title": "Stavning",
		"parent": 684,
		"content": "Kontrollera hur ordet stavas.",
		"ID": 685,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stavning"
	},
	{
		"title": "Ord eller bokstav saknas",
		"parent": 684,
		"content": "Kontrollera om det saknas bokst\u00e4ver eller hela ord h\u00e4r.",
		"ID": 686,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ord eller bokstav saknas"
	},
	{
		"title": "Ofullst\u00e4ndig mening",
		"parent": 684,
		"content": "Dessa ord utg\u00f6r inte en hel mening.",
		"ID": 687,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ofullst\u00e4ndig mening"
	},
	{
		"title": "Ordval",
		"parent": 684,
		"content": "H\u00e4r anv\u00e4nds ett ord eller uttryck p\u00e5 felaktigt s\u00e4tt. Byt ut mot korrekt uttryck eller hitta ett annat alternativ.",
		"ID": 688,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval"
	},
	{
		"title": "Ordval bindeord",
		"parent": 684,
		"content": "Anv\u00e4nd bindeord (t.ex. y, o, pero, porque, sin embargo) f\u00f6r att skapa b\u00e4ttre flyt i texten.",
		"ID": 689,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval bindeord"
	},
	{
		"title": "Ordval anv\u00e4nd spanska",
		"parent": 684,
		"content": "Undvik att anv\u00e4nda svenska eller engelska ord d\u00e5 du skriver p\u00e5 spanska.",
		"ID": 690,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval anv\u00e4nd spanska"
	},
	{
		"title": "Ordval ser",
		"parent": 684,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet ser h\u00e4r.",
		"ID": 691,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval ser"
	},
	{
		"title": "Ordval estar",
		"parent": 684,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet estar h\u00e4r.",
		"ID": 692,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval estar"
	},
	{
		"title": "Ordval mening",
		"parent": 684,
		"content": "Meningen \u00e4r obegriplig. Kontrollera ordval och formulera om.",
		"ID": 693,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval mening"
	},
	{
		"title": "Upprepning",
		"parent": 684,
		"content": "Uttrycket eller formuleringen \u00e5terkommer. F\u00f6rs\u00f6k variera ditt spr\u00e5k.",
		"ID": 694,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Upprepning"
	},
	{
		"title": "Variation",
		"parent": 684,
		"content": "Variera med hj\u00e4lp av synonymer och olika typer av fraser\/uttryck.",
		"ID": 695,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variation"
	},
	{
		"title": "Variationen \u00e4r god",
		"parent": 684,
		"content": "Du skriver med gott flyt och variation i spr\u00e5ket.",
		"ID": 696,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variationen \u00e4r god"
	},
	{
		"title": "Stil",
		"parent": 684,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhang, m\u00e5lgrupp och syfte och om spr\u00e5ket \u00e4r f\u00f6r vardagligt (informellt) eller h\u00f6gtidligt (formellt).",
		"ID": 697,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stil"
	},
	{
		"title": "H\u00e4lsnings- och avslutningsfraser",
		"parent": 684,
		"content": "Se till att anv\u00e4nda passande h\u00e4lsnings- och avslutningsfraser.",
		"ID": 698,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "H\u00e4lsnings- och avslutningsfraser"
	},
	{
		"title": "Datum",
		"parent": 684,
		"content": "Hur skriver man datum p\u00e5 spanska?",
		"ID": 699,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Datum"
	},
	{
		"title": "Klockslag",
		"parent": 684,
		"content": "Hur skriver man klockslag p\u00e5 spanska?",
		"ID": 700,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Klockslag"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd",
		"parent": 701,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att adjektivet oftast placeras efter sitt substantiv.",
		"ID": 702,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd no f\u00f6re verb",
		"parent": 701,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att negationen no alltid placeras f\u00f6re verbet.",
		"ID": 703,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd no f\u00f6re verb"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd perfekt particip",
		"parent": 701,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att i perfekt inte skilja hj\u00e4lpverbet haber fr\u00e5n participet (t.ex. no he fumado nunca).",
		"ID": 704,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd perfekt particip"
	},
	{
		"title": "Meningsbyggnad",
		"parent": 701,
		"content": "Dina meningar \u00e4r mycket korta. F\u00f6rs\u00f6k s\u00e4tta ihop dem med hj\u00e4lp av bindeord.",
		"ID": 705,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsbyggnad"
	},
	{
		"title": "Tempus var konsekvent",
		"parent": 701,
		"content": "Blanda inte tempus, utan anv\u00e4nd antingen nutid eller d\u00e5tid.",
		"ID": 706,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tempus var konsekvent"
	},
	{
		"title": "Tempus",
		"parent": 701,
		"content": "Fel tempus.",
		"ID": 707,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tempus"
	},
	{
		"title": "Verbform",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktig verbform. Hur ska verbet b\u00f6jas h\u00e4r?",
		"ID": 708,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbform"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd haber",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda en form av haber som hj\u00e4lpverb.",
		"ID": 709,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd haber"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd estar",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda en form av estar som hj\u00e4lpverb.",
		"ID": 710,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd estar"
	},
	{
		"title": "Verb b\u00f6jning person",
		"parent": 701,
		"content": "Kom ih\u00e5g att du endast beh\u00f6ver b\u00f6ja ett verb i varje sats efter person.",
		"ID": 711,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb b\u00f6jning person"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd infinitiv",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda infinitivformen (grundformen) av verbet.",
		"ID": 712,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd infinitiv"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd perfekt",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda verbet i perfekt.",
		"ID": 713,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd perfekt"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd presens",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du skriva verbet i presens.",
		"ID": 714,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd presens"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd imperfekt",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du skriva verbet i imperfekt.",
		"ID": 715,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd imperfekt"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd preteritum",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du skriva verbet i preteritum.",
		"ID": 716,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd preteritum"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd futurm",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du skriva verbet i futurum.",
		"ID": 717,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd futurm"
	},
	{
		"title": "Verb anv\u00e4nd gerundium",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r ska du skriva verbet i gerundium.",
		"ID": 718,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb anv\u00e4nd gerundium"
	},
	{
		"title": "Genus",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktigt genus",
		"ID": 719,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genus"
	},
	{
		"title": "Genus artikel",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktigt genus. Har ordet el eller la som artikel?",
		"ID": 720,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genus artikel"
	},
	{
		"title": "Plural",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktig pluralform.",
		"ID": 721,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plural"
	},
	{
		"title": "Numerus singular",
		"parent": 701,
		"content": "Skriv ordet i singular.",
		"ID": 722,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Numerus singular"
	},
	{
		"title": "Numerus plural",
		"parent": 701,
		"content": "Skriv ordet i plural.",
		"ID": 723,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Numerus plural"
	},
	{
		"title": "Genitiv",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktig genitivkonstruktion. T\u00e4nk p\u00e5 hur genitiv bildas i spanska (t.ex. el libro de Ana).",
		"ID": 724,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 33,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genitiv"
	},
	{
		"title": "Preposition",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktigt prepositionsval.",
		"ID": 725,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 34,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposition"
	},
	{
		"title": "Pronomen",
		"parent": 701,
		"content": "Felaktigt val av pronomen.",
		"ID": 726,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 35,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronomen"
	},
	{
		"title": "Pronomen b\u00f6jning",
		"parent": 701,
		"content": "Du har b\u00f6jt detta pronomen fel. Kontrollera igen.",
		"ID": 727,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 36,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronomen b\u00f6jning"
	},
	{
		"title": "Artikel",
		"parent": 701,
		"content": "Du har b\u00f6jt artikeln fel. Kontrollera igen.",
		"ID": 728,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 37,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Artikel"
	},
	{
		"title": "Bra grammatik",
		"parent": 701,
		"content": "H\u00e4r fungerar grammatiken bra.",
		"ID": 729,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 38,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bra grammatik"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning nytt stycke",
		"parent": 730,
		"content": "H\u00e4r b\u00f6r du p\u00e5b\u00f6rja ett nytt stycke.",
		"ID": 731,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning nytt stycke"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning bind ihop",
		"parent": 730,
		"content": "Detta stycke \u00e4r mycket kort. Inf\u00f6rliva det i stycket f\u00f6re eller efter.",
		"ID": 732,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning bind ihop"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning dela upp",
		"parent": 730,
		"content": "Detta stycke \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt. Dela in i flera kortare stycken.",
		"ID": 733,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning dela upp"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning",
		"parent": 730,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att styckeindelningen m\u00e5ste vara tydlig och konsekvent. Anv\u00e4nd indrag eller blankrad f\u00f6r att markera nytt stycke.",
		"ID": 734,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning"
	},
	{
		"title": "Sammanhang",
		"parent": 730,
		"content": "Den r\u00f6da tr\u00e5den i din text \u00e4r otydlig. Hur kan du g\u00f6ra den tydligare?",
		"ID": 735,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang"
	},
	{
		"title": "Sammanhang on\u00f6digt inneh\u00e5ll",
		"parent": 730,
		"content": "Det som du tar upp h\u00e4r \u00e4r inte relevant f\u00f6r det du skriver om i din text.",
		"ID": 736,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang on\u00f6digt inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Sammanhang skapa helhet",
		"parent": 730,
		"content": "Var noga med att skapa samband mellan inledning, analys\/argumentation och avslutning.",
		"ID": 737,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang skapa helhet"
	},
	{
		"title": "Formalia och textlayout",
		"parent": 730,
		"content": "Kontrollera typsnitt, storlek, radavst\u00e5nd och rubriks\u00e4ttning.",
		"ID": 738,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formalia och textlayout"
	},
	{
		"title": "Rubrik",
		"parent": 730,
		"content": "Rubriken b\u00f6r s\u00e4ga n\u00e5got om inneh\u00e5llet och ska vara s\u00e5 specifik som m\u00f6jligt.",
		"ID": 739,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Rubrik"
	},
	{
		"title": "Inneh\u00e5ll v\u00e4l utvecklat",
		"parent": 730,
		"content": "Inneh\u00e5llet \u00e4r fylligt och utvecklat.",
		"ID": 740,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll v\u00e4l utvecklat"
	},
	{
		"title": "Inneh\u00e5ll utveckla",
		"parent": 730,
		"content": "Inneh\u00e5llet \u00e4r magert och beh\u00f6ver utvecklas.",
		"ID": 741,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll utveckla"
	},
	{
		"title": "Inneh\u00e5ll v\u00e4ldisponerat",
		"parent": 730,
		"content": "Inneh\u00e5llet \u00e4r sammanh\u00e4ngande och v\u00e4ldisponerat.",
		"ID": 742,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll v\u00e4ldisponerat"
	},
	{
		"title": "Exempel",
		"parent": 730,
		"content": "Ge exempel f\u00f6r att f\u00f6rtydliga.",
		"ID": 743,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Exempel"
	},
	{
		"title": "Otydligt resonemang",
		"parent": 730,
		"content": "Var noga med att det framg\u00e5r f\u00f6r l\u00e4saren hur du menar. Utveckla eller f\u00f6rtydliga resonemanget!",
		"ID": 744,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Motivera",
		"parent": 730,
		"content": "Varf\u00f6r? F\u00f6rklara vad du menar!",
		"ID": 745,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Motivera"
	},
	{
		"title": "Redog\u00f6r",
		"parent": 730,
		"content": "F\u00f6rklara mer! Utveckla ditt resonemang!",
		"ID": 746,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Redog\u00f6r"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rklara",
		"parent": 730,
		"content": "Hur menar du?",
		"ID": 747,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rklara"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llkritik",
		"parent": 730,
		"content": "\u00c4r k\u00e4llan relevant och p\u00e5litlig? Vilka slutsatser \u00e4r rimliga att dra fr\u00e5n denna k\u00e4lla?",
		"ID": 748,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llkritik"
	},
	{
		"title": "Inledning utveckla",
		"parent": 730,
		"content": "Utveckla och genreanpassa din inledning.",
		"ID": 749,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning utveckla"
	},
	{
		"title": "Inledning",
		"parent": 730,
		"content": "En inledning ska skapa intresse, ev. kort presentera bakgrundsinformation och ta upp fr\u00e5gest\u00e4llning eller tes.",
		"ID": 750,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning"
	},
	{
		"title": "Inledning v\u00e4l fungerande",
		"parent": 730,
		"content": "Detta \u00e4r en v\u00e4l fungerande inledning.",
		"ID": 751,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning v\u00e4l fungerande"
	},
	{
		"title": "Avslutning",
		"parent": 730,
		"content": "Avslutningen b\u00f6r vara effektiv, anpassad efter texttyp och sammanfatta det viktigaste i texten.",
		"ID": 752,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning"
	},
	{
		"title": "Avslutning knyt an",
		"parent": 730,
		"content": "Knyt an till textens inledning.",
		"ID": 753,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning knyt an"
	},
	{
		"title": "Avslutning v\u00e4l fungerande",
		"parent": 730,
		"content": "Detta \u00e4r en bra avslutning!",
		"ID": 754,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning v\u00e4l fungerande"
	},
	{
		"title": "Citattecken",
		"parent": 755,
		"content": "Gl\u00f6m inte anv\u00e4nda citattecken d\u00e5 du citerar en k\u00e4lla ordagrant.",
		"ID": 756,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning",
		"parent": 755,
		"content": "Gl\u00f6m inte att anv\u00e4nda dig av k\u00e4llh\u00e4nvisning (parentesreferens eller fotnot) d\u00e5 du refererar till en annan k\u00e4lla. Detta g\u00e4ller b\u00e5de vid direkt citat och vid omskrivning med egna ord.",
		"ID": 757,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llf\u00f6rteckning",
		"parent": 755,
		"content": "Var noga med att ange fullst\u00e4ndig bibliografisk information f\u00f6r varje k\u00e4lla.",
		"ID": 758,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llf\u00f6rteckning"
	},
	{
		"title": "Referenssystem",
		"parent": 755,
		"content": "F\u00f6lj reglerna f\u00f6r det referenssystem du anv\u00e4nder. Var konsekvent och h\u00e5ll dig till ett system.",
		"ID": 759,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referenssystem"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llf\u00f6rteckning k\u00e4lla saknas",
		"parent": 755,
		"content": "Information om n\u00e5gon k\u00e4lla fattas. Kontrollera k\u00e4llf\u00f6rteckningen igen.",
		"ID": 760,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llf\u00f6rteckning k\u00e4lla saknas"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llf\u00f6rteckning saknad referens i texten",
		"parent": 755,
		"content": "Det finns k\u00e4llor som inte h\u00e4nvisas till inne i texten. Kontrollera s\u00e5 att parentesreferenser\/fotnoter st\u00e4mmer \u00f6verens med k\u00e4llf\u00f6rteckningen.",
		"ID": 761,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llf\u00f6rteckning saknad referens i texten"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning",
		"parent": 755,
		"content": "H\u00e4r fattas en k\u00e4llh\u00e4nvisning.",
		"ID": 762,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning"
	},
	{
		"title": "Du visar att\u2026",
		"parent": 763,
		"content": "",
		"ID": 764,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att\u2026"
	},
	{
		"title": "Du visar att du har gjort framsteg och att\u2026",
		"parent": 763,
		"content": "",
		"ID": 765,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att du har gjort framsteg och att\u2026"
	},
	{
		"title": "Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter f\u00f6r att visa att\u2026",
		"parent": 763,
		"content": "",
		"ID": 766,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter f\u00f6r att visa att\u2026"
	},
	{
		"title": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskraven f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att\u2026",
		"parent": 763,
		"content": "",
		"ID": 767,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskraven f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att\u2026"
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15002,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15003,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15004,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15005,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15006,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15007,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15008,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15009,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15010,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 15001,
		"content": "",
		"ID": 15011,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}