{
	"success": true,
	"number_of_comments": 104,
	"comments": [{
		"title": "PUNTUACI\u00d3N",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48401,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "PUNTUACI\u00d3N"
	},
	{
		"title": "VOCABULARIO Y ORTOGRAF\u00cdA",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48414,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "VOCABULARIO Y ORTOGRAF\u00cdA"
	},
	{
		"title": "GRAM\u00c1TICA Y ESTRUCTURA GRAMATICAL",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48430,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "GRAM\u00c1TICA Y ESTRUCTURA GRAMATICAL"
	},
	{
		"title": "ESTRUCTURA Y CONTENIDO:",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48463,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "ESTRUCTURA Y CONTENIDO:"
	},
	{
		"title": "FUENTES Y REFERENCIAS",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48483,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "FUENTES Y REFERENCIAS"
	},
	{
		"title": "COMENTARIOS GENERALES",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48490,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "COMENTARIOS GENERALES"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 48494,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "May\u00fascula",
		"parent": 48401,
		"content": "Escribe esta palabra en may\u00fascula (letra grande).",
		"ID": 48402,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "May\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Min\u00fascula",
		"parent": 48401,
		"content": "Escribe esta palabra en min\u00fascula (letra peque\u00f1a).",
		"ID": 48403,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Min\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Punto y may\u00fascula",
		"parent": 48401,
		"content": "Pon un punto al final de la frase y comienza la siguiente frase usando may\u00fascula.",
		"ID": 48404,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punto y may\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Coma",
		"parent": 48401,
		"content": "Utiliza una coma aqu\u00ed.",
		"ID": 48405,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Coma"
	},
	{
		"title": "Signo de exclamaci\u00f3n",
		"parent": 48401,
		"content": "No olvides escribirlo al principio y al final de la exclamaci\u00f3n (\u00a1\u2026!).",
		"ID": 48406,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Signo de exclamaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Signo de interrogaci\u00f3n",
		"parent": 48401,
		"content": "No olvides escribirlo al principio y al final de la pregunta (\u00bf\u2026?).",
		"ID": 48407,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Signo de interrogaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Dos puntos",
		"parent": 48401,
		"content": "Utiliza dos puntos  (:) aqu\u00ed.",
		"ID": 48408,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Dos puntos"
	},
	{
		"title": "Punto y coma",
		"parent": 48401,
		"content": "Utiliza punto y coma (;) aqu\u00ed.",
		"ID": 48409,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punto y coma"
	},
	{
		"title": "Espacio",
		"parent": 48401,
		"content": "Agrega un espacio aqu\u00ed.",
		"ID": 48410,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Espacio"
	},
	{
		"title": "Espacio elimina",
		"parent": 48401,
		"content": "Elimina un espacio aqu\u00ed.",
		"ID": 48411,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Espacio elimina"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulo",
		"parent": 48401,
		"content": "El t\u00edtulo de una pel\u00edcula, un libro o un peri\u00f3dico se escribe en cursiva.",
		"ID": 48412,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulo"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulo un cap\u00edtulo de un libro",
		"parent": 48401,
		"content": "El t\u00edtulo de un art\u00edculo o un cap\u00edtulo de un libro se escribe \u201centre comillas\u201d.",
		"ID": 48413,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulo un cap\u00edtulo de un libro"
	},
	{
		"title": "Falta de ortograf\u00eda",
		"parent": 48414,
		"content": "Esta palabra est\u00e1 mal escrita.",
		"ID": 48415,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Falta de ortograf\u00eda"
	},
	{
		"title": "Faltan palabras",
		"parent": 48414,
		"content": "La frase no queda clara, es dif\u00edcil entender.",
		"ID": 48416,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Faltan palabras"
	},
	{
		"title": "Vocabulario",
		"parent": 48414,
		"content": "Esta palabra no est\u00e1 bien usada en el contexto de la frase. Busca otra palabra que quede mejor.",
		"ID": 48417,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario"
	},
	{
		"title": "Vocabulario conjunciones",
		"parent": 48414,
		"content": "Usa conjunciones para que el texto sea m\u00e1s fluido (por ejemplo y, o, pero, porque, sin embargo, adem\u00e1s, etc.).",
		"ID": 48418,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario conjunciones"
	},
	{
		"title": "Vocabulario en sueco o en ingl\u00e9s",
		"parent": 48414,
		"content": "No uses palabras en sueco o en ingl\u00e9s!",
		"ID": 48419,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario en sueco o en ingl\u00e9s"
	},
	{
		"title": "Vocabulario no se",
		"parent": 48414,
		"content": "Esta frase no se entiende. Trata de escribir en otra manera.",
		"ID": 48420,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario no se"
	},
	{
		"title": "Vocabulario estar",
		"parent": 48414,
		"content": "Usa el verbo estar aqu\u00ed. Por ejemplo \"Estoy haciendo mis deberes\".",
		"ID": 48421,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario estar"
	},
	{
		"title": "Vocabulario?",
		"parent": 48414,
		"content": "No se entiende. Controla la frase y formula en otra manera.",
		"ID": 48422,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario?"
	},
	{
		"title": "Repetici\u00f3n",
		"parent": 48414,
		"content": "No uses demasiados repeticiones. Busca otra manera de formular la frase.",
		"ID": 48423,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Repetici\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Variaci\u00f3n",
		"parent": 48414,
		"content": "Usa sin\u00f3nimos y ant\u00f3nimos para hacer el texto m\u00e1s variado.",
		"ID": 48424,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Variaci\u00f3n \u00a1Muy bien!",
		"parent": 48414,
		"content": "Usas la lengua de forma variada y fluida. \u00a1Muy bien!",
		"ID": 48425,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variaci\u00f3n \u00a1Muy bien!"
	},
	{
		"title": "Traducci\u00f3n",
		"parent": 48414,
		"content": "No uses por ejemplo Google translate, usa tu lenguaje propio!",
		"ID": 48426,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Traducci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Frases hechas",
		"parent": 48414,
		"content": "Usa frases adecuadas para empezar y para finalizar tu texto.",
		"ID": 48427,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Frases hechas"
	},
	{
		"title": "La fecha",
		"parent": 48414,
		"content": "\u00bfC\u00f3mo se escribe la fecha en espa\u00f1ol?",
		"ID": 48428,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "La fecha"
	},
	{
		"title": "La hora",
		"parent": 48414,
		"content": "\u00bfC\u00f3mo se escribe la hora en espa\u00f1ol? \u00bf Qu\u00e9 hora es? Son las\u2026 \u00bfA qu\u00e9 hora empieza la clase? A las\u2026",
		"ID": 48429,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "La hora"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical substantivo",
		"parent": 48430,
		"content": "Piensa en que el adjetivo suele colocarse despu\u00e9s del sustantivo. Por ejemplo \"un coche rojo\", pero \"una mesa roja\".",
		"ID": 48431,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical substantivo"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical verbo",
		"parent": 48430,
		"content": "Piensa en que la negaci\u00f3n siempre se coloca antes del verbo. \"No juego al tenis\".",
		"ID": 48432,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical verbo"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical",
		"parent": 48430,
		"content": "Piensa en que en el pret\u00e9rito perfecto al verbo haber siempre est\u00e1 con el otro verbo. \"no he visto la pel\u00edcula\", o \"no he fumado nunca\".",
		"ID": 48433,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical"
	},
	{
		"title": "Fraseolog\u00eda",
		"parent": 48430,
		"content": "Usas frases muy cortas. Intenta unir varias frases con la ayuda de conjunciones.",
		"ID": 48434,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fraseolog\u00eda"
	},
	{
		"title": "Tiempo verbal",
		"parent": 48430,
		"content": "No mezcles los tiempos verbales. Escribe todo el texto en presente o en pasado.",
		"ID": 48435,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tiempo verbal"
	},
	{
		"title": "Tiempo verbal incorrecto",
		"parent": 48430,
		"content": "Tiempo verbal incorrecto.",
		"ID": 48436,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tiempo verbal incorrecto"
	},
	{
		"title": "Verbo",
		"parent": 48430,
		"content": "Conjuga el verbo correctamente. De qui\u00e9n hablas? Yo, t\u00fa, \u00e9l\/ella\/usted, nosotros, vosotros, ellos\/ellas\/ustedes.",
		"ID": 48437,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo"
	},
	{
		"title": "Verbo haber",
		"parent": 48430,
		"content": "Falta el verbo haber. Pret\u00e9rito perfecto es el verbo haber + -ado -ido (y verbos irregulares).",
		"ID": 48438,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo haber"
	},
	{
		"title": "Verbo ser\/estar",
		"parent": 48430,
		"content": "La diferencia entre ser y estar. Ser: para descripciones, por ejemplo \"soy alta\", estar: lugar \"est\u00e1s en la escuela, algo que puede cambiar \"Estoy cansada\".",
		"ID": 48439,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo ser\/estar"
	},
	{
		"title": "Verbo estar",
		"parent": 48430,
		"content": "Falta el verbo estar.",
		"ID": 48440,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo estar"
	},
	{
		"title": "Verbo conjuga",
		"parent": 48430,
		"content": "Conjuga un solo verbo por sujeto. Por ejemplo, \"voy a nadar\", no necesites conjugar el verbo \"nadar\" porque ya has conjugado el verbo \"ir\"","ID":48441,"edit":0,"ref":"","order":11,"type":"Content","orgrubrik":"Verboconjuga"},{"title":"Verboinfinitivo","parent":48430,"content":"Usaelverboeninfinitivoaqu\u00ed.","ID":48442,"edit":0,"ref":"","order":12,"type":"Content","orgrubrik":"Verboinfinitivo"},{"title":"Verbopret\u00e9ritoperfecto","parent":48430,"content":"Usaelverboenpret\u00e9ritoperfectoaqu\u00ed.","ID":48443,"edit":0,"ref":"","order":13,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopret\u00e9ritoperfecto"},{"title":"Verbopresente","parent":48430,"content":"Usaelverboenpresenteaqu\u00ed.","ID":48444,"edit":0,"ref":"","order":14,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopresente"},{"title":"Verbopresentedesubjuntivo","parent":48430,"content":"Usaelverboenpresentedesubjuntivoaqu\u00ed.","ID":48445,"edit":0,"ref":"","order":15,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopresentedesubjuntivo"},{"title":"Verbopret\u00e9ritoimperfecto","parent":48430,"content":"Usaelverboenpret\u00e9ritoimperfectoaqu\u00ed","ID":48446,"edit":0,"ref":"","order":16,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopret\u00e9ritoimperfecto"},{"title":"Verbopret\u00e9ritoimperfectodesubjuntivo","parent":48430,"content":"Usaelverboenpret\u00e9ritoimperfectodesubjuntivoaqu\u00ed.","ID":48447,"edit":0,"ref":"","order":17,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopret\u00e9ritoimperfectodesubjuntivo"},{"title":"Verbopret\u00e9ritoindefinido","parent":48430,"content":"Usaelverboenpret\u00e9ritoindefinidoaqu\u00ed.","ID":48448,"edit":0,"ref":"","order":18,"type":"Content","orgrubrik":"Verbopret\u00e9ritoindefinido"},{"title":"Verbofuturo","parent":48430,"content":"Usaelverboenfuturoaqu\u00ed.","ID":48449,"edit":0,"ref":"","order":19,"type":"Content","orgrubrik":"Verbofuturo"},{"title":"Verbogerundio","parent":48430,"content":"Usaelverboengerundioaqu\u00ed.","ID":48450,"edit":0,"ref":"","order":20,"type":"Content","orgrubrik":"Verbogerundio"},{"title":"Verbocondicional","parent":48430,"content":"Usaelverboencondicionalaqu\u00ed.","ID":48451,"edit":0,"ref":"","order":21,"type":"Content","orgrubrik":"Verbocondicional"},{"title":"Verboimperativo","parent":48430,"content":"Usaelverboenimperativoaqu\u00ed.","ID":48452,"edit":0,"ref":"","order":22,"type":"Content","orgrubrik":"Verboimperativo"},{"title":"G\u00e9nero","parent":48430,"content":"Fallodeg\u00e9nero.\u00bfSetratadeunapalabramasculinaofemenina?","ID":48453,"edit":0,"ref":"","order":23,"type":"Content","orgrubrik":"G\u00e9nero"},{"title":"N\u00famero","parent":48430,"content":"Formaincorrectadelplural.","ID":48454,"edit":0,"ref":"","order":24,"type":"Content","orgrubrik":"N\u00famero"},{"title":"N\u00fameroensingular","parent":48430,"content":"Escribelapalabraensingular.","ID":48455,"edit":0,"ref":"","order":25,"type":"Content","orgrubrik":"N\u00fameroensingular"},{"title":"N\u00fameroenplural","parent":48430,"content":"Escribelapalabraenplural.","ID":48456,"edit":0,"ref":"","order":26,"type":"Content","orgrubrik":"N\u00fameroenplural"},{"title":"Genitivo","parent":48430,"content":"Falloenlaconstrucci\u00f3ndelgenitivo.Unejemplocorrectoes: ellibrodeAna.Nousesel\"s\" como genitivo.",
		"ID": 48457,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genitivo"
	},
	{
		"title": "Preposici\u00f3n",
		"parent": 48430,
		"content": "Usa otra preposici\u00f3n aqu\u00ed.",
		"ID": 48458,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposici\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Pronombre",
		"parent": 48430,
		"content": "Usa otro pronombre aqu\u00ed.",
		"ID": 48459,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronombre"
	},
	{
		"title": "Pronombre controla",
		"parent": 48430,
		"content": "Controla la forma del pronombre.",
		"ID": 48460,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronombre controla"
	},
	{
		"title": "Art\u00edculo",
		"parent": 48430,
		"content": "Controla la forma del art\u00edculo.",
		"ID": 48461,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Art\u00edculo"
	},
	{
		"title": "Gram\u00e1tica",
		"parent": 48430,
		"content": "Haces buen uso de la gram\u00e1tica aqu\u00ed.",
		"ID": 48462,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Gram\u00e1tica"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos nuevo",
		"parent": 48463,
		"content": "Nuevo p\u00e1rrafo aqu\u00ed.",
		"ID": 48464,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos nuevo"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos corto",
		"parent": 48463,
		"content": "Este p\u00e1rrafo es demasiado corto y debes alargarlo.",
		"ID": 48465,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos corto"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos",
		"parent": 48463,
		"content": "Este p\u00e1rrafo es demasiado largo y debes acortarlo.",
		"ID": 48466,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos inconsecuente",
		"parent": 48463,
		"content": "La divisi\u00f3n de los p\u00e1rrafos en el texto es inconsecuente. Usa un solo sistema para cada nuevo p\u00e1rrafo: sangr\u00eda (indrag) o una l\u00ednea en blanco.",
		"ID": 48467,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos inconsecuente"
	},
	{
		"title": "Contenido desordenado",
		"parent": 48463,
		"content": "El texto resulta un tanto desordenado. Piensa en las ideas que quieres transmitir y c\u00f3mo las puedes ordenar mejor.",
		"ID": 48468,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido desordenado"
	},
	{
		"title": "Contenido no claro",
		"parent": 48463,
		"content": "El hilo conductor (den r\u00f6da tr\u00e5den) del texto no es lo suficientemente claro.",
		"ID": 48469,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido no claro"
	},
	{
		"title": "Contenido no es relevante",
		"parent": 48463,
		"content": "Esto no es relevante para el tema que tratas en tu texto.",
		"ID": 48470,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido no es relevante"
	},
	{
		"title": "Receptor",
		"parent": 48463,
		"content": "Piensa en quien es el receptor de tu texto.",
		"ID": 48471,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Receptor"
	},
	{
		"title": "Contenido claro",
		"parent": 48463,
		"content": "Tu texto es coherente y resulta claro y ordenado.",
		"ID": 48472,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido claro"
	},
	{
		"title": "Contenido",
		"parent": 48463,
		"content": "Desarrolla esta idea.",
		"ID": 48473,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulos",
		"parent": 48463,
		"content": "Usa un t\u00edtulo concreto que tenga que ver con el contenido del texto.",
		"ID": 48474,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulos"
	},
	{
		"title": "Saludos",
		"parent": 48463,
		"content": "Si es una carta, usa saludos correctas.",
		"ID": 48475,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Saludos"
	},
	{
		"title": "Adi\u00f3s",
		"parent": 48463,
		"content": "Si es una carta, usa frases de \"adi\u00f3s\" correctos.",
		"ID": 48476,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adi\u00f3s"
	},
	{
		"title": "Ejemplos",
		"parent": 48463,
		"content": "Da ejemplos para aclarar lo que quieres decir.",
		"ID": 48477,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ejemplos"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n resulta pobre",
		"parent": 48463,
		"content": "La introducci\u00f3n del texto resulta pobre. Desarrolla la forma de presentar el tema de acuerdo al tipo de texto que usas.",
		"ID": 48478,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n resulta pobre"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n",
		"parent": 48463,
		"content": "Busca una forma interesante de introducir y presentar tu tema.",
		"ID": 48479,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n relevante",
		"parent": 48463,
		"content": "Aqu\u00ed introduces tu tema de forma relevante.",
		"ID": 48480,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n relevante"
	},
	{
		"title": "Final relaciona",
		"parent": 48463,
		"content": "Relaciona el final con la introducci\u00f3n del texto.",
		"ID": 48481,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Final relaciona"
	},
	{
		"title": "Final",
		"parent": 48463,
		"content": "Buen final.",
		"ID": 48482,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Final"
	},
	{
		"title": "Entre comillas",
		"parent": 48483,
		"content": "Usa \u201clas comillas\u201d a la hora de citar al pie de la letra.",
		"ID": 48484,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Entre comillas"
	},
	{
		"title": "Fuentes",
		"parent": 48483,
		"content": "Aqu\u00ed falta indicar la fuente de d\u00f3nde has sacado la informaci\u00f3n.",
		"ID": 48485,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes"
	},
	{
		"title": "Fuentes falta informaci\u00f3n",
		"parent": 48483,
		"content": "Falta informaci\u00f3n en esta referencia.",
		"ID": 48486,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes falta informaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Fuentes revisa la bibliograf\u00eda",
		"parent": 48483,
		"content": "Falta informaci\u00f3n en las fuentes. Revisa la bibliograf\u00eda.",
		"ID": 48487,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes revisa la bibliograf\u00eda"
	},
	{
		"title": "Fuentes no usas",
		"parent": 48483,
		"content": "La bibliograf\u00eda contiene fuentes que no usas en el texto.",
		"ID": 48488,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes no usas"
	},
	{
		"title": "Referencias",
		"parent": 48483,
		"content": "Sigue las reglas del sistema de referencias elegido y se consecuente usando un solo sistema.",
		"ID": 48489,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referencias"
	},
	{
		"title": "Muestras que \u2026..",
		"parent": 48490,
		"content": "",
		"ID": 48491,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Muestras que \u2026.."
	},
	{
		"title": "Muestras que has mejorado y que \u2026.",
		"parent": 48490,
		"content": "",
		"ID": 48492,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Muestras que has mejorado y que \u2026."
	},
	{
		"title": "Necesitas mejorar en cuanto a \u2026.",
		"parent": 48490,
		"content": "",
		"ID": 48493,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Necesitas mejorar en cuanto a \u2026."
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48495,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48496,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48497,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48498,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48499,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48500,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48501,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48502,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48503,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 48494,
		"content": "",
		"ID": 48504,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}