{
	"success": true,
	"number_of_comments": 91,
	"comments": [{
		"title": "Skiljetecken och formalia",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49501,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Skiljetecken och formalia"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6rr\u00e5d och stavning",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49508,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6rr\u00e5d och stavning"
	},
	{
		"title": "Grammatik",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49522,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Grammatik"
	},
	{
		"title": "Struktur och inneh\u00e5ll",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49558,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Struktur och inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Respons och \u00e5terkoppling",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49572,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Respons och \u00e5terkoppling"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49581,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "Accenter",
		"parent": 49501,
		"content": "S\u00e4tt ut accent p\u00e5 r\u00e4tt st\u00e4lle.",
		"ID": 49502,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Accenter"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken",
		"parent": 49501,
		"content": "S\u00e4tt ut fr\u00e5getecken i b\u00f6rjan och i slutet.",
		"ID": 49503,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken"
	},
	{
		"title": "Liten bokstav",
		"parent": 49501,
		"content": "Skriv  ordet med liten bokstav.",
		"ID": 49504,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Liten bokstav"
	},
	{
		"title": "Punkt och stor bokstav",
		"parent": 49501,
		"content": "S\u00e4tt ut punkt i slutet av meningen och b\u00f6rja f\u00f6ljande mening med stor bokstav.",
		"ID": 49505,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt och stor bokstav"
	},
	{
		"title": "Stor bokstav",
		"parent": 49501,
		"content": "Skriv ordet med stor bokstav.",
		"ID": 49506,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stor bokstav"
	},
	{
		"title": "Utropstecken",
		"parent": 49501,
		"content": "S\u00e4tt ut utropstecken i b\u00f6rjan och i slutet.",
		"ID": 49507,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utropstecken"
	},
	{
		"title": "Avslutande h\u00e4lsningsfras",
		"parent": 49508,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anv\u00e4nda korrekta avslutningsfraser, om du t ex skriver ett brev.",
		"ID": 49509,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutande h\u00e4lsningsfras"
	},
	{
		"title": "Datum",
		"parent": 49508,
		"content": "Hur skriver man datum p\u00e5 spanska? (el 14 de enero)",
		"ID": 49510,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Datum"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5geord",
		"parent": 49508,
		"content": "Fr\u00e5geord har alltid accent och dubbla fr\u00e5getecken i b\u00f6rjan och i slutet av fr\u00e5gesatsen.",
		"ID": 49511,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5geord"
	},
	{
		"title": "H\u00e4lsningsfraser",
		"parent": 49508,
		"content": "Om det \u00e4r ett brev du skriver, anv\u00e4nd korrekta h\u00e4lsningsfraser.",
		"ID": 49512,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "H\u00e4lsningsfraser"
	},
	{
		"title": "Klockan",
		"parent": 49508,
		"content": "Hur skriver man klockslag p\u00e5 spanska? (Qu\u00e9 hora es? Son las\u2026\/Es la... A qu\u00e9 hora? A las... \/A la\u2026)",
		"ID": 49513,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Klockan"
	},
	{
		"title": "Oklar mening",
		"parent": 49508,
		"content": "Hur menar du h\u00e4r? Den h\u00e4r meningen \u00e4r sv\u00e5r att f\u00f6rst\u00e5. F\u00f6rs\u00f6k att skriva den p\u00e5 ett annat s\u00e4tt.",
		"ID": 49514,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Oklar mening"
	},
	{
		"title": "Ord saknas h\u00e4r",
		"parent": 49508,
		"content": "Meningen kan bli sv\u00e5r att f\u00f6rst\u00e5 eftersom du har gl\u00f6mt att skriva ut ett ord h\u00e4r.",
		"ID": 49515,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ord saknas h\u00e4r"
	},
	{
		"title": "Ordval sv\/eng",
		"parent": 49508,
		"content": "Anv\u00e4nd inte ord p\u00e5 svenska eller engelska. Kan du anv\u00e4nda en strategi f\u00f6r att s\u00e4ga det p\u00e5 n\u00e5got annat s\u00e4tt?",
		"ID": 49516,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval sv\/eng"
	},
	{
		"title": "Sambandsord",
		"parent": 49508,
		"content": "Anv\u00e4nd konjunktioner (sambandsord)s\u00e5 att texten blir mer flytande (till exempel och, men, d\u00e4rf\u00f6r att, emellertid, dessutom).",
		"ID": 49517,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sambandsord"
	},
	{
		"title": "Stavning",
		"parent": 49508,
		"content": "Kontrollera hur ordet stavas.",
		"ID": 49518,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stavning"
	},
	{
		"title": "Upprepning",
		"parent": 49508,
		"content": "H\u00e4r upprepar du dig. F\u00f6rs\u00f6ka att variera dig och s\u00e4ga det p\u00e5 ett nytt eller annat s\u00e4tt.",
		"ID": 49519,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Upprepning"
	},
	{
		"title": "Val av ord",
		"parent": 49508,
		"content": "Det h\u00e4r ordet \u00e4r inte r\u00e4tt i sammanhanget. Byt ut mot ett annat ord som passar b\u00e4ttre.",
		"ID": 49520,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Val av ord"
	},
	{
		"title": "\u00d6vers\u00e4ttning",
		"parent": 49508,
		"content": "Anv\u00e4nd inte Google translate. Anv\u00e4nd hellre ordlista eller andra strategier f\u00f6r att \u00f6vers\u00e4tta och ta reda p\u00e5 betydelse.",
		"ID": 49521,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "\u00d6vers\u00e4ttning"
	},
	{
		"title": "Adjektivet komparation",
		"parent": 49522,
		"content": "Hur b\u00f6jer du ett adjektiv? Bonito = fin, m\u00e1s bonito = finare, el m\u00e1s bonito =  finast",
		"ID": 49523,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Adjektivet komparation"
	},
	{
		"title": "Best\u00e4md artikel",
		"parent": 49522,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda best\u00e4md artikel (el, la, los, las).",
		"ID": 49524,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Best\u00e4md artikel"
	},
	{
		"title": "B\u00f6j verbet",
		"parent": 49522,
		"content": "B\u00f6j verbet efter r\u00e4tt person: Jag, du, han, hon, den,det, Ni, vi, ni, de, etc.",
		"ID": 49525,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "B\u00f6j verbet"
	},
	{
		"title": "Demonstrativa pronomen",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd r\u00e4tt form (este, esta, estos, estas) = den h\u00e4r, de h\u00e4r, (ese, esa, esos, esas) = den d\u00e4r, de d\u00e4r",
		"ID": 49526,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Demonstrativa pronomen"
	},
	{
		"title": "ESTAR",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd r\u00e4tt form av verbet ESTAR.",
		"ID": 49527,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "ESTAR"
	},
	{
		"title": "Femininum",
		"parent": 49522,
		"content": "Ordet \u00e4r feminint.",
		"ID": 49528,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Femininum"
	},
	{
		"title": "Genitiv",
		"parent": 49522,
		"content": "Meningen i genitiv (\u00e4gande) \u00e4r felkonstruerad. Ett korrekt exempel \u00e4r: \"el libro de Ana\". Anv\u00e4nd inte \"s\" som genitiv.",
		"ID": 49529,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genitiv"
	},
	{
		"title": "Genus",
		"parent": 49522,
		"content": "Handlar det om ett maskulint eller feminint ord?",
		"ID": 49530,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genus"
	},
	{
		"title": "GUSTAR",
		"parent": 49522,
		"content": "B\u00f6js endast i singular eller plural (\"Me gusta mi amigo\", \"Me gustan mis amigos\").",
		"ID": 49531,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "GUSTAR"
	},
	{
		"title": "Hj\u00e4lpverb saknas",
		"parent": 49522,
		"content": "Haberverbet saknas. Perfekt bildas med hj\u00e4lpverbet HABER + -ado\/-ido ( eller orgelbundna former).",
		"ID": 49532,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Hj\u00e4lpverb saknas"
	},
	{
		"title": "J\u00e4mf\u00f6relse",
		"parent": 49522,
		"content": "F\u00f6r att g\u00f6ra en j\u00e4mf\u00f6relse skriver du ut que, t ex Min skola \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n din skola = Mi colegio es m\u00e1s grande que tu colegio.",
		"ID": 49533,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "J\u00e4mf\u00f6relse"
	},
	{
		"title": "Maskulinum",
		"parent": 49522,
		"content": "Ordet \u00e4r maskulint.",
		"ID": 49534,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Maskulinum"
	},
	{
		"title": "Muy eller mucho",
		"parent": 49522,
		"content": "Muy st\u00e5r framf\u00f6r adjektiv och b\u00f6js inte. Mucho st\u00e5r framf\u00f6r substantiv och b\u00f6js i sing, plur, mask, fem, t ex ex \"muy bien\", \"muchos amigos\". Mucho kan ocks\u00e5 st\u00e5 med ett verb, t ex \"Trabajo mucho\".",
		"ID": 49535,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Muy eller mucho"
	},
	{
		"title": "Negation",
		"parent": 49522,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att negation (no) alltid st\u00e5r framf\u00f6r verbet, t ex \"No juego al tenis\".",
		"ID": 49536,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Negation"
	},
	{
		"title": "Numerus",
		"parent": 49522,
		"content": "Kontrollera om ordet ska st\u00e5 i singular eller plural!",
		"ID": 49537,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Numerus"
	},
	{
		"title": "Obest\u00e4md artikel",
		"parent": 49522,
		"content": "H\u00e4r skall du anv\u00e4nda obest\u00e4md artikel (un, una, unos, unas).",
		"ID": 49538,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Obest\u00e4md artikel"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd substantiv\/adjektiv",
		"parent": 49522,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att adjektivet brukar placeras efter huvudordet och b\u00f6js d\u00e4refter, t ex \"un gato negro\" och  \"dos gorras rojas\".",
		"ID": 49539,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd substantiv\/adjektiv"
	},
	{
		"title": "Personliga pronomen",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd r\u00e4tt form av det personliga pronomenet h\u00e4r (yo, t\u00fa,\u00e9l,ella,usted, nosotros\/as, vosotros\/as, ellos\/as, ustedes).",
		"ID": 49540,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Personliga pronomen"
	},
	{
		"title": "Plural",
		"parent": 49522,
		"content": "Skriv ordet i plural.",
		"ID": 49541,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plural"
	},
	{
		"title": "Possessiva pronomen",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd r\u00e4tt form. Ett possessivt pronomen talar om vem som \u00e4ger n\u00e5got (mi, tu, su, nuestro-a, vuestro-a, su). De kan st\u00e5 i plural ocks\u00e5, t ex \"mi perro\", \"mis perros\".",
		"ID": 49542,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Possessiva pronomen"
	},
	{
		"title": "Preposition",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd annan preposition h\u00e4r.",
		"ID": 49543,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposition"
	},
	{
		"title": "Reflexivt verb",
		"parent": 49522,
		"content": "Verbet \u00e4r reflexivt. Exempel: Me lavo = jag tv\u00e4ttar mig (me, te se, nos, os, se).",
		"ID": 49544,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Reflexivt verb"
	},
	{
		"title": "SER",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd r\u00e4tt form av verbet SER.",
		"ID": 49545,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "SER"
	},
	{
		"title": "Singular",
		"parent": 49522,
		"content": "Skriv ordet i singular.",
		"ID": 49546,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Singular"
	},
	{
		"title": "Tempus (tidsform)",
		"parent": 49522,
		"content": "Verbet st\u00e5r i fel tempus (tidsform).",
		"ID": 49547,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tempus (tidsform)"
	},
	{
		"title": "Verb i futurum",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i futurum h\u00e4r (=en form av verbet IR + A + verb i infintitiv), t ex Voy a hablar con Ana.",
		"ID": 49548,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i futurum"
	},
	{
		"title": "Verb i gerundium",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i gerundium h\u00e4r (= en form av verbet ESTAR + verbstam med -ando eller -iendo, t ex Estoy hablando con Ana).",
		"ID": 49549,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i gerundium"
	},
	{
		"title": "Verb i imperfekt",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i imperfekt h\u00e4r.",
		"ID": 49550,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i imperfekt"
	},
	{
		"title": "Verb i infintiv",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i infinitiv h\u00e4r.",
		"ID": 49551,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i infintiv"
	},
	{
		"title": "Verb i oregelbunden perfekt",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i perfekt h\u00e4r men t\u00e4nk p\u00e5 att participformen \u00e4r oregelbunden, t ex He visto un p\u00e1jaro.",
		"ID": 49552,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i oregelbunden perfekt"
	},
	{
		"title": "Verb i pluskvamperfekt",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i pluskvamperfekt (hade).",
		"ID": 49553,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i pluskvamperfekt"
	},
	{
		"title": "Verb i presens",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i presens (nutid) h\u00e4r.",
		"ID": 49554,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i presens"
	},
	{
		"title": "Verb i preteritum",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i preteritum h\u00e4r.",
		"ID": 49555,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 33,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i preteritum"
	},
	{
		"title": "Verb i regelbunden perfekt",
		"parent": 49522,
		"content": "Anv\u00e4nd verbet i perfekt h\u00e4r (perfekt bildas med hj\u00e4lpverbet HABER + -ado\/-ido), t ex Hemos hablado con Ana.",
		"ID": 49556,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 34,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb i regelbunden perfekt"
	},
	{
		"title": "Verb ser\/estar",
		"parent": 49522,
		"content": "Skillnaden mellan SER och ESTAR: SER anv\u00e4nds vid beskrivningar och egenskaper, t ex soy alta, soy sueco. ESTAR anv\u00e4nds vid plats, befintlighet, n\u00e5got som \u00e4r f\u00f6r\u00e4nderligt, t ex \"est\u00e1s en la escuela och \"estoy cansada\".",
		"ID": 49557,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 35,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verb ser\/estar"
	},
	{
		"title": "Anv\u00e4nd strategi",
		"parent": 49558,
		"content": "Anv\u00e4nd g\u00e4rna en spr\u00e5klig strategi h\u00e4r. Kan du s\u00e4ga det du vill p\u00e5 ett annat s\u00e4tt? Med andra ord? Kan du f\u00f6rklara mer s\u00e5 att en spansktalande skulle kunna f\u00f6rst\u00e5 dig?",
		"ID": 49559,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anv\u00e4nd strategi"
	},
	{
		"title": "Avslutning",
		"parent": 49558,
		"content": "Fundera \u00f6ver hur du kan avsluta och avrunda.",
		"ID": 49560,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning"
	},
	{
		"title": "Exempel",
		"parent": 49558,
		"content": "Ge exempel f\u00f6r att tydligg\u00f6ra det du vill s\u00e4ga.",
		"ID": 49561,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Exempel"
	},
	{
		"title": "Inledning",
		"parent": 49558,
		"content": "F\u00f6rs\u00f6k att presentera ditt \u00e4mne p\u00e5 ett intressant s\u00e4tt.",
		"ID": 49562,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning"
	},
	{
		"title": "Koppla ihop b\u00f6rjan och slut",
		"parent": 49558,
		"content": "Kontrollera att b\u00f6rjan och slut h\u00e4nger samman.",
		"ID": 49563,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Koppla ihop b\u00f6rjan och slut"
	},
	{
		"title": "Mottagare",
		"parent": 49558,
		"content": "Var noga med mottagaranpassning och att anpassa textens inneh\u00e5ll efter t\u00e4nkt mottagare.",
		"ID": 49564,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mottagare"
	},
	{
		"title": "Oklart",
		"parent": 49558,
		"content": "L\u00e4s igenom meningen igen. Kan du uppt\u00e4cka vad du beh\u00f6ver \u00e4ndra?",
		"ID": 49565,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Oklart"
	},
	{
		"title": "Rubrik",
		"parent": 49558,
		"content": "S\u00e4tt ut en rubrik som speglar inneh\u00e5llet.",
		"ID": 49566,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Rubrik"
	},
	{
		"title": "R\u00f6d tr\u00e5d",
		"parent": 49558,
		"content": "Texten saknar r\u00f6d tr\u00e5d. L\u00e4s igenom din text igen f\u00f6r att se hur du kan knyta ihop textens delar och g\u00f6ra den sammanh\u00e4ngande.",
		"ID": 49567,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00f6d tr\u00e5d"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning",
		"parent": 49558,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att dela upp din text i stycken.",
		"ID": 49568,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning"
	},
	{
		"title": "St\u00e4ll fr\u00e5gor!",
		"parent": 49558,
		"content": "St\u00e4ll fr\u00e5gor till mottagaren! Variera g\u00e4rna dina fr\u00e5geord! T\u00e4nk p\u00e5 att alla fr\u00e5geord har accent!",
		"ID": 49569,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "St\u00e4ll fr\u00e5gor!"
	},
	{
		"title": "Utveckla inneh\u00e5llet",
		"parent": 49558,
		"content": "Kan du skriva till n\u00e5got mer f\u00f6r att f\u00f6rtydliga eller f\u00f6r att f\u00e5 mer information, t ex genom l\u00e4ngre meningar eller mer inneh\u00e5ll?",
		"ID": 49570,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utveckla inneh\u00e5llet"
	},
	{
		"title": "Variation",
		"parent": 49558,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att variera din meningsbyggnad.",
		"ID": 49571,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variation"
	},
	{
		"title": "Anpassa spr\u00e5ket",
		"parent": 49572,
		"content": "Du anpassar spr\u00e5ket efter syfte, mottagare och sammanhang.",
		"ID": 49573,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anpassa spr\u00e5ket"
	},
	{
		"title": "Du beh\u00f6ver f\u00f6rb\u00e4ttra\u2026",
		"parent": 49572,
		"content": "",
		"ID": 49574,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du beh\u00f6ver f\u00f6rb\u00e4ttra\u2026"
	},
	{
		"title": "Du beh\u00f6ver \u00f6va vidare p\u00e5 att\u2026",
		"parent": 49572,
		"content": "",
		"ID": 49575,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du beh\u00f6ver \u00f6va vidare p\u00e5 att\u2026"
	},
	{
		"title": "Du har utvecklat\u2026",
		"parent": 49572,
		"content": "",
		"ID": 49576,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du har utvecklat\u2026"
	},
	{
		"title": "Du visar att du har blivit s\u00e4krare p\u00e5\u2026",
		"parent": 49572,
		"content": "",
		"ID": 49577,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att du har blivit s\u00e4krare p\u00e5\u2026"
	},
	{
		"title": "Du visar att du\u2026",
		"parent": 49572,
		"content": "",
		"ID": 49578,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att du\u2026"
	},
	{
		"title": "Formuleringar",
		"parent": 49572,
		"content": "Du formulerar dig v\u00e4l och kommunicerar med l\u00e4saren.",
		"ID": 49579,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formuleringar"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5kliga strategier",
		"parent": 49572,
		"content": "Du anv\u00e4nder spr\u00e5kliga strategier f\u00f6r att g\u00f6ra dig f\u00f6rst\u00e5dd.",
		"ID": 49580,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5kliga strategier"
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49582,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49583,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49584,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49585,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49586,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49587,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49588,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49589,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49590,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 49581,
		"content": "",
		"ID": 49591,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}