{
	"success": true,
	"number_of_comments": 106,
	"comments": [{
		"title": "Fuentes y referencias",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 534,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Fuentes y referencias"
	},
	{
		"title": "Comentarios generales",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 541,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Comentarios generales"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 14001,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "Puntuaci\u00f3n",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 450,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Puntuaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Vovabulario y ortograf\u00eda",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 463,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Vovabulario y ortograf\u00eda"
	},
	{
		"title": "Gram\u00e1tica y estructura gramatical",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 479,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Gram\u00e1tica y estructura gramatical"
	},
	{
		"title": "Estructura y contenido",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 511,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Estructura y contenido"
	},
	{
		"title": "May\u00fascula",
		"parent": 450,
		"content": "Debe de escribirse con may\u00fascula.",
		"ID": 451,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "May\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Min\u00fascula",
		"parent": 450,
		"content": "Debe de escribirse con min\u00fascula.",
		"ID": 452,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Min\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Punto y may\u00fascula",
		"parent": 450,
		"content": "Se pone un punto al final de la frase y se comienza la siguiente frase usando una may\u00fascula.",
		"ID": 453,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punto y may\u00fascula"
	},
	{
		"title": "Coma",
		"parent": 450,
		"content": "Aqu\u00ed se debe utilizar una coma.",
		"ID": 454,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Coma"
	},
	{
		"title": "Signo de exclamaci\u00f3n",
		"parent": 450,
		"content": "Debes escribirlo al principio y al final de la exclamaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo (\u00a1---!). Por ejemplo: \u00a1 Hola !",
		"ID": 455,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Signo de exclamaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Signo de interrogaci\u00f3n",
		"parent": 450,
		"content": "Debes escribirlo al principio y al final de la pregunta que se est\u00e1 haciendo (\u00bf---?). Por ejemplo: \u00bfC\u00f3mo te llamas ?",
		"ID": 456,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Signo de interrogaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Dos puntos",
		"parent": 450,
		"content": "Aqu\u00ed se ponen dos puntos (:).",
		"ID": 457,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Dos puntos"
	},
	{
		"title": "Punto y coma",
		"parent": 450,
		"content": "Aqu\u00ed se pone punto y coma (;).",
		"ID": 458,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punto y coma"
	},
	{
		"title": "Espacio",
		"parent": 450,
		"content": "Aplica un espacio aqu\u00ed.",
		"ID": 459,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Espacio"
	},
	{
		"title": "Espacio elimina",
		"parent": 450,
		"content": "Elimina un espacio aqu\u00ed.",
		"ID": 460,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Espacio elimina"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulo",
		"parent": 450,
		"content": "El t\u00edtulo de una pel\u00edcula, un libro o un peri\u00f3dico se escribe en cursiva.",
		"ID": 461,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulo"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulo un cap\u00edtulo de un libro",
		"parent": 450,
		"content": "El t\u00edtulo de un art\u00edculo o un cap\u00edtulo de un libro debe de escribirse \"entre comillas\", por ejemplo: \"El rey de los anillos\".\n",
		"ID": 462,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulo un cap\u00edtulo de un libro"
	},
	{
		"title": "Falta de ortograf\u00eda",
		"parent": 463,
		"content": "Esta palabra est\u00e1 mal escrita.",
		"ID": 464,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Falta de ortograf\u00eda"
	},
	{
		"title": "Faltan palabras",
		"parent": 463,
		"content": "La frase no est\u00e1 lo suficientemente clara.",
		"ID": 465,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Faltan palabras"
	},
	{
		"title": "Vocabulario",
		"parent": 463,
		"content": "Hay que buscar otra palabra que quede mejor con el contexto de la frase.",
		"ID": 466,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario"
	},
	{
		"title": "Vocabulario conjunciones",
		"parent": 463,
		"content": "Debes de usar m\u00e1s conjunciones para que el texto sea m\u00e1s fluido (por ejemplo: y, o, pero, porque, sin embargo, adem\u00e1s, ya que etc.).",
		"ID": 467,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario conjunciones"
	},
	{
		"title": "Vocabulario en sueco o en ingl\u00e9s",
		"parent": 463,
		"content": "No debes de usar palabras en sueco o en ingl\u00e9s cuando escribas en espa\u00f1ol.",
		"ID": 468,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario en sueco o en ingl\u00e9s"
	},
	{
		"title": "Vocabulario no se",
		"parent": 463,
		"content": "Esta frase es incomprensible y debes de formularla de otra manera.",
		"ID": 469,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario no se"
	},
	{
		"title": "Vocabulario estar",
		"parent": 463,
		"content": "Aqu\u00ed se usa el verbo \"estar\".",
		"ID": 470,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario estar"
	},
	{
		"title": "Vocabulario ser",
		"parent": 463,
		"content": "Aqu\u00ed se usa el verbo \"ser\".",
		"ID": 471,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Vocabulario ser"
	},
	{
		"title": "Repetici\u00f3n",
		"parent": 463,
		"content": "Esta expresi\u00f3n \u00f3 palabra se repite continuamente en el texto. Debes de apoyarte en los sin\u00f3nimos para hacer el texto m\u00e1s variado e ilustrativo. \nPor ejemplo: \nChico = muchacho, chaval, joven.\nChica = joven, muchacha.\nGuapo = bello, hermoso, lindo, apuesto, gallardo.\n",
		"ID": 472,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Repetici\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Variaci\u00f3n",
		"parent": 463,
		"content": "Debes de usar sin\u00f3nimos y ant\u00f3nimos para hacer el texto m\u00e1s variado e ilustrativo.",
		"ID": 473,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Variaci\u00f3n \u00a1Muy bien!",
		"parent": 463,
		"content": "Has aprendido a usar el idioma de forma fluida e ilustrativa.",
		"ID": 474,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variaci\u00f3n \u00a1Muy bien!"
	},
	{
		"title": "Estilo",
		"parent": 463,
		"content": "Acu\u00e9rdate de usar el tipo de texto correcto a la hora de escribir en dependencia del destinatario, es decir; si vas a usar un lenguaje formal o informal.",
		"ID": 475,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Estilo"
	},
	{
		"title": "Frases hechas",
		"parent": 463,
		"content": "Debes de usar frases adecuadas al principio y al final de un texto.",
		"ID": 476,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Frases hechas"
	},
	{
		"title": "La fecha",
		"parent": 463,
		"content": "\u00bfC\u00f3mo se escribe la fecha en espa\u00f1ol? Por ejemplo: 16 de junio de 1996, 28 de noviembre del 2007.",
		"ID": 477,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "La fecha"
	},
	{
		"title": "La hora",
		"parent": 463,
		"content": "\u00bfC\u00f3mo se escribe la hora en espa\u00f1ol? \nPor ejemplo: 8:40 \n= ocho y cuarenta\n= nueve menos veinte\n= veinte para las nueve (Latinoamerika)",
		"ID": 478,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "La hora"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical substantivo",
		"parent": 479,
		"content": "Acu\u00e9rdate que el adjetivo suele colocarse despu\u00e9s del sustantivo. \nPor ejemplo: Un gato blanco. Un chico guapo.",
		"ID": 480,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical substantivo"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical verbo",
		"parent": 479,
		"content": "Piensa en que la negaci\u00f3n siempre se coloca antes del verbo. Acu\u00e9rdate que la negaci\u00f3n siempre se coloca antes del verbo. Por ejemplo: No puedo ir a tu casa hoy. No quiero comer pollo en la cena.",
		"ID": 481,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical verbo"
	},
	{
		"title": "Orden gramatical",
		"parent": 479,
		"content": "Acu\u00e9rdate que en el pret\u00e9rito perfecto al verbo haber siempre le sigue el participio y nunca se debe colocar un adverbio entre medio. Por ejemplo: No he fumado nunca.",
		"ID": 482,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Orden gramatical"
	},
	{
		"title": "Fraseolog\u00eda",
		"parent": 479,
		"content": "Usas frases muy cortas. Debes de usar conjunciones para unir las frases y de esta manera hacer que el texto sea m\u00e1s fluido. Ejemplos de conjunciones son: sino, pero, por lo tanto, luego, y, e, sin embargo.",
		"ID": 483,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fraseolog\u00eda"
	},
	{
		"title": "Tiempo verbal",
		"parent": 479,
		"content": "Trata la manera de no mezclar los tiempos verbales. Usa el presente o el pasado.",
		"ID": 484,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tiempo verbal"
	},
	{
		"title": "Tiempo verbal incorrecto",
		"parent": 479,
		"content": "Tiempo verbal incorrecto.",
		"ID": 485,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tiempo verbal incorrecto"
	},
	{
		"title": "Verbo",
		"parent": 479,
		"content": "Conjuga el verbo correctamente.",
		"ID": 486,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo"
	},
	{
		"title": "Verbo haber",
		"parent": 479,
		"content": "Falta el verbo haber.",
		"ID": 487,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo haber"
	},
	{
		"title": "Verbo estar",
		"parent": 479,
		"content": "Falta el verbo estar.",
		"ID": 488,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo estar"
	},
	{
		"title": "Verbo conjuga",
		"parent": 479,
		"content": "Conjuga un solo verbo por sujeto.",
		"ID": 489,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo conjuga"
	},
	{
		"title": "Verbo infinitivo",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en infinitivo. Los verbos en infinitivo son aquellas palabras que manifiestan acciones y que no est\u00e1n determinadas por un tiempo. Acu\u00e9rdate que el infinitivo en espa\u00f1ol termina en \n- ar, ejemplo: trabajar - er, ejemplo: vender - ir, ejemplo: dormir",
		"ID": 490,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo infinitivo"
	},
	{
		"title": "Verbo pret\u00e9rito perfecto",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en pret\u00e9rito perfecto. El pret\u00e9rito perfecto se usa para acciones ya realizadas, pero que de alguna manera siguen vinculadas al presente. Por ejemplo: Esta semana Jorge ha limpiado su oficina.",
		"ID": 491,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo pret\u00e9rito perfecto"
	},
	{
		"title": "Verbo presente",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en presente. El presente se usa para hablar de un momento actual o futuro. Por ejemplo: Es Luis. Cada s\u00e1bado juega al F\u00fatbol y el pr\u00f3ximo s\u00e1bado su equipo participa en un campeonato.",
		"ID": 492,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo presente"
	},
	{
		"title": "Verbo presente de subjuntivo",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en presente de subjuntivo. \nPor ejemplo:\nMe pone nervioso\/a\nVenga\nTenga",
		"ID": 493,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo presente de subjuntivo"
	},
	{
		"title": "Verbo pret\u00e9rito imperfecto",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en pret\u00e9rito imperfecto. El pret\u00e9rito imperfecto se usa para acciones pasadas que no han tenido un final, sino que abarca un aspecto de continuidad. Por ejemplo: A Jos\u00e9 le encantaba el baloncesto. Entrenaba con su equipo los lunes y mi\u00e9rcoles.",
		"ID": 494,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo pret\u00e9rito imperfecto"
	},
	{
		"title": "Verbo pret\u00e9rito imperfecto de subjuntivo",
		"parent": 479,
		"content": "Usa el verbo en pret\u00e9rito imperfecto de subjuntivo aqu\u00ed.",
		"ID": 495,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo pret\u00e9rito imperfecto de subjuntivo"
	},
	{
		"title": "Verbo pret\u00e9rito indefinido",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en pret\u00e9rito indefinido. El pret\u00e9rito indefinido se usa para acciones pasadas que han obtenido un final, es decir; acciones ya concluidas. Por ejemplo: La semana pasada lleg\u00f3 un chico nuevo de Argentina a la clase y nos explic\u00f3 todo sobre su pa\u00eds.",
		"ID": 496,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo pret\u00e9rito indefinido"
	},
	{
		"title": "Verbo futuro",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en futuro. Acu\u00e9rdate que en Espa\u00f1ol existen dos formas para hablar en futuro. La primera es el futuro simple, por ejemplo: Ma\u00f1ana limpiar\u00e9 mi dormitorio. Esta se usa para expresar una intenci\u00f3n. Y la segunda es el futuro pr\u00f3ximo, por ejemplo: \u00a1 Qu\u00e9 desastre de dormitorio ! Ahora mismo voy a limpiar y voy a pedir ayuda a mi hermano. Esta se usa para expresar algo que vas a hacer inmediatamente por lo general el Espa\u00f1ol hablado.",
		"ID": 497,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo futuro"
	},
	{
		"title": "Verbo gerundio",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en gerundio. Por ejemplo: Mi chica est\u00e1 tramando algo porque me est\u00e1 mirando de una forma extra\u00f1a.",
		"ID": 498,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo gerundio"
	},
	{
		"title": "Verbo condicional",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en condicional. Para invitaciones, por ejemplo: \u00bfQuerr\u00edais venir al cumplea\u00f1os de David ma\u00f1ana a las ocho de la noche? Para pedir algo de forma educada, por ejemplo: \u00bfPodr\u00edas hacer mi postre favorito?",
		"ID": 499,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo condicional"
	},
	{
		"title": "Verbo imperativo",
		"parent": 479,
		"content": "Aqu\u00ed debes de usar el verbo en imperativo. El imperativo se usa para dar \u00f3rdenes a alguien. Por ejemplo: \u00a1Vamos! \u00a1Para un taxi ! \u00a1Sube!",
		"ID": 500,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbo imperativo"
	},
	{
		"title": "G\u00e9nero",
		"parent": 479,
		"content": "Fallo en el uso del g\u00e9nero. \u00bfEs una palabra masculina o femenina? Por ejemplo: un chico \u00f3 una chica.",
		"ID": 501,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "G\u00e9nero"
	},
	{
		"title": "N\u00famero",
		"parent": 479,
		"content": "Forma incorrecta del plural. En espa\u00f1ol, el plural se forma agregando una ?s al final del sustantivo terminado en vocal, por ejemplo: el libro ? los libros y ?es al final del sustantivo terminado en consonante, por ejemplo: el ordenador ? los ordenadores. Se\u00f1alando por supuesto que existen excepciones.",
		"ID": 502,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 33,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "N\u00famero"
	},
	{
		"title": "N\u00famero en singular",
		"parent": 479,
		"content": "Escribe la palabra en singular. Acu\u00e9rdate que en espa\u00f1ol, los art\u00edculos indeterminados son (un) y (una) y se usan para algo determinado, por ejemplo: Mar\u00eda es una amiga de Claudia. O para algo que se va a introducir, por ejemplo: Mar\u00eda ha comprado un helado.",
		"ID": 503,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 34,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "N\u00famero en singular"
	},
	{
		"title": "N\u00famero en plural",
		"parent": 479,
		"content": "Escribe la palabra en plural.",
		"ID": 504,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 35,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "N\u00famero en plural"
	},
	{
		"title": "Genitivo",
		"parent": 479,
		"content": "Fallo en la construcci\u00f3n del genitivo. Un ejemplo correcto es: el libro de Ana. La novia de Luis, etc.",
		"ID": 505,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 36,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Genitivo"
	},
	{
		"title": "Preposici\u00f3n",
		"parent": 479,
		"content": "Debes usar otra preposici\u00f3n. Las preposiciones son palabras invariables que sirven de enlace entre la inmensidad de partes que existen en una oraci\u00f3n. Por ejemplo: por, sobre, hasta, cerca de, debajo de, etc.",
		"ID": 506,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 37,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposici\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Pronombre",
		"parent": 479,
		"content": "Debes usar otro pronombre. Existen muchos tipos de pronombres, los hay personales, posesivos, reflexivos, relativos e interrogativos. No obstante los pronombres son palabras que sustituyen al nombre.",
		"ID": 507,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 38,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronombre"
	},
	{
		"title": "Pronombre controla",
		"parent": 479,
		"content": "Controla la forma del pronombre.",
		"ID": 508,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 39,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronombre controla"
	},
	{
		"title": "Art\u00edculo",
		"parent": 479,
		"content": "Controla la forma del art\u00edculo.",
		"ID": 509,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 40,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Art\u00edculo"
	},
	{
		"title": "Gram\u00e1tica",
		"parent": 479,
		"content": "Est\u00e1s utilizando la gram\u00e1tica de forma excelente.",
		"ID": 510,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 41,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Gram\u00e1tica"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos nuevo",
		"parent": 511,
		"content": "Aqu\u00ed debes de escribir un nuevo p\u00e1rrafo. Dependiendo de su funci\u00f3n, vale la pena se\u00f1alar que existen muchos tipos de p\u00e1rrafos en dependencia de la idea que se quiere exponer, por ejemplo: descriptivo, narrativo, anal\u00edtico, argumentativo, expositivo etc.",
		"ID": 512,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos nuevo"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos corto",
		"parent": 511,
		"content": "Este p\u00e1rrafo es demasiado corto y debes alargarlo.",
		"ID": 513,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos corto"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos largo",
		"parent": 511,
		"content": "Este p\u00e1rrafo es demasiado largo y debes acortarlo.",
		"ID": 514,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos largo"
	},
	{
		"title": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos inconsecuente",
		"parent": 511,
		"content": "La divisi\u00f3n de los p\u00e1rrafos en el texto es inconsecuente. Usa un solo sistema para cada nuevo p\u00e1rrafo: sangr\u00eda (indrag) o una l\u00ednea en blanco.",
		"ID": 515,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Divisi\u00f3n de p\u00e1rrafos inconsecuente"
	},
	{
		"title": "Contenido desordenado",
		"parent": 511,
		"content": "El texto resulta un tanto desordenado. Piensa en las ideas que quieres transmitir y c\u00f3mo las puedes ordenar mejor. Acu\u00e9rdate que un buen contenido lleva una idea central, el desarrollo y un argumento final.",
		"ID": 516,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido desordenado"
	},
	{
		"title": "Contenido no claro",
		"parent": 511,
		"content": "El hilo conductor (den r\u00f6da tr\u00e5den) del texto no es lo suficientemente claro.",
		"ID": 517,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido no claro"
	},
	{
		"title": "Contenido no es relevante",
		"parent": 511,
		"content": "Esto no es relevante para el tema que tratas en tu texto.",
		"ID": 518,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido no es relevante"
	},
	{
		"title": "Contenido relevantes",
		"parent": 511,
		"content": "Haz uso de fuentes relevantes para tu texto.",
		"ID": 519,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido relevantes"
	},
	{
		"title": "Contenido coherencia",
		"parent": 511,
		"content": "Piensa en que haya coherencia entre el principio y el final del texto.",
		"ID": 520,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido coherencia"
	},
	{
		"title": "Contenido claro",
		"parent": 511,
		"content": "Tu texto es coherente y resulta claro y ordenado.",
		"ID": 521,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido claro"
	},
	{
		"title": "Contenido",
		"parent": 511,
		"content": "Debes de desarrollar m\u00e1s tu idea.",
		"ID": 522,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Contenido"
	},
	{
		"title": "Forma",
		"parent": 511,
		"content": "Controla la coherencia en cuanto al tama\u00f1o y el estilo de letra y en cuanto al espacio entre l\u00edneas.",
		"ID": 523,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Forma"
	},
	{
		"title": "T\u00edtulos",
		"parent": 511,
		"content": "Usa un t\u00edtulo concreto que tenga que ver con el contenido del texto.",
		"ID": 524,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "T\u00edtulos"
	},
	{
		"title": "An\u00e1lisis",
		"parent": 511,
		"content": "Tu an\u00e1lisis resulta interesante y relevante.",
		"ID": 525,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "An\u00e1lisis"
	},
	{
		"title": "An\u00e1lisis desarollar",
		"parent": 511,
		"content": "Necesitas desarrollar tu an\u00e1lisis.",
		"ID": 526,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "An\u00e1lisis desarollar"
	},
	{
		"title": "Argumentaci\u00f3n",
		"parent": 511,
		"content": "Necesitas presentar m\u00e1s argumentos relevantes para defender tu punto de vista.",
		"ID": 527,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Ejemplos",
		"parent": 511,
		"content": "Da ejemplos para aclarar lo que quieres decir.",
		"ID": 528,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ejemplos"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n resulta pobre",
		"parent": 511,
		"content": "La introducci\u00f3n del texto resulta pobre. Desarrolla la forma de presentar el tema de acuerdo al tipo de texto que usas.",
		"ID": 529,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n resulta pobre"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n",
		"parent": 511,
		"content": "Busca una forma interesante de introducir y presentar tu tema.",
		"ID": 530,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Introducci\u00f3n relevante",
		"parent": 511,
		"content": "Aqu\u00ed introduces tu tema de forma relevante.",
		"ID": 531,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Introducci\u00f3n relevante"
	},
	{
		"title": "Final relaciona",
		"parent": 511,
		"content": "Relaciona el final con la introducci\u00f3n del texto.",
		"ID": 532,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Final relaciona"
	},
	{
		"title": "Final",
		"parent": 511,
		"content": "Buen final.",
		"ID": 533,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Final"
	},
	{
		"title": "Entre comillas",
		"parent": 534,
		"content": "Usa \"las comillas\" a la hora de citar al pie de la letra.",
		"ID": 535,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Entre comillas"
	},
	{
		"title": "Fuentes",
		"parent": 534,
		"content": "Aqu\u00ed falta indicar la fuente de d\u00f3nde has sacado la informaci\u00f3n.",
		"ID": 536,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes"
	},
	{
		"title": "Fuentes falta informaci\u00f3n",
		"parent": 534,
		"content": "Falta informaci\u00f3n en esta referencia.",
		"ID": 537,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes falta informaci\u00f3n"
	},
	{
		"title": "Fuentes revisa la bibliograf\u00eda",
		"parent": 534,
		"content": "Falta informaci\u00f3n en las fuentes. Revisa la bibliograf\u00eda.",
		"ID": 538,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes revisa la bibliograf\u00eda"
	},
	{
		"title": "Fuentes no usas",
		"parent": 534,
		"content": "La bibliograf\u00eda contiene fuentes que no usas en el texto.",
		"ID": 539,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fuentes no usas"
	},
	{
		"title": "Referencias",
		"parent": 534,
		"content": "Sigue las reglas del sistema de referencias elegido y se consecuente usando un solo sistema.",
		"ID": 540,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referencias"
	},
	{
		"title": "Muestras que \u2026..",
		"parent": 541,
		"content": "",
		"ID": 542,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Muestras que \u2026.."
	},
	{
		"title": "Muestras que has mejorado y que \u2026.",
		"parent": 541,
		"content": "",
		"ID": 543,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Muestras que has mejorado y que \u2026."
	},
	{
		"title": "Necesitas mejorar en cuanto a \u2026.",
		"parent": 541,
		"content": "",
		"ID": 544,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Necesitas mejorar en cuanto a \u2026."
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14002,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14003,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14004,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14005,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14006,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14007,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14008,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14009,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14010,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 14001,
		"content": "",
		"ID": 14011,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}