{
	"success": true,
	"number_of_comments": 134,
	"comments": [{
		"title": "Inneh\u00e5ll, disposition och sammanhang",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49201,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll, disposition och sammanhang"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil - Mening",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49238,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil - Mening"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil - Ord och uttryck",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49250,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil - Ord och uttryck"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil - Tecken",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49267,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil - Tecken"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil \u2013 Stil",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49288,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil \u2013 Stil"
	},
	{
		"title": "Layout och formalia",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49299,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Layout och formalia"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49309,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering"
	},
	{
		"title": "Helhetsbed\u00f6mning, kommunikativ kvalitet och utveckling",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 49321,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Helhetsbed\u00f6mning, kommunikativ kvalitet och utveckling"
	},
	{
		"title": "Anf\u00f6ringsverb",
		"parent": 49201,
		"content": "Anv\u00e4nd anf\u00f6ringsverb n\u00e4r du \u00e5terger vad n\u00e5gon har skrivit, t ex f\u00f6rfattaren skriver, h\u00e4vdar, menar, inleder med, menar, behandlar etc.",
		"ID": 49202,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anf\u00f6ringsverb"
	},
	{
		"title": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk",
		"parent": 49201,
		"content": "F\u00f6r fram fler argument och\/eller motargument som leder fram\u00e5t i texten och som f\u00f6rst\u00e4rker din argumentation.",
		"ID": 49203,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk"
	},
	{
		"title": "Argumentation precisera",
		"parent": 49201,
		"content": "Precisera argumenten f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.",
		"ID": 49204,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation precisera"
	},
	{
		"title": "Avslutning",
		"parent": 49201,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att avslutningen ska sammanfatta det viktigaste i texten.",
		"ID": 49205,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning"
	},
	{
		"title": "Avslutning \u2013 inledning",
		"parent": 49201,
		"content": "I avslutningen ska du knyta an till textens inledning.",
		"ID": 49206,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning \u2013 inledning"
	},
	{
		"title": "Begreppsanv\u00e4ndning",
		"parent": 49201,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anv\u00e4nda ord som passar in i sammanhanget.",
		"ID": 49207,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Begreppsanv\u00e4ndning"
	},
	{
		"title": "Exempel",
		"parent": 49201,
		"content": "Ge exempel f\u00f6r att f\u00f6rtydliga det du menar.",
		"ID": 49208,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Exempel"
	},
	{
		"title": "Faktafel",
		"parent": 49201,
		"content": "Detta \u00e4r felaktigt, dvs det du har skrivit st\u00e4mmer inte med fakta.",
		"ID": 49209,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Faktafel"
	},
	{
		"title": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet",
		"parent": 49201,
		"content": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet och det du vill ha sagt. Tappa inte tr\u00e5den.",
		"ID": 49210,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rklara",
		"parent": 49201,
		"content": "F\u00f6rklara vad du menar h\u00e4r.",
		"ID": 49211,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rklara"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rklara begrepp",
		"parent": 49201,
		"content": "Var noga med att redog\u00f6ra f\u00f6r och f\u00f6rklara de begrepp du anv\u00e4nder.",
		"ID": 49212,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rklara begrepp"
	},
	{
		"title": "Huvuddel inneh\u00e5ll",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r i huvuddelen ska du g\u00f6ra det som efterfr\u00e5gas i uppgiften (utreda, argumentera, analysera etc.)",
		"ID": 49213,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Huvuddel inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Information saknas",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r beh\u00f6ver du vara tydligare och hj\u00e4lpa l\u00e4saren att f\u00f6rst\u00e5 hur du menar \u2013 t\u00e4nk p\u00e5 att den som l\u00e4ser kanske inte k\u00e4nner till n\u00e5got om det du skriver om.",
		"ID": 49214,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Information saknas"
	},
	{
		"title": "Inledning",
		"parent": 49201,
		"content": "I inledningen av en text ska du skapa intresse f\u00f6r forts\u00e4ttningen genom att exempelvis presentera bakgrunden till varf\u00f6r den skrivs eller vad som ska unders\u00f6kas.",
		"ID": 49215,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning"
	},
	{
		"title": "K\u00e4lla beh\u00f6vs",
		"parent": 49201,
		"content": "Redog\u00f6r f\u00f6r var du har hittat denna information f\u00f6r att \u00f6vertyga och \u00f6ka din trov\u00e4rdighet.",
		"ID": 49216,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4lla beh\u00f6vs"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llkritik",
		"parent": 49201,
		"content": "Var noga med hur du anv\u00e4nder och f\u00f6rh\u00e5ller dig till dina k\u00e4llor. \u00c4r k\u00e4llan relevant och p\u00e5litlig? Vilka slutsatser \u00e4r rimliga att dra av informationen d\u00e4r?",
		"ID": 49217,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llkritik"
	},
	{
		"title": "Motivera",
		"parent": 49201,
		"content": "Ge exempel och f\u00f6rklara s\u00e5 att du tydligt motiverar det h\u00e4r p\u00e5st\u00e5endet.",
		"ID": 49218,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Motivera"
	},
	{
		"title": "Nyansera",
		"parent": 49201,
		"content": "Nyansera och f\u00f6rdjupa redog\u00f6relsen, j\u00e4mf\u00f6relsen eller resonemanget genom att t ex v\u00e4ga in fler teorier, k\u00e4llor och\/eller perspektiv.",
		"ID": 49219,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Nyansera"
	},
	{
		"title": "Otydlig slutsats",
		"parent": 49201,
		"content": "Utveckla, f\u00f6rtydliga och motivera din slutsats.",
		"ID": 49220,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "Otydlig tes",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r det oklart vilken tes du driver och vad du vill unders\u00f6ka.",
		"ID": 49221,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig tes"
	},
	{
		"title": "Otydligt resonemang",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r det sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 hur du menar. Skriv tydligare.",
		"ID": 49222,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Rubrik",
		"parent": 49201,
		"content": "Rubriken ska spegla inneh\u00e5llet i texten, vara specifik och locka till l\u00e4sning.",
		"ID": 49223,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Rubrik"
	},
	{
		"title": "Sammanhangsord",
		"parent": 49201,
		"content": "Du beh\u00f6ver visa sammanhangen tydligare f\u00f6r l\u00e4saren. Detta kan du g\u00f6ra genom att anv\u00e4nda olika sammanhangsord, t ex eftersom, fast\u00e4n, trots att, p\u00e5 grund av, inledningsvis, f\u00f6rst, d\u00e4refter, faktum \u00e4r, mot bakgrund av etc.",
		"ID": 49224,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhangsord"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r mots\u00e4ger du vad du har skrivit tidigare.",
		"ID": 49225,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga formuleringar och resonemang",
		"parent": 49201,
		"content": "Skriv med egna ord, utveckla dina resonemang och koppla dem till dina egna tankar och erfarenheter.",
		"ID": 49226,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga formuleringar och resonemang"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning",
		"parent": 49201,
		"content": "Kontrollera styckeindelningen s\u00e5 att inneh\u00e5llet presenteras logiskt. Regel: en tanke - ett stycke.",
		"ID": 49227,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning"
	},
	{
		"title": "Textplanering",
		"parent": 49201,
		"content": "Best\u00e4m tidigt hur texten ska struktureras och vad som ska ing\u00e5 i textens olika delar f\u00f6r att g\u00f6ra inneh\u00e5llet sammanh\u00e4ngande.",
		"ID": 49228,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Textplanering"
	},
	{
		"title": "Tydlig redog\u00f6relse",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r redog\u00f6relsen tydlig och informativ.",
		"ID": 49229,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig redog\u00f6relse"
	},
	{
		"title": "Tydlig slutsats",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r framg\u00e5r slutsatsen tydligt och \u00e4r \u00f6vertygande.",
		"ID": 49230,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "Tydlig tes",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r framg\u00e5r tesen tydligt.",
		"ID": 49231,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig tes"
	},
	{
		"title": "Uppt\u00e4ck fr\u00e5gor",
		"parent": 49201,
		"content": "Utveckla inneh\u00e5llet genom att uppt\u00e4cka nya, relevanta fr\u00e5gor",
		"ID": 49232,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Uppt\u00e4ck fr\u00e5gor"
	},
	{
		"title": "Utveckla analysen",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r kan analysen utvecklas och konkretiseras med fler exempel och tydligare resonemang.",
		"ID": 49233,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utveckla analysen"
	},
	{
		"title": "Utveckla redog\u00f6relsen",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r kan redog\u00f6relsen bli tydligare och mer informativ.",
		"ID": 49234,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 33,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utveckla redog\u00f6relsen"
	},
	{
		"title": "V\u00e4lgrundad analys",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r analysen b\u00e5de v\u00e4lgrundad och nyanserad.",
		"ID": 49235,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 34,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "V\u00e4lgrundad analys"
	},
	{
		"title": "V\u00e4lgrundat resonemang",
		"parent": 49201,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r resonemanget klart och v\u00e4lgrundat.",
		"ID": 49236,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 35,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "V\u00e4lgrundat resonemang"
	},
	{
		"title": "\u00d6verfl\u00f6dig information",
		"parent": 49201,
		"content": "Stryk \u00f6verfl\u00f6dig information som inte beh\u00f6vs i sammanhanget.",
		"ID": 49237,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 36,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "\u00d6verfl\u00f6dig information"
	},
	{
		"title": "Formfel",
		"parent": 49238,
		"content": "Kontrollera att du anv\u00e4nder r\u00e4tt form, t ex \"Tv\u00e5 ledsna barn\" och inte \"Tv\u00e5 ledsen barn\", \"Detta epos\" och inte \"Denna epos\".",
		"ID": 49239,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formfel"
	},
	{
		"title": "Meningsbyggnad, frist\u00e5ende bisats",
		"parent": 49238,
		"content": "En bisats kan inte st\u00e5 ensam i en mening utan m\u00e5ste fogas till en huvudsats. Exempel: Han gr\u00e4t (hs) eftersom han var ledsen. (bs)",
		"ID": 49240,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsbyggnad, frist\u00e5ende bisats"
	},
	{
		"title": "Meningsbyggnad, ofullst\u00e4ndig mening",
		"parent": 49238,
		"content": "En fullst\u00e4ndig mening m\u00e5ste minst inneh\u00e5lla finit verb och subjekt. Exempel: Han (s) spelade (v) fotboll.",
		"ID": 49241,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsbyggnad, ofullst\u00e4ndig mening"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd",
		"parent": 49238,
		"content": "Se \u00f6ver ordf\u00f6ljden h\u00e4r.",
		"ID": 49242,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd"
	},
	{
		"title": "Satsradning",
		"parent": 49238,
		"content": "S\u00e4tt punkt mellan huvudsatser eller anv\u00e4nd kommatecken och bindeord som och, men, eller f\u00f6r (att). Exempel: Skolan \u00e4r st\u00e4ngd, men fritidsg\u00e5rden \u00e4r \u00f6ppen.",
		"ID": 49243,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Satsradning"
	},
	{
		"title": "Syftning bisats",
		"parent": 49238,
		"content": "En relativ bisats syftar vanligtvis p\u00e5 ordet eller ledet f\u00f6re som. Exempel: Olle k\u00f6pte tre f\u00e5glar som inte ville flyga.",
		"ID": 49244,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftning bisats"
	},
	{
		"title": "Syftningsfel",
		"parent": 49238,
		"content": "Var tydlig med vad du syftar p\u00e5 h\u00e4r f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd. T\u00e4nk t ex p\u00e5 skillnaden mellan \"Hunden sprang till pojken med l\u00e5nga \u00f6ron\" och \"Hunden med l\u00e5nga \u00f6ron sprang till pojken\".",
		"ID": 49245,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftningsfel"
	},
	{
		"title": "Syftningsfel objekt\/subjekt",
		"parent": 49238,
		"content": "Syftar detta p\u00e5 subjektet (den som g\u00f6r n\u00e5got) eller objektet (den som \u00e4r mottagare av handlingen)? Skilj p\u00e5 vilket\/som, sin\/hans, han\/honom och de\/dem.",
		"ID": 49246,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftningsfel objekt\/subjekt"
	},
	{
		"title": "Tempus",
		"parent": 49238,
		"content": "Blanda inte tempus. Skriv antingen i nu-tid eller i d\u00e5-tid.",
		"ID": 49247,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tempus"
	},
	{
		"title": "Variera fundamenten",
		"parent": 49238,
		"content": "Skapa b\u00e4ttre flyt och rytm i texten genom att variera inledningen p\u00e5 meningarna s\u00e5 att de inte blir upprepande.",
		"ID": 49248,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variera fundamenten"
	},
	{
		"title": "Variera meningsl\u00e4ngden",
		"parent": 49238,
		"content": "Variera meningsl\u00e4ngden och skapa b\u00e4ttre flyt genom att v\u00e4xla mellan huvudsats och huvudsats + bisats.",
		"ID": 49249,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variera meningsl\u00e4ngden"
	},
	{
		"title": "Best\u00e4md\/Obest\u00e4md",
		"parent": 49250,
		"content": "Kontrollera om det ska vara best\u00e4md (tr\u00e4det) eller obest\u00e4md form (ett tr\u00e4d) och undvik dubbelbest\u00e4mning, t ex Detta faktumet \/ Detta faktum",
		"ID": 49251,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Best\u00e4md\/Obest\u00e4md"
	},
	{
		"title": "B\u00f6jning",
		"parent": 49250,
		"content": "Det h\u00e4r ordet \u00e4r felb\u00f6jt.",
		"ID": 49252,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "B\u00f6jning"
	},
	{
		"title": "De",
		"parent": 49250,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda formen de.",
		"ID": 49253,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De"
	},
	{
		"title": "De\/dem",
		"parent": 49250,
		"content": "Skilj p\u00e5 subjekts- och objektsform. Subjektsform: De \u00e5t t\u00e5rta. Objektsform: De gav t\u00e5rtan till dem.",
		"ID": 49254,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De\/dem"
	},
	{
		"title": "De\/Det",
		"parent": 49250,
		"content": "Skilj p\u00e5 subjektsform (De sjunger) och formellt subjekt (Det sitter en f\u00e5gel i tr\u00e4det).",
		"ID": 49255,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De\/Det"
	},
	{
		"title": "Det",
		"parent": 49250,
		"content": "H\u00e4r ska du anv\u00e4nda formen det.",
		"ID": 49256,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Det"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rkortning",
		"parent": 49250,
		"content": "Kontrollera att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur ordet eller uttrycket f\u00f6rkortas.",
		"ID": 49257,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rkortning"
	},
	{
		"title": "Ord saknas",
		"parent": 49250,
		"content": "H\u00e4r saknas ett eller flera ord.",
		"ID": 49258,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ord saknas"
	},
	{
		"title": "Ordval",
		"parent": 49250,
		"content": "Felaktigt ord eller uttryck i sammanhanget.",
		"ID": 49259,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval"
	},
	{
		"title": "Plural",
		"parent": 49250,
		"content": "Felaktig plural\u00e4ndelse.",
		"ID": 49260,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plural"
	},
	{
		"title": "Preposition",
		"parent": 49250,
		"content": "Kontrollera val av preposition. Prepositioner \u00e4r ob\u00f6jliga ord eller uttryck som f\u00f6rklarar till exempel tid, rum eller l\u00e4ge, t ex under, \u00f6ver, till, p\u00e5, f\u00f6r etc.",
		"ID": 49261,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposition"
	},
	{
		"title": "Siffror och r\u00e4kneord",
		"parent": 49250,
		"content": "Siffror ett\u2013tolv skrivs med bokst\u00e4ver och 13 \u2013> skrivs med siffror. Uppr\u00e4kningar kan skrivas med bokst\u00e4ver (f\u00f6rsta, andra, tredje\u2026) eller med bokst\u00e4ver (1:a, 2:a, 3:e...).",
		"ID": 49262,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Siffror och r\u00e4kneord"
	},
	{
		"title": "Stavning",
		"parent": 49250,
		"content": "Kontrollera hur ordet stavas. Se \u00f6ver resten av texten d\u00e4r ordet \u00e5terkommer.",
		"ID": 49263,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stavning"
	},
	{
		"title": "Stryk",
		"parent": 49250,
		"content": "Detta b\u00f6r strykas eller omformuleras",
		"ID": 49264,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stryk"
	},
	{
		"title": "S\u00e4rskrivning",
		"parent": 49250,
		"content": "Kontrollera om detta \u00e4r flera ord eller ett sammansatt ord som b\u00f6r skrivas ihop. Notera skillnaden mellan exempelvis skumtomte och inte skum tomte.",
		"ID": 49265,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "S\u00e4rskrivning"
	},
	{
		"title": "Var\/Vart",
		"parent": 49250,
		"content": "Skilj p\u00e5 var (som anger befintlighet) och vart (som anger riktning). J\u00e4mf\u00f6r: Var bor du? och Vart flyttade du?",
		"ID": 49266,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Var\/Vart"
	},
	{
		"title": "Accent",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd accent (\u00b4) p\u00e5 ord som id\u00e9, arm\u00e9n caf\u00e9, kup\u00e9, sup\u00e9 etc.",
		"ID": 49268,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Accent"
	},
	{
		"title": "Apostrof, felaktig",
		"parent": 49267,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att vid genitivform anv\u00e4nda -s utan varken kolon eller apostrof. Ex. Lisas hus.",
		"ID": 49269,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Apostrof, felaktig"
	},
	{
		"title": "Bindestreck",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nds vid avstavning (n\u00e4r du delar ord som inte f\u00e5r plats p\u00e5 samma rad) och vissa sammans\u00e4ttningar (cd-skiva, l\u00e4s- och skrivf\u00f6rm\u00e5ga).",
		"ID": 49270,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bindestreck"
	},
	{
		"title": "Citattecken",
		"parent": 49267,
		"content": "Kontrollera om citattecken \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt eller saknas. Citattecken anv\u00e4nds runt citat (Hon skrev: \u201dJag lever!\u201d) och f\u00f6r att ta avst\u00e5nd fr\u00e5n ett uttryck som i Han var \u201dsnorfull\u201d och obehaglig. Citattecken kan ocks\u00e5 signalera ironi: \u201dBra\u201d jobbat, du repade just min bil.",
		"ID": 49271,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken"
	},
	{
		"title": "Citattecken intill skiljetecken",
		"parent": 49267,
		"content": "Placeringen av citationstecknet vid citat \u00e4r normalt f\u00f6re skiljetecknet. \u201dJag kommer hem till jul, tror jag\u201d, sade Berit.",
		"ID": 49272,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken intill skiljetecken"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken saknas",
		"parent": 49267,
		"content": "Om detta \u00e4r en fr\u00e5ga m\u00e5ste du s\u00e4tta ut ett fr\u00e5getecken. Ex. Var \u00e4r katten?",
		"ID": 49273,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken saknas"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken \u00f6verfl\u00f6digt",
		"parent": 49267,
		"content": "Detta \u00e4r ingen fr\u00e5ga och ska inte avslutas med fr\u00e5getecken. Ex. Jag undrar var katten \u00e4r.",
		"ID": 49274,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken \u00f6verfl\u00f6digt"
	},
	{
		"title": "Gemener",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd liten bokstav (gemen) h\u00e4r.",
		"ID": 49275,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Gemener"
	},
	{
		"title": "Interpunktion",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd l\u00e4mpligt skiljetecken (punkt, komma, kolon, semikolon, utropstecken, fr\u00e5getecken).",
		"ID": 49276,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Interpunktion"
	},
	{
		"title": "Kolon \u2013 citat",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd kolon vid citat, replik, tanke samt inf\u00f6r fr\u00e5gor och utrop.",
		"ID": 49277,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kolon \u2013 citat"
	},
	{
		"title": "Kolon \u2013 uppr\u00e4kning",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd kolon f\u00f6re uppr\u00e4kningar. Ex. F\u00f6ljande deltog p\u00e5 m\u00f6tet: Anna, Bo och Erik.",
		"ID": 49278,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kolon \u2013 uppr\u00e4kning"
	},
	{
		"title": "Kommatecken samordna",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd komma f\u00f6r att samordna led. Ex. Dels i skolan, dels hemma och Ju mer, desto b\u00e4ttre.",
		"ID": 49279,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken samordna"
	},
	{
		"title": "Kommatecken sats",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd kommatecken f\u00f6r att underl\u00e4tta l\u00e4sningen vid exempel, f\u00f6re och efter inskjutna satser. Ex. Anna, en av de allra duktigaste, sprang fortast.",
		"ID": 49280,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken sats"
	},
	{
		"title": "Kommatecken tilltal, utrop och replik",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd kommatecken vid tilltal (K\u00e4ra mamma,), \u00e5tergivet tal (Skjut inte \u00e4lgen, sade hon) och utrop (Oj, skrek hon).",
		"ID": 49281,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken tilltal, utrop och replik"
	},
	{
		"title": "Kommatecken uppr\u00e4kning",
		"parent": 49267,
		"content": "Anv\u00e4nd kommatecken vid uppr\u00e4kningar, men avsluta med och (utan kommatecken) f\u00f6re den sista saken du r\u00e4knar upp. Ex. Han k\u00f6pte mj\u00f6lk, br\u00f6d, sm\u00f6r och en tidning.",
		"ID": 49282,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken uppr\u00e4kning"
	},
	{
		"title": "Mellanslag",
		"parent": 49267,
		"content": "Kontrollera om det ska vara mellanslag h\u00e4r.",
		"ID": 49283,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mellanslag"
	},
	{
		"title": "Punkt",
		"parent": 49267,
		"content": "Punkt anv\u00e4nds f\u00f6r att markera slutet p\u00e5 en mening eller vid f\u00f6rkortningar (etc., ex., d.v.s.).",
		"ID": 49284,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt"
	},
	{
		"title": "Punkter i rad",
		"parent": 49267,
		"content": "Tre punkter i rad (\u2026) anv\u00e4nds f\u00f6r att markera att ett ord eller en mening inte har avslutats eller att det finns mer att ber\u00e4tta. Anv\u00e4nd sparsamt f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.",
		"ID": 49285,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkter i rad"
	},
	{
		"title": "Utropstecken",
		"parent": 49267,
		"content": "Utropstecken anv\u00e4nds f\u00f6r att avsluta utrop, uppmaningar, h\u00e4lsningar och f\u00f6r att understryka det man vill s\u00e4ga. Undvik i formella texter.",
		"ID": 49286,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utropstecken"
	},
	{
		"title": "Versaler",
		"parent": 49267,
		"content": "Stor bokstav (versal) anv\u00e4nds alltid som begynnelsebokstav i titlar, rubriker och egennamn.",
		"ID": 49287,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Versaler"
	},
	{
		"title": "Anglicism",
		"parent": 49288,
		"content": "Anglicism inneb\u00e4r uttryck som har p\u00e5verkats av engelskan. Kontrollera om det \u00e4r l\u00e4mpligt att anv\u00e4nda i detta sammanhang.",
		"ID": 49289,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anglicism"
	},
	{
		"title": "Formellt",
		"parent": 49288,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhang, m\u00e5lgrupp och syfte. H\u00e4r \u00e4r spr\u00e5ket f\u00f6r formellt (h\u00f6gtidligt, officiellt och stelt).",
		"ID": 49290,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formellt"
	},
	{
		"title": "Informellt",
		"parent": 49288,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhang, m\u00e5lgrupp och syfte. H\u00e4r \u00e4r spr\u00e5ket f\u00f6r informellt (vardagligt).",
		"ID": 49291,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Informellt"
	},
	{
		"title": "Kontamination",
		"parent": 49288,
		"content": "Sammanblandning av tv\u00e5 uttryck. Ex. De h\u00e5ller fanan brinnande (korrekt: fanan h\u00f6gt och facklan brinnande).",
		"ID": 49292,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kontamination"
	},
	{
		"title": "Mottagaranpassning",
		"parent": 49288,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhanget, textens syfte och m\u00e5lgrupp.",
		"ID": 49293,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mottagaranpassning"
	},
	{
		"title": "Talspr\u00e5k",
		"parent": 49288,
		"content": "Undvik att anv\u00e4nda talspr\u00e5k i formella texter. Ta bort eller v\u00e4lj l\u00e4mpligt skriftspr\u00e5kligt uttryck.",
		"ID": 49294,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Talspr\u00e5k"
	},
	{
		"title": "Tautologi",
		"parent": 49288,
		"content": "Undvik att anv\u00e4nda flera ord som betyder samma sak. Ex. En stor j\u00e4tte. Handlingen handlar om k\u00e4rlek.",
		"ID": 49295,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tautologi"
	},
	{
		"title": "Underdrift",
		"parent": 49288,
		"content": "Undvik underdrift och anv\u00e4nd ett annat uttryck i detta sammanhang. Ex. Halshuggning \u00e4r lite sm\u00e4rtsamt.",
		"ID": 49296,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Underdrift"
	},
	{
		"title": "Upprepning",
		"parent": 49288,
		"content": "Uttrycket eller formuleringen \u00e5terkommer. Variera ditt spr\u00e5k med synonymer.",
		"ID": 49297,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Upprepning"
	},
	{
		"title": "\u00d6verdrift",
		"parent": 49288,
		"content": "Undvik \u00f6verdrifter f\u00f6r att inneh\u00e5llet ska uppfattas som \u00f6vertygande och trov\u00e4rdigt.",
		"ID": 49298,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "\u00d6verdrift"
	},
	{
		"title": "Blockcitat",
		"parent": 49299,
		"content": "L\u00e4ngre citat (ca 25 ord) ska st\u00e5 som blockcitat och inte omges av citattecken. Blockcitat markeras ist\u00e4llet genom indrag och mindre textstorlek.",
		"ID": 49300,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Blockcitat"
	},
	{
		"title": "Citat",
		"parent": 49299,
		"content": "Ett citat ska omges av citattecken och vara ordagrant \u00e5tergivet. Det ska ocks\u00e5 finnas en referens (k\u00e4llangivelse) vid citat.",
		"ID": 49301,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citat"
	},
	{
		"title": "Ej nytt stycke",
		"parent": 49299,
		"content": "H\u00e4r ska du inte g\u00f6ra ett nytt stycke.",
		"ID": 49302,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ej nytt stycke"
	},
	{
		"title": "L\u00f6pande citat",
		"parent": 49299,
		"content": "Kortare citat ska infogas i en mening i l\u00f6ptexten och omges av citattecken. T\u00e4nk p\u00e5 att meningen m\u00e5ste fungera korrekt ihop med citatet.",
		"ID": 49303,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "L\u00f6pande citat"
	},
	{
		"title": "Mellanslag",
		"parent": 49299,
		"content": "Kontrollera om du har f\u00f6r m\u00e5nga mellanslag eller om mellanslag saknas h\u00e4r.",
		"ID": 49304,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mellanslag"
	},
	{
		"title": "Referenssystem",
		"parent": 49299,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anv\u00e4nda angivet referenssystem och att f\u00f6lja de regler som g\u00e4ller. Blanda inte olika referenssystem.",
		"ID": 49305,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referenssystem"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning, hybrid",
		"parent": 49299,
		"content": "Skapa nytt ett nytt stycke med hj\u00e4lp av antingen blankrad eller indrag. L\u00e5t texten l\u00f6pa vidare om du inte menar att styckeindela.",
		"ID": 49306,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning, hybrid"
	},
	{
		"title": "Textlayout",
		"parent": 49299,
		"content": "Kontrollera formatering, teckensnitt, textstorlek, radavst\u00e5nd, marginaljustering, rubriks\u00e4ttning etc.",
		"ID": 49307,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Textlayout"
	},
	{
		"title": "Uteslutande av inneh\u00e5ll i citat",
		"parent": 49299,
		"content": "Ord eller meningar som utesluts ur ett citat markeras med tre punkter omgivna av hakparenteser: [\u2026].",
		"ID": 49308,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Uteslutande av inneh\u00e5ll i citat"
	},
	{
		"title": "Egna ord",
		"parent": 49309,
		"content": "Var noga med att skilja p\u00e5 egna och andras ord s\u00e5 att du inte g\u00f6r dig skyldig till plagiat.",
		"ID": 49310,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Egna ord"
	},
	{
		"title": "K\u00e4lla saknas",
		"parent": 49309,
		"content": "Det h\u00e4r p\u00e5st\u00e5endet beh\u00f6ver du styrka med referens till en k\u00e4lla.",
		"ID": 49311,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4lla saknas"
	},
	{
		"title": "K\u00e4lla \u00f6verfl\u00f6dig",
		"parent": 49309,
		"content": "Det h\u00e4r \u00e4r allm\u00e4ngods, och d\u00e5 beh\u00f6ver du inte ha n\u00e5gon referens. Solen g\u00e5r upp i \u00f6ster. Blod \u00e4r r\u00f6tt.",
		"ID": 49312,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4lla \u00f6verfl\u00f6dig"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llan presenteras f\u00f6r sent",
		"parent": 49309,
		"content": "Denna k\u00e4lla b\u00f6r presenteras tidigare i stycket.",
		"ID": 49313,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llan presenteras f\u00f6r sent"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering titlar",
		"parent": 49309,
		"content": "Kursivera titlar b\u00f6cker och tidskrifter och anv\u00e4nd citattecken f\u00f6r artiklar och kapitel i antologier.",
		"ID": 49314,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering titlar"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning i litteraturlista",
		"parent": 49309,
		"content": "Posterna i litteraturlistan m\u00e5ste vara fullst\u00e4ndiga, s\u00e5 att de inneh\u00e5ller all den information som l\u00e4saren beh\u00f6ver f\u00f6r att sj\u00e4lv kunna hitta texten.",
		"ID": 49315,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning i litteraturlista"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning i l\u00f6ptext",
		"parent": 49309,
		"content": "K\u00e4llh\u00e4nvisningen h\u00e4r \u00e4r inte korrekt.",
		"ID": 49316,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning i l\u00f6ptext"
	},
	{
		"title": "Ofullst\u00e4ndig referatmark\u00f6r",
		"parent": 49309,
		"content": "Anv\u00e4nd aldrig endast f\u00f6rnamn.",
		"ID": 49317,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ofullst\u00e4ndig referatmark\u00f6r"
	},
	{
		"title": "Plagiat",
		"parent": 49309,
		"content": "H\u00e4r ligger du v\u00e4ldigt n\u00e4ra k\u00e4lltextens struktur och formuleringar. Skriv med egna ord eller citera det som du vill lyfta fram.",
		"ID": 49318,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plagiat"
	},
	{
		"title": "Referatannonsering",
		"parent": 49309,
		"content": "Du ska presentera k\u00e4llan och ange fullst\u00e4ndig referens f\u00f6rsta g\u00e5ngen den n\u00e4mns.",
		"ID": 49319,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatannonsering"
	},
	{
		"title": "Referatmark\u00f6rer",
		"parent": 49309,
		"content": "Markera vad som \u00e4r dina k\u00e4llors \u00e5sikter eller slutsatser genom att anv\u00e4nda referatmark\u00f6rer. Exempel p\u00e5 vanliga referatmark\u00f6rer \u00e4r: menar, p\u00e5pekar, h\u00e4vdar, konstaterar, skriver vidare att etc.\u00a0T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 att variera vilka mark\u00f6rer du anv\u00e4nder.",
		"ID": 49320,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatmark\u00f6rer"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r till viss del anpassad",
		"parent": 49321,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten till viss del anpassad till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 49322,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r till viss del anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r anpassad",
		"parent": 49321,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten anpassad till syfte mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 49323,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad",
		"parent": 49321,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten v\u00e4l anpassad till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 49324,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad"
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49326,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49327,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49328,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49329,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49330,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49331,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49332,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49333,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49334,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 49325,
		"content": "",
		"ID": 49335,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}