{
	"success": true,
	"number_of_comments": 136,
	"comments": [{
		"title": "Disposition och sammanhang",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 292,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Disposition och sammanhang"
	},
	{
		"title": "Inneh\u00e5ll",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 310,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 19001,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 334,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering"
	},
	{
		"title": "Helhetsbed\u00f6mning, kommunikativ kvalitet och utveckling",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 344,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Helhetsbed\u00f6mning, kommunikativ kvalitet och utveckling"
	},
	{
		"title": "Interpunktion och Skiljetecken",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 229,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Interpunktion och Skiljetecken"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 248,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil"
	},
	{
		"title": "Apostrof",
		"parent": 229,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att vid genitivform anv\u00e4nda \"s\" utan varken kolon eller apostrof. I s\u00e4rskilda fall anv\u00e4nds apostrof f\u00f6r att tydligt visa att genitiv avses: Detta \u00e4r inte din uppsats! Det \u00e4r Anders'!",
		"ID": 230,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Apostrof"
	},
	{
		"title": "Bindestreck",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nds bl a vid avstavning, sammans\u00e4ttningar och vid underf\u00f6rst\u00e5dda orddelar. Se regler f\u00f6r hur bindestreck anv\u00e4nds!",
		"ID": 231,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bindestreck"
	},
	{
		"title": "Citattecken",
		"parent": 229,
		"content": "Citattecken anv\u00e4nds bl a runt citat, titlar och namn p\u00e5 verk f\u00f6r att lyfta fram ett uttryck eller f\u00f6r att signalera ironi. Kontrollera om det beh\u00f6vs citattecken h\u00e4r och undvik att \u00f6veranv\u00e4nda!",
		"ID": 232,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken"
	},
	{
		"title": "Citattecken intill skiljetecken",
		"parent": 229,
		"content": "Kontrollera regler f\u00f6r hur citattecken placeras i intill skiljetecken.",
		"ID": 233,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken intill skiljetecken"
	},
	{
		"title": "Citat",
		"parent": 229,
		"content": "Ett citat ska omges av citattecken och vara ordagrant \u00e5tergivet!",
		"ID": 234,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citat"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken",
		"parent": 229,
		"content": "Kontrollera om detta \u00e4r en fr\u00e5ga och om det beh\u00f6vs ett fr\u00e5getecken h\u00e4r.",
		"ID": 235,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken"
	},
	{
		"title": "Interpunktion",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nd l\u00e4mpligt skiljetecken t.ex. . ? , ! eller se \u00f6ver antal mellanslag.",
		"ID": 236,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Interpunktion"
	},
	{
		"title": "Kolon",
		"parent": 229,
		"content": "Se regler f\u00f6r hur kolon anv\u00e4nds, t ex f\u00f6re citat, replik, tanke samt inf\u00f6r fr\u00e5ga, utrop och uppr\u00e4kning.",
		"ID": 237,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kolon"
	},
	{
		"title": "Kommatecken samordna",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nd komma f\u00f6r att samordna led, t ex \"dels \u2026 dels\", \"ju \u2026 desto\".",
		"ID": 238,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken samordna"
	},
	{
		"title": "Kommatecken sats",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nd komma f\u00f6r att underl\u00e4tta l\u00e4sningen, vid exempel, f\u00f6re och efter inskjutna satser, mellan huvudsatser i en mening och vid behov i samband med bisatser.",
		"ID": 239,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken sats"
	},
	{
		"title": "Kommatecken tilltal, utrop och replik",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nd komma vid tilltal, repliker och utrop!",
		"ID": 240,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken tilltal, utrop och replik"
	},
	{
		"title": "Kommatecken uppr\u00e4kning",
		"parent": 229,
		"content": "Anv\u00e4nd komma vid uppr\u00e4kning!",
		"ID": 241,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommatecken uppr\u00e4kning"
	},
	{
		"title": "L\u00e4ngre citat",
		"parent": 229,
		"content": "Se regler f\u00f6r hur man citerar l\u00e4ngre meningar och stycken.",
		"ID": 242,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "L\u00e4ngre citat"
	},
	{
		"title": "Mellanslag",
		"parent": 229,
		"content": "Kontrollera regler f\u00f6r hur man anv\u00e4nder mellanslag!",
		"ID": 243,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mellanslag"
	},
	{
		"title": "Punkt",
		"parent": 229,
		"content": "Punkt anv\u00e4nds f\u00f6r att markera slutet p\u00e5 en mening eller vid f\u00f6rkortningar.",
		"ID": 244,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt"
	},
	{
		"title": "Punkter i rad",
		"parent": 229,
		"content": "Tre punkter i rad anv\u00e4nds f\u00f6r att markera att ett ord eller en mening inte avslutats och f\u00f6r att signalera ironi eller att det finns mer att ber\u00e4tta. Var sparsam f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd!",
		"ID": 245,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkter i rad"
	},
	{
		"title": "Uteslutande av inneh\u00e5ll i citat",
		"parent": 229,
		"content": "Se regler f\u00f6r hur man markerar uteslutande av ord eller hela meningar inuti citat.",
		"ID": 246,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Uteslutande av inneh\u00e5ll i citat"
	},
	{
		"title": "Utropstecken",
		"parent": 229,
		"content": "Utropstecken anv\u00e4nds f\u00f6r att avsluta utrop, uppmaningar, h\u00e4lsningar och liknande. Undvik att \u00f6veranv\u00e4nda!",
		"ID": 247,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utropstecken"
	},
	{
		"title": "Best\u00e4mdhet",
		"parent": 248,
		"content": "Se \u00f6ver best\u00e4md\/obest\u00e4md form.",
		"ID": 249,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Best\u00e4mdhet"
	},
	{
		"title": "B\u00f6jning",
		"parent": 248,
		"content": "Kontrollera hur ordet b\u00f6js. Regelbundet eller oregelbundet? Kongruens?",
		"ID": 250,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "B\u00f6jning"
	},
	{
		"title": "Citattecken",
		"parent": 248,
		"content": "Citattecken anv\u00e4nds bl a runt citat, titlar och namn p\u00e5 verk f\u00f6r att lyfta fram ett uttryck eller f\u00f6r att signalera ironi. Kontrollera om det beh\u00f6vs citattecken h\u00e4r och undvik att \u00f6veranv\u00e4nda!",
		"ID": 910,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken"
	},
	{
		"title": "De\/dem",
		"parent": 248,
		"content": "Skilj p\u00e5 subjekt- och objektsform.",
		"ID": 251,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De\/dem"
	},
	{
		"title": "De\/Det",
		"parent": 248,
		"content": "Du menar det.",
		"ID": 252,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De\/Det"
	},
	{
		"title": "De\/det\/Det",
		"parent": 248,
		"content": "Skilj p\u00e5 subjektsform \"de\", formellt subjekt \"det\" och inneh\u00e5llsl\u00f6st\/platsh\u00e5llande \"det\".",
		"ID": 253,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De\/det\/Det"
	},
	{
		"title": "Det\/de",
		"parent": 248,
		"content": "Du menar de.",
		"ID": 254,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Det\/de"
	},
	{
		"title": "En\/ett",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktigt genus.",
		"ID": 255,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "En\/ett"
	},
	{
		"title": "Ensam bisats",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktig meningsbyggnad",
		"ID": 256,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ensam bisats"
	},
	{
		"title": "Hyperbol",
		"parent": 248,
		"content": "Undvik \u00f6verdrifter f\u00f6r att inneh\u00e5llet ska vara \u00f6vertygande och trov\u00e4rdigt.",
		"ID": 257,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Hyperbol"
	},
	{
		"title": "Informellt\/Formellt",
		"parent": 248,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhang, m\u00e5lgrupp, syfte och om spr\u00e5ket \u00e4r f\u00f6r vardagligt (informellt) eller h\u00f6gtidligt (formellt).",
		"ID": 258,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Informellt\/Formellt"
	},
	{
		"title": "Kontamination",
		"parent": 248,
		"content": "Sammanblandning av tv\u00e5 uttryck t ex \u201dHan h\u00e5ller fanan brinnande\u201d (fanan h\u00f6gt och facklan brinnande).",
		"ID": 259,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kontamination"
	},
	{
		"title": "Litotes",
		"parent": 248,
		"content": "Undvik underdrift och anv\u00e4nd ett mer precist uttryck i detta sammanhang.",
		"ID": 260,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Litotes"
	},
	{
		"title": "Meningsbyggnad",
		"parent": 248,
		"content": "F\u00f6r korrekt meningsbyggnad g\u00e4ller f\u00f6ljande: Bisats f\u00e5r inte st\u00e5 ensam i mening. Vanliga bisatsinledare \u00e4r: att, som, d\u00e5.",
		"ID": 261,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsbyggnad"
	},
	{
		"title": "Meningsfragment",
		"parent": 248,
		"content": "En svensk sats m\u00e5ste inneh\u00e5lla finit verb och subjekt.",
		"ID": 262,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsfragment"
	},
	{
		"title": "Mottagaranpassning",
		"parent": 248,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 sammanhanget, textens syfte och m\u00e5lgrupp.",
		"ID": 263,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mottagaranpassning"
	},
	{
		"title": "Ofullst\u00e4ndig mening",
		"parent": 248,
		"content": "Dessa ord kan inte bilda mening p\u00e5 egen hand! Kontrollera om det saknas subjekt och\/eller predikat!",
		"ID": 264,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ofullst\u00e4ndig mening"
	},
	{
		"title": "Ord saknas",
		"parent": 248,
		"content": "H\u00e4r saknas ord f\u00f6r att meningen ska vara fullst\u00e4ndig\/tydlig.",
		"ID": 265,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ord saknas"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd",
		"parent": 248,
		"content": "Se \u00f6ver rak\/omv\u00e4nd ordf\u00f6ljd. N\u00e4r adverbuttryck kommer f\u00f6rst i meningen st\u00e5r subjektet efter verbet. \"Imorgon jag g\u00e5r till skolan\" ska vara \"Imorgon g\u00e5r jag till skolan\".",
		"ID": 266,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd i bisats",
		"parent": 248,
		"content": "Negation\/satsadverb ska st\u00e5 f\u00f6re finit verb och efter subjekt.",
		"ID": 267,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd i bisats"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd i huvudsats",
		"parent": 248,
		"content": "Negation\/satsadverb ska st\u00e5 efter finit verb och f\u00f6re infinit verb.",
		"ID": 268,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd i huvudsats"
	},
	{
		"title": "Ordval",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktigt ord, uttryck eller ett idiom.",
		"ID": 269,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval"
	},
	{
		"title": "Plural",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktig \u00e4ndelse.",
		"ID": 270,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plural"
	},
	{
		"title": "Preposition",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktigt prepositionsval.",
		"ID": 271,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposition"
	},
	{
		"title": "Pronomen",
		"parent": 248,
		"content": "Felaktigt pronomenval.",
		"ID": 272,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronomen"
	},
	{
		"title": "Satsradning",
		"parent": 248,
		"content": "S\u00e4tt punkt mellan huvudsatserna eller bind ihop satserna med bindeord t.ex. och, men, s\u00e5, f\u00f6r (att) eller eftersom. OBS du kan beh\u00f6va \u00e4ndra ordf\u00f6ljden om du g\u00f6r om en huvudsats till en bisats.",
		"ID": 273,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Satsradning"
	},
	{
		"title": "Stavning",
		"parent": 248,
		"content": "Kontrollera hur ordet stavas.",
		"ID": 274,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stavning"
	},
	{
		"title": "Siffror och r\u00e4kneord",
		"parent": 248,
		"content": "Kontrollera regler som g\u00e4ller siffror och uppr\u00e4kningar, t ex \"f\u00f6rsta, andra, tredje...\", \"ett-tolv\", \"13 -> ...\" och \"1:a, 2:a, 3:e...\"","ID":275,"edit":0,"ref":"","order":27,"type":"Content","orgrubrik":"Siffrorochr\u00e4kneord"},{"title":"Stil","parent":248,"content":"T\u00e4nkp\u00e5sammanhanget,
		textensm\u00e5lgruppochsyfte.Det\u00e4rtexol\u00e4mpligtattanv\u00e4ndatalspr\u00e5kiettformelltsammanhang.","ID":276,"edit":0,"ref":"","order":28,"type":"Content","orgrubrik":"Stil"},{"title":"Syftningsfel","parent":248,"content":"Vartydligmedvaddusyftarp\u00e5f\u00f6rattundvikamissf\u00f6rst\u00e5nd.","ID":277,"edit":0,"ref":"","order":29,"type":"Content","orgrubrik":"Syftningsfel"},{"title":"Syftningobjekt\/subjekt","parent":248,"content":"Syftardettap\u00e5subjektetellerobjektet(texvilket\/som,
		sin\/hansochde\/dem)?","ID":278,"edit":0,"ref":"","order":30,"type":"Content","orgrubrik":"Syftningobjekt\/subjekt"},{"title":"Syftningbisats","parent":248,"content":"Relativbisatssyftarvanligtvisp\u00e5ordetellerledetf\u00f6re\u2019som\u2019.","ID":279,"edit":0,"ref":"","order":31,"type":"Content","orgrubrik":"Syftningbisats"},{"title":"S\u00e4rskrivning","parent":248,"content":"Sammansattaordskrivsihop.","ID":280,"edit":0,"ref":"","order":32,"type":"Content","orgrubrik":"S\u00e4rskrivning"},{"title":"Talspr\u00e5k","parent":248,"content":"Tabortellerv\u00e4ljl\u00e4mpligtskriftspr\u00e5kligtuttryck!","ID":281,"edit":0,"ref":"","order":33,"type":"Content","orgrubrik":"Talspr\u00e5k"},{"title":"Tautologi","parent":248,"content":"Undvikt\u00e5rtap\u00e5t\u00e5rta,
		tex\"en stor j\u00e4tte...\" eller \"handlingen handlar om...\"","ID":282,"edit":0,"ref":"","order":34,"type":"Content","orgrubrik":"Tautologi"},{"title":"Tempus","parent":248,"content":"Svenskanhartempusharmoni.Skrivantingeninu-tempus(perfekt-presens-futurum)ellerid\u00e5-tempus(pluskvamperfekt-preteritum-futurumpreteriti)","ID":283,"edit":0,"ref":"","order":35,"type":"Content","orgrubrik":"Tempus"},{"title":"Tempusperfekt\/preteritum","parent":248,"content":"Skiljp\u00e5perfektochpreteritum.","ID":284,"edit":0,"ref":"","order":36,"type":"Content","orgrubrik":"Tempusperfekt\/preteritum"},{"title":"Upprepning","parent":248,"content":"Uttrycket\/formuleringen\u00e5terkommer.Hurkanduvarieradittspr\u00e5k?","ID":285,"edit":0,"ref":"","order":37,"type":"Content","orgrubrik":"Upprepning"},{"title":"Varierameningsbyggnaden","parent":248,"content":"Iprincipvilkensatsdelsomhelstkanplacerasifundamentf\u00e4ltet.","ID":286,"edit":0,"ref":"","order":38,"type":"Content","orgrubrik":"Varierameningsbyggnaden"},{"title":"Variationspr\u00e5k","parent":248,"content":"Varieramedhj\u00e4lpavsynonymerochutbyggdafraser.","ID":287,"edit":0,"ref":"","order":39,"type":"Content","orgrubrik":"Variationspr\u00e5k"},{"title":"Var\/Vart","parent":248,"content":"Skiljp\u00e5var(somangerbefintlighet)ochvart(somangerriktning),
		tex\"Var bor du?\" och \"Vart flyttade du?\".",
		"ID": 288,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 40,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Var\/Vart"
	},
	{
		"title": "Verbform",
		"parent": 248,
		"content": "Byt verbform.",
		"ID": 289,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 41,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbform"
	},
	{
		"title": "Verbform infinitiv",
		"parent": 248,
		"content": "Du \u00f6veranv\u00e4nder infinitiv. Se \u00f6ver och byt till r\u00e4tt verbform.",
		"ID": 290,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 42,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbform infinitiv"
	},
	{
		"title": "Versaler\/Gemener",
		"parent": 248,
		"content": "Kontrollera om versaler eller gemener b\u00f6r anv\u00e4ndas h\u00e4r. Versaler anv\u00e4nds vid begynnelsebokst\u00e4ver i titlar, rubriker, namn och f\u00f6r att f\u00e4sta s\u00e4rskild vikt vid vissa uttryck. Var sparsam!",
		"ID": 291,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 43,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Versaler\/Gemener"
	},
	{
		"title": "Avslutning",
		"parent": 292,
		"content": "Avslutningen b\u00f6r vara effektiv, genreanpassad och sammanfatta det viktigaste i texten.",
		"ID": 293,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning"
	},
	{
		"title": "Avslutning \u2013 inledning",
		"parent": 292,
		"content": "Knyt an till textens inledning.",
		"ID": 294,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning \u2013 inledning"
	},
	{
		"title": "Formalia och textlayout",
		"parent": 292,
		"content": "Kontrollera teckensnitt, storlek, radavst\u00e5nd, marginaljustering, rubriks\u00e4ttning.",
		"ID": 295,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formalia och textlayout"
	},
	{
		"title": "Huvuddel genreanpassning",
		"parent": 292,
		"content": "Genreanpassa texten.",
		"ID": 296,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Huvuddel genreanpassning"
	},
	{
		"title": "Huvuddel inneh\u00e5ll",
		"parent": 292,
		"content": "Utveckla ditt resonemang\/dina fr\u00e5gest\u00e4llningar\/fakta.",
		"ID": 297,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Huvuddel inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Hybridstycke",
		"parent": 292,
		"content": "B\u00f6rja inte p\u00e5 ny rad. Om det ska vara nytt stycke markerar du det med blankrad eller indrag. Om det inte ska vara nytt stycke ska meningen forts\u00e4tta efter f\u00f6reg\u00e5ende mening.",
		"ID": 298,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Hybridstycke"
	},
	{
		"title": "Inledning",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa intresse, presentera ev. kort bakgrundsinformation och fr\u00e5gest\u00e4llning\/ar",
		"ID": 299,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning"
	},
	{
		"title": "Inledning genreanpassning",
		"parent": 292,
		"content": "Utveckla och genreanpassa din inledning.",
		"ID": 300,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning genreanpassning"
	},
	{
		"title": "R\u00f6d tr\u00e5d otydlig",
		"parent": 292,
		"content": "Den r\u00f6da tr\u00e5den \u00e4r otydlig. Hur kan du g\u00f6ra den tydligare?",
		"ID": 301,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00f6d tr\u00e5d otydlig"
	},
	{
		"title": "R\u00f6d tr\u00e5d sammanhang\/tema",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa sammanhang i texten genom att t.ex. dela in den i olika teman.",
		"ID": 302,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00f6d tr\u00e5d sammanhang\/tema"
	},
	{
		"title": "R\u00f6d tr\u00e5d sammanhangsord",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa sammanhang i texten genom att anv\u00e4nda olika sammanhangsord t.ex. inledningsvis..., inleder med att..., menar vidare..., s\u00e4ger\/h\u00e4vdar\/menar \u00e4ven att..., behandlar ocks\u00e5..., sammanfattningsvis..., avslutningsvis...",
		"ID": 303,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00f6d tr\u00e5d sammanhangsord"
	},
	{
		"title": "R\u00f6d tr\u00e5d textplanering",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa sammanhang i texten genom textplanering. Vad ska finnas med i inledning\/huvuddel\/avslutning?",
		"ID": 304,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "R\u00f6d tr\u00e5d textplanering"
	},
	{
		"title": "Rubrik",
		"parent": 292,
		"content": "Rubriken b\u00f6r s\u00e4ga n\u00e5got om inneh\u00e5llet och vara s\u00e5 specifik som m\u00f6jligt.",
		"ID": 305,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Rubrik"
	},
	{
		"title": "Sammanhang textbindning",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa sammanhang med hj\u00e4lp av sammanhangsord. Exempel p\u00e5 sammanhangsord \u00e4r: inledningsvis, \u00e4ven, \u00e5 andra sidan, f\u00f6ljaktligen, faktum \u00e4r, mot bakgrund av, sammanfattningsvis",
		"ID": 306,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang textbindning"
	},
	{
		"title": "Sammanhang styckeindelning",
		"parent": 292,
		"content": "Kontrollera inneh\u00e5llet och att styckeindelningen inte g\u00f6r det osammanh\u00e4ngande. Du beh\u00f6ver eventuellt binda ihop till ett stycke och g\u00f6ra inneh\u00e5llet tydligare f\u00f6r l\u00e4saren.",
		"ID": 307,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang styckeindelning"
	},
	{
		"title": "Sammanhang textplanering",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa b\u00e4ttre sammanhang med hj\u00e4lp av textplanering. Best\u00e4m tidigt vad som ska finnas med i t ex inledning, avhandling och avslutning.",
		"ID": 308,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sammanhang textplanering"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning",
		"parent": 292,
		"content": "Skapa nytt stycke eller markera befintligt stycke med hj\u00e4lp av blankrad eller indrag. Undvik hybridstycken!",
		"ID": 309,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning"
	},
	{
		"title": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk",
		"parent": 310,
		"content": "F\u00f6r fram fler argument och motargument f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka och nyansera.",
		"ID": 311,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk"
	},
	{
		"title": "Argumentation precisera",
		"parent": 310,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att precisera, exemplifiera och f\u00f6rklara f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.",
		"ID": 312,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation precisera"
	},
	{
		"title": "Bakgrund och information",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r f\u00f6ruts\u00e4tter du att l\u00e4saren redan k\u00e4nner till detta och eventuell bakgrund. Du b\u00f6r vara mer specifik och informativ.",
		"ID": 313,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bakgrund och information"
	},
	{
		"title": "Begreppsanv\u00e4ndning",
		"parent": 310,
		"content": "Var noga med att redog\u00f6ra, f\u00f6rklara och att anv\u00e4nda relevanta begrepp.",
		"ID": 314,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Begreppsanv\u00e4ndning"
	},
	{
		"title": "Bra variation",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r varierar du meningarnas l\u00e4ngd och skapar bra flyt i texten.",
		"ID": 315,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bra variation"
	},
	{
		"title": "Exempel",
		"parent": 310,
		"content": "Ge exempel f\u00f6r att f\u00f6rtydliga.",
		"ID": 316,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Exempel"
	},
	{
		"title": "Fler k\u00e4llor beh\u00f6vs",
		"parent": 310,
		"content": "Knyt an till fler k\u00e4llor f\u00f6r att utveckla!",
		"ID": 317,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fler k\u00e4llor beh\u00f6vs"
	},
	{
		"title": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet",
		"parent": 310,
		"content": "Undvik att distrahera l\u00e4saren fr\u00e5n inneh\u00e5llet. Var tydlig och fokusera mer p\u00e5 vad du vill ha sagt. Undvik generaliserande p\u00e5st\u00e5enden och resonemang.",
		"ID": 318,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rklara",
		"parent": 310,
		"content": "Hur menar du? St\u00e4rk ev. ditt resonemang med en k\u00e4lla.",
		"ID": 319,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rklara"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llkritik",
		"parent": 310,
		"content": "Var noga med hur man anv\u00e4nder och f\u00f6rh\u00e5ller sig till k\u00e4llor. \u00c4r k\u00e4llan relevant, p\u00e5litlig och vilka slutsatser \u00e4r i detta sammanhang rimliga att dra mot bakgrund av k\u00e4llan som anv\u00e4nds?",
		"ID": 320,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llkritik"
	},
	{
		"title": "Nyansera",
		"parent": 310,
		"content": "G\u00e5r det att nyansera och f\u00f6rdjupa redog\u00f6relsen, j\u00e4mf\u00f6relsen eller resonemanget?",
		"ID": 321,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Nyansera"
	},
	{
		"title": "Motivera",
		"parent": 310,
		"content": "Varf\u00f6r? Var noga med att exemplifiera, att motivera och att f\u00f6rklara!",
		"ID": 322,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Motivera"
	},
	{
		"title": "Otydligt resonemang",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r det oklart hur du menar. Se \u00f6ver, precisera ditt resonemang eller stryk f\u00f6r att g\u00f6ra inneh\u00e5llet tydligare och mer \u00f6vertygande.",
		"ID": 323,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Otydlig slutsats",
		"parent": 310,
		"content": "Utveckla, f\u00f6rtydliga och motivera din slutsats.",
		"ID": 324,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "Otydlig tes",
		"parent": 310,
		"content": "Har \u00e4r det oklart vad f\u00f6r tes du driver och vad du vill ha sagt. Var specifik s\u00e5 att din tes framg\u00e5r tydligt!",
		"ID": 325,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig tes"
	},
	{
		"title": "Redog\u00f6r",
		"parent": 310,
		"content": "F\u00f6rklara och utveckla mer!",
		"ID": 326,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Redog\u00f6r"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r s\u00e4ger du emot vad du redan sagt.",
		"ID": 327,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga formuleringar och resonemang",
		"parent": 310,
		"content": "F\u00f6rs\u00f6k att, d\u00e4r det \u00e4r m\u00f6jligt, formulera dig sj\u00e4lvst\u00e4ndigt samt att uppt\u00e4cka och utveckla sj\u00e4lvst\u00e4ndiga resonemang och fr\u00e5gor.",
		"ID": 328,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga formuleringar och resonemang"
	},
	{
		"title": "Tydligt resonemang",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r f\u00f6r du ett tydligt och v\u00e4lgrundat resonemang!",
		"ID": 329,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Tydlig slutsats",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r din slutsats b\u00e5de tydlig och \u00f6vertygande samt f\u00f6r ditt resonemang och den tes du driver fram\u00e5t.",
		"ID": 330,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "Tydlig tes",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r framg\u00e5r tesen tydligt!",
		"ID": 331,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig tes"
	},
	{
		"title": "Utveckla analysen",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r skulle analysen kunna f\u00f6rb\u00e4ttras och konkretiseras med fler exempel, b\u00e4ttre motivering och\/eller argument.",
		"ID": 332,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utveckla analysen"
	},
	{
		"title": "V\u00e4lgrundad analys",
		"parent": 310,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r analysen b\u00e5de v\u00e4lgrundad och v\u00e4lutvecklad!",
		"ID": 333,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "V\u00e4lgrundad analys"
	},
	{
		"title": "Egna ord",
		"parent": 334,
		"content": "Var noga med att skilja p\u00e5 egna och andras ord!",
		"ID": 335,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Egna ord"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig",
		"parent": 334,
		"content": "Kontrollera att k\u00e4llh\u00e4nvisningen \u00e4r fullst\u00e4ndig, att den inneh\u00e5ller samtlig information l\u00e4saren beh\u00f6ver samt f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur k\u00e4llor anges i det system du anv\u00e4nder (f\u00f6rfattare, titel, \u00e5rtal etc.).",
		"ID": 336,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning beh\u00f6ver utvecklas",
		"parent": 334,
		"content": "Var utf\u00f6rlig i beskrivningen av vad k\u00e4llan eller den du refererar till har uttryckt och knyt eventuellt an till tidigare k\u00e4llh\u00e4nvisning i din text.",
		"ID": 337,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning beh\u00f6ver utvecklas"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering",
		"parent": 334,
		"content": "Denna k\u00e4lla b\u00f6r presenteras tidigare!",
		"ID": 338,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering titlar",
		"parent": 334,
		"content": "Var noga med att antingen kursivera eller ange inom citattecken n\u00e4r du anger titlar p\u00e5 verk, tidskrifter, artiklar eller samlingar.",
		"ID": 339,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering titlar"
	},
	{
		"title": "Plagiat",
		"parent": 334,
		"content": "Ange k\u00e4lla!",
		"ID": 340,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plagiat"
	},
	{
		"title": "Referatannons",
		"parent": 334,
		"content": "Du b\u00f6r presentera k\u00e4llan och ange fullst\u00e4ndig information f\u00f6rsta g\u00e5ngen den n\u00e4mns.",
		"ID": 341,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatannons"
	},
	{
		"title": "Referatmarkering",
		"parent": 334,
		"content": "Var tydlig med att vad som \u00e4r dina eller dina k\u00e4llors \u00e5sikter\/slutsatser genom att anv\u00e4nda referatmark\u00f6rer. Exempel p\u00e5 vanliga referatmark\u00f6rer \u00e4r: menar, p\u00e5pekar, h\u00e4vdar, konstaterar, skriver vidare att\u2026",
		"ID": 342,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatmarkering"
	},
	{
		"title": "Referenssystem",
		"parent": 334,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anv\u00e4nda l\u00e4mpligt referenssystem f\u00f6r texttypen och att f\u00f6lja de regler som g\u00e4ller!",
		"ID": 343,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referenssystem"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r till viss del anpassad",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten till viss del anpassad till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 345,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r till viss del anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r anpassad",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten anpassad till syfte mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 346,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller helhetsbed\u00f6mning och kommunikativ kvalitet \u00e4r texten v\u00e4l anpassad till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 347,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad"
	},
	{
		"title": "Du visar att...",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller kunskaper och f\u00e4rdigheter visar du att...",
		"ID": 348,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att..."
	},
	{
		"title": "Du visar att du har gjort framsteg och att...",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller kunskaper och f\u00e4rdigheter visar du att du har gjort framsteg och att\u2026",
		"ID": 349,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Du visar att du har gjort framsteg och att..."
	},
	{
		"title": "Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter f\u00f6r att visa att...",
		"parent": 344,
		"content": "N\u00e4r det g\u00e4ller kunskaper och f\u00e4rdigheter finns det utvecklingsm\u00f6jligheter f\u00f6r att visa att...",
		"ID": 350,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter f\u00f6r att visa att..."
	},
	{
		"title": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskrav f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5...",
		"parent": 344,
		"content": "",
		"ID": 351,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskrav f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5..."
	},
	{
		"title": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskrav f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att...",
		"parent": 344,
		"content": "",
		"ID": 352,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskrav f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att..."
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19002,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19003,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19004,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19005,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19006,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19007,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19008,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19009,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19010,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 19001,
		"content": "",
		"ID": 19011,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}