{
	"success": true,
	"number_of_comments": 128,
	"comments": [{
		"title": "Interpunktion",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 128,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Interpunktion"
	},
	{
		"title": "Helhet och anpassning",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 903,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Helhet och anpassning"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5k och stil",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 148,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5k och stil"
	},
	{
		"title": "Disposition och sammanhang",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 183,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Disposition och sammanhang"
	},
	{
		"title": "Inneh\u00e5ll",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 198,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llhantering",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 221,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "K\u00e4llhantering"
	},
	{
		"title": "Mina kommentarer",
		"parent": null,
		"content": "",
		"ID": 12001,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": null,
		"type": "Separator",
		"orgrubrik": "Mina kommentarer"
	},
	{
		"title": "Apostrof",
		"parent": 128,
		"content": "Vid genitivform anv\u00e4nds \"s\" utan varken kolon eller apostrof. \n\nI *s\u00e4rskilda* fall anv\u00e4nds apostrof f\u00f6r att tydligt visa att genitiv avses: \n_Detta \u00e4r inte din uppsats! Det \u00e4r Anders'!_",
		"ID": 129,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Apostrof"
	},
	{
		"title": "Bindestreck",
		"parent": 128,
		"content": "Kontrollera att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur bindestreck anv\u00e4nds, t ex vid avstavning, sammans\u00e4ttningar och vid underf\u00f6rst\u00e5dda orddelar.",
		"ID": 130,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bindestreck"
	},
	{
		"title": "Blockcitat",
		"parent": 128,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att vid l\u00e4ngre meningar och stycken markera med indrag, mindre storlek p\u00e5 teckensnitt samt att _inte_ omge med citationstecken. \n\nPunkt s\u00e4tts ut f\u00f6re referens, vare sig det g\u00e4ller Oxford eller Harvard!",
		"ID": 131,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Blockcitat"
	},
	{
		"title": "Citattecken",
		"parent": 128,
		"content": "Citattecken anv\u00e4nds bl a runt citat, titlar och namn p\u00e5 verk samt f\u00f6r att lyfta fram ett uttryck eller signalera ironi. Kontrollera om det beh\u00f6vs h\u00e4r och undvik att \u00f6veranv\u00e4nda.",
		"ID": 134,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken"
	},
	{
		"title": "Citattecken intill skiljetecken",
		"parent": 128,
		"content": "Kontrollera att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur citattecken placeras intill skiljetecken.",
		"ID": 135,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citattecken intill skiljetecken"
	},
	{
		"title": "Fr\u00e5getecken",
		"parent": 128,
		"content": "Kontrollera om det beh\u00f6vs ett fr\u00e5getecken h\u00e4r.",
		"ID": 136,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fr\u00e5getecken"
	},
	{
		"title": "Interpunktion",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd l\u00e4mpligt skiljetecken: punkt (.), fr\u00e5getecken (?), utropstecken (!) eller semikolon (;) som \u00e4r svagare \u00e4n punkt, men starkare \u00e4n kommatecken.",
		"ID": 137,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Interpunktion"
	},
	{
		"title": "Kolon",
		"parent": 128,
		"content": "Se regler f\u00f6r hur kolon (:) anv\u00e4nds, t ex f\u00f6re citat, replik, tanke samt inf\u00f6r fr\u00e5ga, utrop och uppr\u00e4kning.",
		"ID": 138,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kolon"
	},
	{
		"title": "Komma felplacerat",
		"parent": 128,
		"content": "Kontrollera om kommatecknet \u00e4r felplacerat eller b\u00f6r strykas helt!",
		"ID": 139,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma felplacerat"
	},
	{
		"title": "Komma samordning",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd komma f\u00f6r att samordna led, t ex \"dels \u2026 dels\", \"ju \u2026 desto\".",
		"ID": 140,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma samordning"
	},
	{
		"title": "Komma sats",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd komma f\u00f6r att underl\u00e4tta l\u00e4sningen, vid exempel, f\u00f6re och efter inskjutna satser, mellan huvudsatser i en mening och vid behov i samband med bisatser.",
		"ID": 141,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma sats"
	},
	{
		"title": "Komma tilltal, replik och utrop",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd komma vid tilltal, repliker och utrop. T ex\n\nLennart, kan du vattna blommorna?\n\"Ni skall komma i tid\", sa Kerstin.\nUsch, vilken stank!",
		"ID": 142,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma tilltal, replik och utrop"
	},
	{
		"title": "Komma uppr\u00e4kning",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd komma vid uppr\u00e4kning, t ex\n\"Jag anv\u00e4nder Facebook, Instagram och Twitter varje dag\".",
		"ID": 143,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Komma uppr\u00e4kning"
	},
	{
		"title": "Mellanslag",
		"parent": 128,
		"content": "Kontrollera om mellanslag beh\u00f6vs h\u00e4r.",
		"ID": 144,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Mellanslag"
	},
	{
		"title": "Punkt",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd punkt f\u00f6r att markera slutet p\u00e5 en mening eller vid f\u00f6rkortningar.",
		"ID": 145,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkt"
	},
	{
		"title": "Punkter i rad",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd tre punkter i rad f\u00f6r att markera att ett ord eller en mening inte avslutats, f\u00f6r att signalera ironi eller att det finns mer att ber\u00e4tta. Var *sparsam* f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.",
		"ID": 146,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Punkter i rad"
	},
	{
		"title": "Utropstecken",
		"parent": 128,
		"content": "Anv\u00e4nd utropstecken f\u00f6r att avsluta utrop, uppmaningar, h\u00e4lsningar och liknande. Undvik att \u00f6veranv\u00e4nda!",
		"ID": 147,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utropstecken"
	},
	{
		"title": "Anglicism",
		"parent": 148,
		"content": "Anglicism inneb\u00e4r ord eller fras som har p\u00e5verkats av engelskan. Kontrollera om det \u00e4r l\u00e4mpligt att anv\u00e4nda i detta sammanhang.",
		"ID": 11141,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Anglicism"
	},
	{
		"title": "Best\u00e4md\/Obest\u00e4md",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera om det ska vara best\u00e4md (tr\u00e4det) eller obest\u00e4md form (ett tr\u00e4d) och undvik dubbelbest\u00e4mning, t ex _Detta faktumet \/ Detta faktum_",
		"ID": 150,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Best\u00e4md\/Obest\u00e4md"
	},
	{
		"title": "B\u00f6jning",
		"parent": 148,
		"content": "Se regler f\u00f6r hur ordet b\u00f6js.",
		"ID": 151,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "B\u00f6jning"
	},
	{
		"title": "De - det",
		"parent": 148,
		"content": "Skilj p\u00e5 subjektsform \"de\", formellt subjekt \"det\" och inneh\u00e5llsl\u00f6st\/platsh\u00e5llande \"det\".",
		"ID": 152,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De - det"
	},
	{
		"title": "De - Dem",
		"parent": 148,
		"content": "Du har blandat ihop de och dem. De \u00e4r subjektsformen och dem \u00e4r objektsformen, t ex \"De ger pengar till Lasse\" och \"Lasse ger pengar till dem\".",
		"ID": 11145,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "De - Dem"
	},
	{
		"title": "Egna ord",
		"parent": 148,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att skilja p\u00e5 egna och andras ord!",
		"ID": 153,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Egna ord"
	},
	{
		"title": "Faktafel",
		"parent": 148,
		"content": "Detta \u00e4r felaktigt, dvs det du har skrivit *st\u00e4mmer inte* med fakta.",
		"ID": 11146,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Faktafel"
	},
	{
		"title": "Formatering",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera att du anv\u00e4nder r\u00e4tt textformatering h\u00e4r, t ex *fet*, _kursiv_, understruken text.",
		"ID": 154,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formatering"
	},
	{
		"title": "Formfel",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera att du anv\u00e4nder r\u00e4tt form, t ex \"Tv\u00e5 ledsna barn\" och inte \"Tv\u00e5 ledsen barn\", \"Detta epos\" och inte \"Denna epos\".",
		"ID": 11147,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formfel"
	},
	{
		"title": "F\u00f6rkortning",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur ordet eller uttrycket f\u00f6rkortas.",
		"ID": 155,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "F\u00f6rkortning"
	},
	{
		"title": "Hyperbol",
		"parent": 148,
		"content": "F\u00f6r att g\u00f6ra inneh\u00e5llet \u00f6vertygande och trov\u00e4rdigt b\u00f6r \u00f6verdrifter anv\u00e4ndas sparsamt.",
		"ID": 156,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Hyperbol"
	},
	{
		"title": "Infinitivm\u00e4rke",
		"parent": 148,
		"content": "Infinitivm\u00e4rke (att) saknas.",
		"ID": 11144,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Infinitivm\u00e4rke"
	},
	{
		"title": "Informellt - Formellt",
		"parent": 148,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att ta h\u00e4nsyn till sammanhang och att spr\u00e5ket inte \u00e4r f\u00f6r vardagligt (informellt) eller h\u00f6gtidligt (formellt).",
		"ID": 157,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Informellt - Formellt"
	},
	{
		"title": "Kontamination",
		"parent": 148,
		"content": "Detta \u00e4r en sammanblandning av tv\u00e5 uttryck, t ex \"Han h\u00e5ller fanan brinnande\" ist\u00e4llet f\u00f6r det korrekta \"fanan h\u00f6gt\" och \"facklan brinnande\".",
		"ID": 158,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kontamination"
	},
	{
		"title": "Litotes",
		"parent": 148,
		"content": "F\u00f6r att g\u00f6ra inneh\u00e5llet \u00f6vertygande b\u00f6r du undvika underdrift och anv\u00e4nda ett mer precist uttryck.",
		"ID": 159,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Litotes"
	},
	{
		"title": "Meningsbyggnad",
		"parent": 148,
		"content": "F\u00f6r korrekt meningsbyggnad g\u00e4ller f\u00f6ljande: Bisats f\u00e5r *inte* st\u00e5 ensam i mening. Vanliga bisatsinledare \u00e4r: _att, som, d\u00e5_.",
		"ID": 160,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Meningsbyggnad"
	},
	{
		"title": "Ofullst\u00e4ndig mening",
		"parent": 148,
		"content": "Dessa ord kan inte bilda mening p\u00e5 egen hand. Kontrollera om det saknas subjekt och\/eller predikat.",
		"ID": 161,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ofullst\u00e4ndig mening"
	},
	{
		"title": "Ord eller bokstav saknas",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera om det saknas ord eller bokst\u00e4ver h\u00e4r.",
		"ID": 162,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ord eller bokstav saknas"
	},
	{
		"title": "Ordf\u00f6ljd",
		"parent": 148,
		"content": "Ordf\u00f6ljden b\u00f6r ses \u00f6ver.",
		"ID": 163,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordf\u00f6ljd"
	},
	{
		"title": "Ordval",
		"parent": 148,
		"content": "H\u00e4r anv\u00e4nds ett ord, uttryck eller ett idiom p\u00e5 ett felaktigt s\u00e4tt. Ta bort eller ers\u00e4tt med l\u00e4mpligt alternativ.",
		"ID": 164,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Ordval"
	},
	{
		"title": "Preposition",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera val av preposition. Prepositioner \u00e4r ob\u00f6jliga ord eller uttryck som f\u00f6rklarar till exempel tid, rum eller l\u00e4ge. Exempel p\u00e5 prepositioner \u00e4r _under, \u00f6ver, till, p\u00e5, f\u00f6r_ etc.",
		"ID": 165,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Preposition"
	},
	{
		"title": "Pronomen",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera val av pronomen. Pronomen ers\u00e4tter eller beskriver substantiv och inneb\u00e4r att man dessutom kan undvika att upprepa samma ord i en mening, t ex \u201dBj\u00f6rns - hans\u201d, \u201dskolan - den\u201d etc.",
		"ID": 166,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Pronomen"
	},
	{
		"title": "Satsradning",
		"parent": 148,
		"content": "Dela upp satserna med hj\u00e4lp av punkt eller bind ihop med exempelvis konjunktionerna _och\/men\/eftersom_. \n\nIst\u00e4llet f\u00f6r \"Den ena bilen \u00e4r bl\u00e5, den andra \u00e4r r\u00f6d.\" b\u00f6r du t ex skriva \"Den ena bilen \u00e4r bl\u00e5. Den andra \u00e4r r\u00f6d.\"","ID":167,"edit":0,"ref":"","order":23,"type":"Content","orgrubrik":"Satsradning"},{"title":"Siffrorochr\u00e4kneord","parent":148,"content":"Sereglerf\u00f6rsiffrorochuppr\u00e4kningariskrift,
		tex\"1:a, 2:a, 3:e...\" och att anv\u00e4nda bokst\u00e4ver f\u00f6r ett-tolv och siffror f\u00f6r 13 och upp\u00e5t.",
		"ID": 168,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Siffror och r\u00e4kneord"
	},
	{
		"title": "Stavning",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera stavningen. Kontrollera ocks\u00e5 att felstavningen inte dyker upp p\u00e5 fler st\u00e4llen i texten.",
		"ID": 169,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 25,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stavning"
	},
	{
		"title": "Stil",
		"parent": 148,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anpassa stilen och f\u00f6lja de normer som g\u00e4ller f\u00f6r sammanhanget, mottagaren och syftet.",
		"ID": 170,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 26,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stil"
	},
	{
		"title": "Stryk",
		"parent": 148,
		"content": "Detta b\u00f6r strykas eller formuleras annorlunda!",
		"ID": 171,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 27,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Stryk"
	},
	{
		"title": "Syftning bisats",
		"parent": 148,
		"content": "Relativ bisats syftar vanligtvis p\u00e5 ett ord i huvudsatsen eller hela huvudsatsen och inleds med t ex _som, vilken, vilket, vilka, vars, vad_.",
		"ID": 172,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 28,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftning bisats"
	},
	{
		"title": "Syftning objekt\/subjekt",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera om detta syftar p\u00e5 subjektet eller objektet (t ex _vilket\/som, sin\/hans_) f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.",
		"ID": 11148,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 29,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftning objekt\/subjekt"
	},
	{
		"title": "Syftningsfel",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera syftning f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd. \n\nT\u00e4nk p\u00e5 skillnaden mellan t ex \"Hunden sprang till pojken med l\u00e5nga \u00f6ron\" och \"Hunden med l\u00e5nga \u00f6ron sprang till pojken\".",
		"ID": 11149,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 30,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Syftningsfel"
	},
	{
		"title": "S\u00e4rskrivning",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera om detta ska vara flera ord eller ett sammansatt ord.",
		"ID": 173,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 31,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "S\u00e4rskrivning"
	},
	{
		"title": "Talspr\u00e5k",
		"parent": 148,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 skillnaden mellan talat och skrivet spr\u00e5k och v\u00e4lj l\u00e4mpligt skriftspr\u00e5kligt uttryck.",
		"ID": 174,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 32,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Talspr\u00e5k"
	},
	{
		"title": "Tautologi",
		"parent": 148,
		"content": "Undvik _t\u00e5rta p\u00e5 t\u00e5rta_, t ex \"En stor j\u00e4tte...\" eller \"Handlingen handlar om...\"","ID":175,"edit":0,"ref":"","order":33,"type":"Content","orgrubrik":"Tautologi"},{"title":"Tempus","parent":148,"content":"Skadetvarad\u00e5-,
		nu-ellerframtid?T\u00e4nkp\u00e5attvarakonsekvent.","ID":176,"edit":0,"ref":"","order":34,"type":"Content","orgrubrik":"Tempus"},{"title":"Var\/Vart","parent":148,"content":"Skiljp\u00e5var(somangerbefintlighet)ochvart(somangerriktning),
		tex\n\"Var bor du?\" och \"Vart flyttade du?\".",
		"ID": 177,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 35,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Var\/Vart"
	},
	{
		"title": "Variation",
		"parent": 148,
		"content": "Uttrycket eller formuleringen upprepas. Stryk eller hitta alternativ f\u00f6r att variera spr\u00e5ket.",
		"ID": 178,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 36,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variation"
	},
	{
		"title": "Variation fraser",
		"parent": 148,
		"content": "Variera inneh\u00e5ll och formuleringar med hj\u00e4lp av synonymer och utbyggda fraser.",
		"ID": 179,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 37,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variation fraser"
	},
	{
		"title": "Variation meningar",
		"parent": 148,
		"content": "Korta ner, kombinera eller skriv is\u00e4r meningarna. Genom att variera och inte skapa tunga meningar g\u00f6r du inneh\u00e5llet tydligare f\u00f6r l\u00e4saren.",
		"ID": 180,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 38,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Variation meningar"
	},
	{
		"title": "Verbform",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera att du anv\u00e4nder korrekt verbform.",
		"ID": 181,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 39,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Verbform"
	},
	{
		"title": "Versaler\/Gemener",
		"parent": 148,
		"content": "Kontrollera om versaler eller gemener b\u00f6r anv\u00e4ndas h\u00e4r. Versaler anv\u00e4nds vid begynnelsebokst\u00e4ver i titlar, rubriker, namn och f\u00f6r att f\u00e4sta s\u00e4rskild vikt vid vissa uttryck.",
		"ID": 182,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 40,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Versaler\/Gemener"
	},
	{
		"title": "Avslutning",
		"parent": 183,
		"content": "Avslutningen b\u00f6r sammanfatta det viktigaste som framkommit texten. \u21b5\u21b5T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 att anpassa avslutningen efter texttyp samt att knyta an till inledning och eventuell fr\u00e5gest\u00e4llning.",
		"ID": 184,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Avslutning"
	},
	{
		"title": "Bakgrund och information",
		"parent": 183,
		"content": "H\u00e4r f\u00f6ruts\u00e4tter du att l\u00e4saren redan har de f\u00f6rkunskaper och den bakgrundsinformation som kr\u00e4vs. \n\nT\u00e4nk p\u00e5 att redog\u00f6ra strukturerat och tillr\u00e4ckligt informativt.",
		"ID": 185,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Bakgrund och information"
	},
	{
		"title": "Formalia och textlayout",
		"parent": 183,
		"content": "Kontrollera typsnitt, storlek, radavst\u00e5nd och rubriks\u00e4ttning samt att du tar h\u00e4nsyn till \u00f6vriga krav som g\u00e4ller i detta sammanhang.",
		"ID": 186,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Formalia och textlayout"
	},
	{
		"title": "Inledning",
		"parent": 183,
		"content": "Inledningen b\u00f6r skapa intresse, inneh\u00e5lla kort bakgrundsinformation samt, om uppgiften kr\u00e4ver, relevant fr\u00e5gest\u00e4llning.",
		"ID": 187,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Inledning"
	},
	{
		"title": "Rubrik",
		"parent": 183,
		"content": "Rubriken b\u00f6r s\u00e4ga n\u00e5got om inneh\u00e5llet och vara s\u00e5 specifik som m\u00f6jligt.",
		"ID": 188,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Rubrik"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5kliga drag argumenterande text",
		"parent": 183,
		"content": "F\u00f6r argumenterande text g\u00e4ller att skriva i presens, anv\u00e4nda typiska sammanhangsord f\u00f6r att binda ihop textens delar (_f\u00f6r det f\u00f6rsta..., f\u00f6r det andra..., sammanfattningsvis..., f\u00f6ljaktligen..._) samt att f\u00f6rst\u00e4rka med v\u00e4rdeladdade ord och avsluta med en uppmaning.",
		"ID": 189,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5kliga drag argumenterande text"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5kliga drag referat",
		"parent": 183,
		"content": "F\u00f6r referat g\u00e4ller att skriva i presens, anv\u00e4nda formella beskrivningar av titlar p\u00e5 k\u00e4llor och personer (aldrig bara f\u00f6rnamn) och ett objektivt tilltal. \n\nPresentera k\u00e4lla (referatannons) tidigt i texten, undvik tyckande och var noga med att f\u00f6lja regler f\u00f6r hur man citerar. \n\nAnv\u00e4nd referatmarkeringar (g\u00e4rna minst en g\u00e5ng i varje stycke), t ex _X menar, X skriver vidare att_ etc.",
		"ID": 190,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5kliga drag referat"
	},
	{
		"title": "Spr\u00e5kliga drag utredande text",
		"parent": 183,
		"content": "F\u00f6r utredande text g\u00e4ller presens, \"allm\u00e4nna deltagare\" (man, vi) och att anv\u00e4nda \u00e4mnesspecifika ord. \n\nTypiska sammanhangsord f\u00f6r att binda ihop textens delar \u00e4r t ex _inledningsvis, avslutningsvis, sammanfattningsvis, f\u00f6ljaktligen, s\u00e5ledes_. \n\nVanligt \u00e4r ocks\u00e5 omd\u00f6men om det som skett\/ska ske (modalitet).",
		"ID": 191,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Spr\u00e5kliga drag utredande text"
	},
	{
		"title": "Struktur argumenterande text",
		"parent": 183,
		"content": "Struktur som \u00e4r _typisk_ f\u00f6r argumenterande text \u00e4r: \n\n1: Rubrik \n2: Inledning med bakgrund och tes\n3: Avhandling med tre argument och bem\u00f6tande av f\u00f6rmodat motargument\n4: Avslutning som binder ihop texten och uppmanar till st\u00e4llningstagande eller f\u00f6r\u00e4ndring.",
		"ID": 192,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Struktur argumenterande text"
	},
	{
		"title": "Struktur utredande text",
		"parent": 183,
		"content": "Struktur som \u00e4r _typisk_ f\u00f6r utredande text \u00e4r:\n\n1. Rubrik\n2. Inledning med bakgrund och problemformulering\/fr\u00e5gest\u00e4llning\n3. Avhandling med referat eller unders\u00f6kningsresultat\/rapporter fr\u00e5n olika k\u00e4llor\n4. En slutsats och sammanfattande avslutning.",
		"ID": 193,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Struktur utredande text"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning",
		"parent": 183,
		"content": "Skapa nytt stycke eller markera befintligt stycke med hj\u00e4lp av blankrad eller indrag. *Undvik hybridstycken!*",
		"ID": 194,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning"
	},
	{
		"title": "Styckeindelning sammanhang",
		"parent": 183,
		"content": "Se \u00f6ver styckeindelningen s\u00e5 att inneh\u00e5llet inte blir osammanh\u00e4ngande. Du beh\u00f6ver eventuellt binda ihop detta till ett stycke f\u00f6r att g\u00f6ra inneh\u00e5llet tydligare f\u00f6r l\u00e4saren.",
		"ID": 195,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Styckeindelning sammanhang"
	},
	{
		"title": "Textbindning",
		"parent": 183,
		"content": "Skapa tydligare sammanhang med hj\u00e4lp av textbindning och sammanhangsord.\n\nExempel p\u00e5 sammanhangsord \u00e4r: _inledningsvis, \u00e5 andra sidan, f\u00f6ljaktligen, mot bakgrund av, sammanfattningsvis_",
		"ID": 196,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Textbindning"
	},
	{
		"title": "Textplanering",
		"parent": 183,
		"content": "Skapa tydligare sammanhang med hj\u00e4lp av _textplanering_. Best\u00e4m tidigt vad som ska finnas med i t ex inledning, avhandling och avslutning.",
		"ID": 197,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Textplanering"
	},
	{
		"title": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk",
		"parent": 198,
		"content": "F\u00f6r fram fler argument och eventuellt motargument f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka och nyansera.",
		"ID": 199,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation f\u00f6rst\u00e4rk"
	},
	{
		"title": "Argumentation precisera",
		"parent": 198,
		"content": "Precisera och f\u00f6rtydliga din argumentation f\u00f6r att \u00f6vertyga l\u00e4saren.",
		"ID": 200,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Argumentation precisera"
	},
	{
		"title": "Begreppsanv\u00e4ndning",
		"parent": 198,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att anv\u00e4nda _f\u00f6r sammanhanget_ relevanta begrepp och att g\u00f6ra det med precision.",
		"ID": 201,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Begreppsanv\u00e4ndning"
	},
	{
		"title": "Otydlig slutsats",
		"parent": 198,
		"content": "Utveckla och motivera slutsatsen genom att t ex tydligare lyfta fram det bakomliggande resonemanget!",
		"ID": 11150,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "God variation!",
		"parent": 198,
		"content": "H\u00e4r varierar du meningarnas l\u00e4ngd och skapar bra flyt i texten.",
		"ID": 202,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "God variation!"
	},
	{
		"title": "Exempel",
		"parent": 198,
		"content": "Ge exempel f\u00f6r att f\u00f6rtydliga.",
		"ID": 203,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Exempel"
	},
	{
		"title": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet",
		"parent": 198,
		"content": "Fokusera mer p\u00e5 vad du vill ha sagt och undvik generaliserande p\u00e5st\u00e5enden och resonemang.",
		"ID": 204,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fokusera p\u00e5 inneh\u00e5llet"
	},
	{
		"title": "Motivera",
		"parent": 198,
		"content": "Varf\u00f6r? Exemplifiera och f\u00f6rklara mer utf\u00f6rligt f\u00f6r att \u00f6vertyga!",
		"ID": 205,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Motivera"
	},
	{
		"title": "Nyansera",
		"parent": 198,
		"content": "F\u00f6rdjupa och nyansera genom att t ex j\u00e4mf\u00f6ra och v\u00e4ga in fler k\u00e4llor, teorier eller perspektiv!",
		"ID": 206,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Nyansera"
	},
	{
		"title": "Otydlig formulering",
		"parent": 198,
		"content": "Formuleringen \u00e4r otydlig. Detta kan bero p\u00e5 att flera ord b\u00f6r bytas ut och\/eller att meningen b\u00f6r omstruktureras.",
		"ID": 11142,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig formulering"
	},
	{
		"title": "Otydlig redog\u00f6relse",
		"parent": 198,
		"content": "Utveckla redog\u00f6relsen genom att f\u00f6rklara mer precist och\/eller strukturera inneh\u00e5llet annorlunda.",
		"ID": 211,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig redog\u00f6relse"
	},
	{
		"title": "Otydlig tes",
		"parent": 198,
		"content": "Tesen framg\u00e5r inte tillr\u00e4ckligt tydligt. Var specifik!",
		"ID": 208,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydlig tes"
	},
	{
		"title": "Otydligt inneh\u00e5ll",
		"parent": 198,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r inneh\u00e5llet oklart och b\u00f6r g\u00f6ras tydligare.",
		"ID": 209,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 13,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydligt inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Otydligt resonemang",
		"parent": 198,
		"content": "H\u00e4r \u00e4r det oklart hur du menar! Se \u00f6ver, precisera eller stryk f\u00f6r att g\u00f6ra resonemanget tydligt och \u00f6vertygande.",
		"ID": 11143,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 14,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Otydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse",
		"parent": 198,
		"content": "Detta s\u00e4ger emot vad som tidigare sagts.",
		"ID": 210,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 15,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvmots\u00e4gelse"
	},
	{
		"title": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga resonemang",
		"parent": 198,
		"content": "F\u00f6rs\u00f6k att formulera och utveckla sj\u00e4lvst\u00e4ndiga resonemang.",
		"ID": 212,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 16,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Sj\u00e4lvst\u00e4ndiga resonemang"
	},
	{
		"title": "Tydlig beskrivning",
		"parent": 198,
		"content": "Beskrivningen \u00e4r tydlig och inneh\u00e5ller v\u00e4l vald information!",
		"ID": 213,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 17,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig beskrivning"
	},
	{
		"title": "Tydlig redog\u00f6relse",
		"parent": 198,
		"content": "Redog\u00f6relsen \u00e4r tydlig och v\u00e4l utvecklad!",
		"ID": 214,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 18,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig redog\u00f6relse"
	},
	{
		"title": "Tydlig slutsats",
		"parent": 198,
		"content": "H\u00e4r framg\u00e5r din slutsats tydligt och \u00e4r b\u00e5de \u00f6vertygande och relevant!",
		"ID": 215,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 19,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig slutsats"
	},
	{
		"title": "Tydlig tes",
		"parent": 198,
		"content": "H\u00e4r framg\u00e5r tesen tydligt!",
		"ID": 216,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 20,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydlig tes"
	},
	{
		"title": "Tydligt resonemang",
		"parent": 198,
		"content": "Resonemanget \u00e4r b\u00e5de tydligt och v\u00e4lgrundat!",
		"ID": 217,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 21,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Tydligt resonemang"
	},
	{
		"title": "Uppt\u00e4cka fr\u00e5gor",
		"parent": 198,
		"content": "Genom att uppt\u00e4cka nya relevanta fr\u00e5gor och resonemang kan inneh\u00e5llet utvecklas!",
		"ID": 218,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 22,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Uppt\u00e4cka fr\u00e5gor"
	},
	{
		"title": "Utveckla analysen",
		"parent": 198,
		"content": "Analysen kan utvecklas och konkretiseras med hj\u00e4lp av utf\u00f6rligare motivering samt fler exempel och\/eller argument.",
		"ID": 219,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 23,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Utveckla analysen"
	},
	{
		"title": "V\u00e4lgrundad analys",
		"parent": 198,
		"content": "Analysen \u00e4r b\u00e5de v\u00e4lgrundad och v\u00e4lutvecklad!",
		"ID": 220,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 24,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "V\u00e4lgrundad analys"
	},
	{
		"title": "Fler k\u00e4llor beh\u00f6vs",
		"parent": 221,
		"content": "Utveckla genom att knyta an till fler k\u00e4llor.",
		"ID": 222,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Fler k\u00e4llor beh\u00f6vs"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig",
		"parent": 221,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att k\u00e4llh\u00e4nvisningen f\u00f6r att vara fullst\u00e4ndig m\u00e5ste inneh\u00e5lla all information l\u00e4saren beh\u00f6ver (f\u00f6rfattare, titel, \u00e5rtal etc.) och att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r det referenssystem du anv\u00e4nder.",
		"ID": 223,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig"
	},
	{
		"title": "K\u00e4llkritik granska och v\u00e4rdera",
		"parent": 221,
		"content": "\u00c4r k\u00e4llan relevant, p\u00e5litlig och vilka slutsatser \u00e4r rimliga att dra utifr\u00e5n den?",
		"ID": 224,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "K\u00e4llkritik granska och v\u00e4rdera"
	},
	{
		"title": "Citat",
		"parent": 221,
		"content": "Ett citat ska omges av citattecken (\") och vara ordagrant \u00e5tergivet!",
		"ID": 132,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citat"
	},
	{
		"title": "Citat uteslutande av inneh\u00e5ll",
		"parent": 221,
		"content": "Kontrollera att du f\u00f6ljer regler f\u00f6r hur man utesluter inneh\u00e5ll inuti citat. Anv\u00e4nd [...] f\u00f6r att utesluta ett eller flera ord.",
		"ID": 133,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Citat uteslutande av inneh\u00e5ll"
	},
	{
		"title": "Plagiat",
		"parent": 221,
		"content": "Formuleringar och inneh\u00e5ll som ligger f\u00f6r n\u00e4ra andra k\u00e4llor kan ses som plagiat. Var d\u00e4rf\u00f6r noga med att ange k\u00e4lla och att f\u00f6lja regler f\u00f6r hur man citerar,",
		"ID": 225,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Plagiat"
	},
	{
		"title": "Presentera k\u00e4lla",
		"parent": 221,
		"content": "Presentera om m\u00f6jligt k\u00e4llan tidigt i texten och var noga med att ange den information som kr\u00e4vs.",
		"ID": 226,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Presentera k\u00e4lla"
	},
	{
		"title": "Referat utveckla",
		"parent": 221,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att vara tillr\u00e4ckligt utf\u00f6rlig n\u00e4r du \u00e5terger vad k\u00e4llan\/referensen uttryckt.",
		"ID": 227,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referat utveckla"
	},
	{
		"title": "Referatannons",
		"parent": 221,
		"content": "Var noga med att presentera och ange fullst\u00e4ndig information f\u00f6rsta g\u00e5ngen k\u00e4llan n\u00e4mns i din text.",
		"ID": 545,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatannons"
	},
	{
		"title": "Referatmarkering",
		"parent": 221,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att tydligt markera vad som \u00e4r k\u00e4llans respektive dina tankar genom att anv\u00e4nda referatmark\u00f6r. \n\nExempel p\u00e5 referatmark\u00f6rer \u00e4r: _X menar, X p\u00e5pekar, X h\u00e4vdar, X skriver vidare att_",
		"ID": 899,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatmarkering"
	},
	{
		"title": "Referatmarkering ofullst\u00e4ndig",
		"parent": 221,
		"content": "Kontrollera att du angett fullst\u00e4ndig information f\u00f6r den du refererar till och att du *inte anv\u00e4nder endast f\u00f6rnamn*!",
		"ID": 900,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referatmarkering ofullst\u00e4ndig"
	},
	{
		"title": "Referenssystem",
		"parent": 221,
		"content": "Kontrollera att du anv\u00e4nder l\u00e4mpligt referenssystem f\u00f6r texttypen och att du f\u00f6ljer de regler som d\u00e4rmed g\u00e4ller.",
		"ID": 901,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 11,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Referenssystem"
	},
	{
		"title": "Titlar p\u00e5 verk, artiklar etc.",
		"parent": 221,
		"content": "T\u00e4nk p\u00e5 att antingen _kursivera_ eller anv\u00e4nda citattecken (\") vid titlar p\u00e5 verk, tidskrifter, artiklar eller samlingar.",
		"ID": 902,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 12,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Titlar p\u00e5 verk, artiklar etc."
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r till viss del anpassad",
		"parent": 903,
		"content": "Text och kommunikativ kvalitet \u00e4r som helhet till viss del anpassat till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 904,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r till viss del anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r anpassad",
		"parent": 903,
		"content": "Texten och kommunikativ kvalitet \u00e4r som helhet anpassat till syfte mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 905,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r anpassad"
	},
	{
		"title": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad",
		"parent": 903,
		"content": "Texten och kommunikativ kvalitet \u00e4r som helhet v\u00e4l anpassat till syfte, mottagare och kommunikationssituation.",
		"ID": 906,
		"edit": 0,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Texten \u00e4r v\u00e4l anpassad"
	},
	{
		"title": "Kommentar 1",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12002,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 1,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 1"
	},
	{
		"title": "Kommentar 2",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12003,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 2,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 2"
	},
	{
		"title": "Kommentar 3",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12004,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 3,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 3"
	},
	{
		"title": "Kommentar 4",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12005,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 4,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 4"
	},
	{
		"title": "Kommentar 5",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12006,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 5,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 5"
	},
	{
		"title": "Kommentar 6",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12007,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 6,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 6"
	},
	{
		"title": "Kommentar 7",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12008,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 7,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 7"
	},
	{
		"title": "Kommentar 8",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12009,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 8,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 8"
	},
	{
		"title": "Kommentar 9",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12010,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 9,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 9"
	},
	{
		"title": "Kommentar 10",
		"parent": 12001,
		"content": "",
		"ID": 12011,
		"edit": 1,
		"ref": "",
		"order": 10,
		"type": "Content",
		"orgrubrik": "Kommentar 10"
	}]
}