{"success":true,"number_of_comments":149,"comments":[{"title":"Interpunktion","parent":null,"content":"","ID":768,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Interpunktion"},{"title":"Ordval och stavning","parent":null,"content":"","ID":787,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Ordval och stavning"},{"title":"Mina kommentarer","parent":null,"content":"","ID":20001,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Mina kommentarer"},{"title":"Meningsbyggnad och grammatik","parent":null,"content":"","ID":804,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Meningsbyggnad och grammatik"},{"title":"Struktur och inneh\u00e5ll","parent":null,"content":"","ID":846,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Struktur och inneh\u00e5ll"},{"title":"K\u00e4llhantering","parent":null,"content":"","ID":884,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"K\u00e4llhantering"},{"title":"Helhetsbed\u00f6mning","parent":null,"content":"","ID":894,"edit":0,"ref":"","order":null,"type":"Separator","orgrubrik":"Helhetsbed\u00f6mning"},{"title":"Stor bokstav","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att alla substantiv skrivs med stor bokstav p\u00e5 tyska.","ID":769,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Stor bokstav"},{"title":"Liten bokstav","parent":768,"content":"Detta \u00e4r inget substantiv. Skriv med liten bokstav.","ID":770,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Liten bokstav"},{"title":"Punkt och stor bokstav","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta punkt i slutet av meningen samt att b\u00f6rja n\u00e4sta mening med stor bokstav.","ID":771,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Punkt och stor bokstav"},{"title":"Komma f\u00f6re bisats","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta kommatecken f\u00f6re bisats.","ID":772,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"Komma f\u00f6re bisats"},{"title":"Komma f\u00f6re och efter bisats","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta kommatecken f\u00f6re och efter bisats.","ID":773,"edit":0,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Komma f\u00f6re och efter bisats"},{"title":"Komma f\u00f6re relativsats","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta kommatecken f\u00f6re en relativsats.","ID":774,"edit":0,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"Komma f\u00f6re relativsats"},{"title":"Komma f\u00f6re och efter relativsats","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta kommatecken f\u00f6re och efter en relativsats.","ID":775,"edit":0,"ref":"","order":7,"type":"Content","orgrubrik":"Komma f\u00f6re och efter relativsats"},{"title":"Komma f\u00f6re um\u2026zu","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta kommatecken f\u00f6re en sats med um\u2026zu. \u00a0T.ex.: Ich fahre nach Berlin, um die Stadt zu sehen.","ID":776,"edit":0,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"Komma f\u00f6re um\u2026zu"},{"title":"Komma fattas ett kommatecken","parent":768,"content":"H\u00e4r fattas ett kommatecken.","ID":777,"edit":0,"ref":"","order":9,"type":"Content","orgrubrik":"Komma fattas ett kommatecken"},{"title":"Utropstecken","parent":768,"content":"Utropstecken (!) anv\u00e4nds f\u00f6r att understryka n\u00e5gonting i texten eller efter ett utrop i en dialog. Det b\u00f6r i \u00f6vrigt anv\u00e4ndas med f\u00f6rsiktighet.","ID":778,"edit":0,"ref":"","order":10,"type":"Content","orgrubrik":"Utropstecken"},{"title":"Fr\u00e5getecken","parent":768,"content":"Gl\u00f6m inte s\u00e4tta fr\u00e5getecken efter en fr\u00e5ga.","ID":779,"edit":0,"ref":"","order":11,"type":"Content","orgrubrik":"Fr\u00e5getecken"},{"title":"Kolon","parent":768,"content":"Anv\u00e4nd kolon (:) h\u00e4r.","ID":780,"edit":0,"ref":"","order":12,"type":"Content","orgrubrik":"Kolon"},{"title":"Semikolon","parent":768,"content":"Anv\u00e4nd semikolon (;) h\u00e4r.","ID":781,"edit":0,"ref":"","order":13,"type":"Content","orgrubrik":"Semikolon"},{"title":"Bindestreck fattas","parent":768,"content":"H\u00e4r beh\u00f6vs ett bindestreck.","ID":782,"edit":0,"ref":"","order":14,"type":"Content","orgrubrik":"Bindestreck fattas"},{"title":"Bindestreck stryk","parent":768,"content":"H\u00e4r beh\u00f6vs inget bindestreck.","ID":783,"edit":0,"ref":"","order":15,"type":"Content","orgrubrik":"Bindestreck stryk"},{"title":"Skiljetecken","parent":768,"content":"Kontrollera att du har anv\u00e4nt dig av r\u00e4tt skiljetecken h\u00e4r.","ID":784,"edit":0,"ref":"","order":16,"type":"Content","orgrubrik":"Skiljetecken"},{"title":"Titlar fullst\u00e4ndig publikationer","parent":768,"content":"Titlar p\u00e5 filmer, b\u00f6cker, tidningar eller andra fullst\u00e4ndiga publikationer skrivs kursivt eller understruket.","ID":785,"edit":0,"ref":"","order":17,"type":"Content","orgrubrik":"Titlar fullst\u00e4ndig publikationer"},{"title":"Titlar delar av publikation","parent":768,"content":"Titel p\u00e5 en artikel eller ett kapitel i en bok skrivs \u201cinom citattecken\u201d.","ID":786,"edit":0,"ref":"","order":18,"type":"Content","orgrubrik":"Titlar delar av publikation"},{"title":"Stavning","parent":787,"content":"Kontrollera hur ordet stavas och se \u00f6ver om stavningen \u00e4r konsekvent genom hela texten.","ID":788,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Stavning"},{"title":"Ord eller bokstav saknas","parent":787,"content":"Kontrollera om det saknas bokst\u00e4ver eller hela ord h\u00e4r.","ID":789,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Ord eller bokstav saknas"},{"title":"Ord saknas","parent":787,"content":"Dessa ord utg\u00f6r inte en hel mening.","ID":790,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Ord saknas"},{"title":"Ordval felaktigt","parent":787,"content":"H\u00e4r anv\u00e4nds ett ord eller uttryck p\u00e5 felaktigt s\u00e4tt. Byt ut mot korrekt uttryck eller hitta ett annat alternativ.","ID":791,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"Ordval felaktigt"},{"title":"Bindeord saknas","parent":787,"content":"Anv\u00e4nd bindeord (t.ex. dann, danach, sp\u00e4ter, schlie\u00dflich, deswegen, darum, ferner, jedoch) f\u00f6r att skapa b\u00e4ttre flyt i texten.","ID":792,"edit":0,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Bindeord saknas"},{"title":"Ordval spr\u00e5k","parent":787,"content":"Undvik att anv\u00e4nda svenska eller engelska ord d\u00e5 du skriver p\u00e5 tyska.","ID":793,"edit":0,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"Ordval spr\u00e5k"},{"title":"Substantiv fattas","parent":787,"content":"Undvik att anv\u00e4nda ord som dies och das utan p\u00e5f\u00f6ljande substantiv.","ID":794,"edit":0,"ref":"","order":7,"type":"Content","orgrubrik":"Substantiv fattas"},{"title":"Ordval vagt","parent":787,"content":"Undvik att anv\u00e4nda vaga ord som es och das. Var tydlig och specifik n\u00e4r du skriver.","ID":795,"edit":0,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"Ordval vagt"},{"title":"S\u00e4rskrivning","parent":787,"content":"\u00c4r detta flera ord eller ett sammansatt ord? T\u00e4nk p\u00e5 att man i tyskan inte s\u00e4rskriver mer \u00e4n i svenskan.","ID":796,"edit":0,"ref":"","order":9,"type":"Content","orgrubrik":"S\u00e4rskrivning"},{"title":"Variation ordval","parent":787,"content":"Uttrycket eller formuleringen \u00e5terkommer. F\u00f6rs\u00f6k variera ditt spr\u00e5k med hj\u00e4lp av synonymer och olika typer av uttryck.","ID":797,"edit":0,"ref":"","order":10,"type":"Content","orgrubrik":"Variation ordval"},{"title":"Variation meningsbyggnad","parent":787,"content":"F\u00f6rs\u00f6k variera meningsbyggnaden och inte inleda alla meningar p\u00e5 samma s\u00e4tt (t.ex. med Ich\u2026.).","ID":798,"edit":0,"ref":"","order":11,"type":"Content","orgrubrik":"Variation meningsbyggnad"},{"title":"Variation god","parent":787,"content":"Du skriver med gott flyt och variation i spr\u00e5ket.","ID":799,"edit":0,"ref":"","order":12,"type":"Content","orgrubrik":"Variation god"},{"title":"Talspr\u00e5k","parent":787,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 skillnaden mellan talat och skrivet spr\u00e5k.","ID":800,"edit":0,"ref":"","order":13,"type":"Content","orgrubrik":"Talspr\u00e5k"},{"title":"Stil","parent":787,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 sammanhang, m\u00e5lgrupp och syfte och om spr\u00e5ket \u00e4r f\u00f6r vardagligt (informellt) eller h\u00f6gtidligt (formellt).","ID":801,"edit":0,"ref":"","order":14,"type":"Content","orgrubrik":"Stil"},{"title":"H\u00e4lsnings- och avslutningsfraser","parent":787,"content":"Se till att anv\u00e4nda passande h\u00e4lsnings- och avslutningsfraser.","ID":802,"edit":0,"ref":"","order":15,"type":"Content","orgrubrik":"H\u00e4lsnings- och avslutningsfraser"},{"title":"Datum","parent":787,"content":"Hur skriver man datum p\u00e5 tyska?","ID":803,"edit":0,"ref":"","order":16,"type":"Content","orgrubrik":"Datum"},{"title":"Ordf\u00f6ljd bisats","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att alltid s\u00e4tta det personb\u00f6jda verbet sist i en bisats. T.ex. Ich wei\u00df, dass du kommen kannst.","ID":805,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd bisats"},{"title":"Ordf\u00f6ljd rak\/omv\u00e4nd","parent":804,"content":"Se \u00f6ver rak\/omv\u00e4nd ordf\u00f6ljd. N\u00e4r adverbuttryck f\u00f6rekommer f\u00f6rst i meningen st\u00e5r subjektet efter verbet. Morgen ich gehe zur Schule -> Morgen gehe ich zur Schule.","ID":806,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd rak\/omv\u00e4nd"},{"title":"Ordf\u00f6ljd vid modala hj\u00e4lpverb","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att huvudverbet kommer sist i en sats med ett modalt hj\u00e4lpverb. Ich kann spielen Gitarre -> Ich kann Gitarre spielen.","ID":807,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd vid modala hj\u00e4lpverb"},{"title":"Ordf\u00f6ljd i sats med zu","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att huvudverbet kommer sist i en sats med zu (att). Ich mag zu h\u00f6ren Musik -> Ich mag Musik zu h\u00f6ren.","ID":808,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd i sats med zu"},{"title":"Ordf\u00f6ljd i sats med um\u2026zu","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att verbet kommer sist i en sats med um\u2026zu. Ich fahre nach Berlin, um zu besichtigen die Stadt -> Ich fahre nach Berlin, um die Stadt zu besichtigen.","ID":809,"edit":0,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd i sats med um\u2026zu"},{"title":"Ordf\u00f6ljd adverbial","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att alltid s\u00e4tta tidsadverbialet s\u00e5 tidigt som m\u00f6jligt i meningen. Efter tidsadverbialet kommer s\u00e4ttsadverbialet och sist rumsadverbialet.","ID":810,"edit":0,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd adverbial"},{"title":"Meningen f\u00f6r l\u00e5ng","parent":804,"content":"Detta \u00e4r en alldeles f\u00f6r l\u00e5ng mening. Dela upp i flera.","ID":811,"edit":0,"ref":"","order":7,"type":"Content","orgrubrik":"Meningen f\u00f6r l\u00e5ng"},{"title":"Meningsbyggnad f\u00f6r komplicerad","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att inte skriva f\u00f6r l\u00e5nga meningar. Ibland kan det vara b\u00e4ttre att dela in l\u00e5nga meningar i flera kortare meningar.","ID":812,"edit":0,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"Meningsbyggnad f\u00f6r komplicerad"},{"title":"Meningsbyggnad f\u00f6r enkel","parent":804,"content":"Dina meningar \u00e4r mycket korta. F\u00f6rs\u00f6k s\u00e4tta ihop dem med hj\u00e4lp av bindeord.","ID":813,"edit":0,"ref":"","order":9,"type":"Content","orgrubrik":"Meningsbyggnad f\u00f6r enkel"},{"title":"Tempusblandning","parent":804,"content":"Blanda inte tempus, utan anv\u00e4nd antingen nutid eller d\u00e5tid (presens eller imperfekt\/perfekt).","ID":814,"edit":0,"ref":"","order":10,"type":"Content","orgrubrik":"Tempusblandning"},{"title":"Tempusfel","parent":804,"content":"V\u00e4lj r\u00e4tt tempus.","ID":815,"edit":0,"ref":"","order":11,"type":"Content","orgrubrik":"Tempusfel"},{"title":"Verbform","parent":804,"content":"Felaktig verbform. Hur ska verbet b\u00f6jas h\u00e4r?","ID":816,"edit":0,"ref":"","order":12,"type":"Content","orgrubrik":"Verbform"},{"title":"Verbform perfekt particip","parent":804,"content":"Kontrollera perfekt particip-formen av verbet.","ID":817,"edit":0,"ref":"","order":13,"type":"Content","orgrubrik":"Verbform perfekt particip"},{"title":"Hj\u00e4lpverb haben","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du anv\u00e4nda en form av haben som hj\u00e4lpverb.","ID":818,"edit":0,"ref":"","order":14,"type":"Content","orgrubrik":"Hj\u00e4lpverb haben"},{"title":"Hj\u00e4lpverb sein","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du anv\u00e4nda en form av sein som hj\u00e4lpverb.","ID":819,"edit":0,"ref":"","order":15,"type":"Content","orgrubrik":"Hj\u00e4lpverb sein"},{"title":"Verbb\u00f6jning","parent":804,"content":"Kom ih\u00e5g att du endast beh\u00f6ver b\u00f6ja ett verb i varje sats efter person. Ich kann Gitarre spiele -> Ich kann Gitarre spielen.","ID":820,"edit":0,"ref":"","order":16,"type":"Content","orgrubrik":"Verbb\u00f6jning"},{"title":"Verb i infinitiv","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du anv\u00e4nda infinitivformen (grundformen) av verbet.","ID":821,"edit":0,"ref":"","order":17,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i infinitiv"},{"title":"Verb i perfekt particip","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du anv\u00e4nda perfekt-participformen av verbet.","ID":822,"edit":0,"ref":"","order":18,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i perfekt particip"},{"title":"Verb i presens","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du skriva verbet i presens.","ID":823,"edit":0,"ref":"","order":19,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i presens"},{"title":"Verb i imperfekt","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du skriva verbet i imperfekt.","ID":824,"edit":0,"ref":"","order":20,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i imperfekt"},{"title":"Verb i imperativ","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du skriva verbet i imperativ (uppmaningsform).","ID":825,"edit":0,"ref":"","order":21,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i imperativ"},{"title":"Verb i konjunktiv","parent":804,"content":"H\u00e4r ska du anv\u00e4nda konjunktivformen av verbet eller en sats med w\u00fcrden.","ID":826,"edit":0,"ref":"","order":22,"type":"Content","orgrubrik":"Verb i konjunktiv"},{"title":"Genus","parent":804,"content":"Felaktigt genus. Har ordet der, das eller die som artikel?","ID":827,"edit":0,"ref":"","order":23,"type":"Content","orgrubrik":"Genus"},{"title":"Plural","parent":804,"content":"Felaktig pluralform. Sl\u00e5 upp ordet om du inte kan pluralformen.","ID":828,"edit":0,"ref":"","order":24,"type":"Content","orgrubrik":"Plural"},{"title":"Numerus singular","parent":804,"content":"Skriv ordet i singular.","ID":829,"edit":0,"ref":"","order":25,"type":"Content","orgrubrik":"Numerus singular"},{"title":"Numerus plural","parent":804,"content":"Skriv ordet i plural.","ID":830,"edit":0,"ref":"","order":26,"type":"Content","orgrubrik":"Numerus plural"},{"title":"Kasus nominativ","parent":804,"content":"H\u00e4r st\u00e5r ordet i nominativ (grundform). Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":831,"edit":0,"ref":"","order":27,"type":"Content","orgrubrik":"Kasus nominativ"},{"title":"Kasus ackusativ","parent":804,"content":"Detta \u00e4r ett ackusativobjekt. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":832,"edit":0,"ref":"","order":28,"type":"Content","orgrubrik":"Kasus ackusativ"},{"title":"Kasus dativ","parent":804,"content":"Detta \u00e4r ett dativobjekt. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":833,"edit":0,"ref":"","order":29,"type":"Content","orgrubrik":"Kasus dativ"},{"title":"Kasus genitiv","parent":804,"content":"H\u00e4r st\u00e5r ordet i genitiv. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":834,"edit":0,"ref":"","order":30,"type":"Content","orgrubrik":"Kasus genitiv"},{"title":"Preposition med ackusativ","parent":804,"content":"Den h\u00e4r prepositionen styr ackusativ. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":835,"edit":0,"ref":"","order":31,"type":"Content","orgrubrik":"Preposition med ackusativ"},{"title":"Preposition med dativ","parent":804,"content":"Den h\u00e4r prepositionen styr dativ. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":836,"edit":0,"ref":"","order":32,"type":"Content","orgrubrik":"Preposition med dativ"},{"title":"Preposition med genitiv","parent":804,"content":"Den h\u00e4r prepositionen styr genitiv. Kontrollera s\u00e5 att du valt r\u00e4tt form av artikel\/pronomen.","ID":837,"edit":0,"ref":"","order":33,"type":"Content","orgrubrik":"Preposition med genitiv"},{"title":"Riktning ackusativ","parent":804,"content":"Detta \u00e4r riktning. T\u00e4nk p\u00e5 RIA-regeln (riktning = ackusativ).","ID":838,"edit":0,"ref":"","order":34,"type":"Content","orgrubrik":"Riktning ackusativ"},{"title":"Befintlighet dativ","parent":804,"content":"Detta \u00e4r befintlighet. T\u00e4nk p\u00e5 BEDA-regeln (befintlighet = dativ).","ID":839,"edit":0,"ref":"","order":35,"type":"Content","orgrubrik":"Befintlighet dativ"},{"title":"Preposition","parent":804,"content":"Felaktigt prepositionsval.","ID":840,"edit":0,"ref":"","order":36,"type":"Content","orgrubrik":"Preposition"},{"title":"Pronomen","parent":804,"content":"Felaktigt val av pronomen.","ID":841,"edit":0,"ref":"","order":37,"type":"Content","orgrubrik":"Pronomen"},{"title":"Pronomen sein\/ihr","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att \u201csin\u201d kan heta b\u00e5de sein och ihr p\u00e5 tyska.","ID":842,"edit":0,"ref":"","order":38,"type":"Content","orgrubrik":"Pronomen sein\/ihr"},{"title":"Pronomen b\u00f6jning","parent":804,"content":"Du har b\u00f6jt detta pronomen fel. Kontrollera igen.","ID":843,"edit":0,"ref":"","order":39,"type":"Content","orgrubrik":"Pronomen b\u00f6jning"},{"title":"Artikel b\u00f6jning","parent":804,"content":"Du har b\u00f6jt artikeln fel. Kontrollera igen.","ID":844,"edit":0,"ref":"","order":40,"type":"Content","orgrubrik":"Artikel b\u00f6jning"},{"title":"Adjektiv\u00e4ndelse","parent":804,"content":"Felaktig adjektiv\u00e4ndelse. Hur ska adjektivet b\u00f6jas h\u00e4r?","ID":40001,"edit":0,"ref":"","order":41,"type":"Content","orgrubrik":"Adjektiv\u00e4ndelse"},{"title":"Grammatik bra","parent":804,"content":"H\u00e4r fungerar grammatiken bra.","ID":845,"edit":0,"ref":"","order":41,"type":"Content","orgrubrik":"Grammatik bra"},{"title":"Adjektiv komparation","parent":804,"content":"Fel komparationsform. Hur ska adjektivet kompareras h\u00e4r?","ID":40002,"edit":0,"ref":"","order":42,"type":"Content","orgrubrik":"Adjektiv komparation"},{"title":"Konjunktion","parent":804,"content":"Felaktigt val av konjunktion. Vilket ord ska anv\u00e4ndas h\u00e4r?","ID":40003,"edit":0,"ref":"","order":43,"type":"Content","orgrubrik":"Konjunktion"},{"title":"Tidsuttryck","parent":804,"content":"H\u00e4r anv\u00e4nds ett felaktigt tidsuttryck.","ID":40004,"edit":0,"ref":"","order":44,"type":"Content","orgrubrik":"Tidsuttryck"},{"title":"Dativ plural","parent":804,"content":"Gl\u00f6m inte att s\u00e4tta -n p\u00e5 substantiv i dativ plural.","ID":40005,"edit":0,"ref":"","order":45,"type":"Content","orgrubrik":"Dativ plural"},{"title":"Ordf\u00f6ljd perfekt","parent":804,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att alltid s\u00e4tta perfekt-participformen sist i meningen. T.ex. Ich habe Gitarre gespielt.","ID":40006,"edit":0,"ref":"","order":46,"type":"Content","orgrubrik":"Ordf\u00f6ljd perfekt"},{"title":"Stycke (nytt)","parent":846,"content":"H\u00e4r b\u00f6r du p\u00e5b\u00f6rja ett nytt stycke.","ID":847,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Stycke (nytt)"},{"title":"Stycke f\u00f6r kort","parent":846,"content":"Detta stycke \u00e4r mycket kort. Inf\u00f6rliva det i stycket f\u00f6re eller efter.","ID":848,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Stycke f\u00f6r kort"},{"title":"Stycke f\u00f6r l\u00e5ngt","parent":846,"content":"Detta stycke \u00e4r f\u00f6r l\u00e5ngt. Dela in i flera kortare stycken.","ID":849,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Stycke f\u00f6r l\u00e5ngt"},{"title":"Styckeindelning markering","parent":846,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att styckeindelningen m\u00e5ste vara tydlig och konsekvent. Anv\u00e4nd indrag eller blankrad f\u00f6r att markera nytt stycke.","ID":850,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"Styckeindelning markering"},{"title":"Styckeindelning struktur","parent":846,"content":"B\u00f6rja inte p\u00e5 ny rad om du inte t\u00e4nker b\u00f6rja ett nytt stycke. Skriv inte sm\u00e5 stycken inom det stora stycket.","ID":851,"edit":0,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Styckeindelning struktur"},{"title":"Argumentation","parent":846,"content":"H\u00e4r tappar du tr\u00e5den i din argumentation. T\u00e4nk \u00f6ver vad du vill s\u00e4ga i din text och i vilken ordning du vill ta upp olika punkter.","ID":852,"edit":0,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"Argumentation"},{"title":"R\u00f6d tr\u00e5d","parent":846,"content":"Den r\u00f6da tr\u00e5den i din text \u00e4r otydlig. Hur kan du g\u00f6ra den tydligare?","ID":853,"edit":0,"ref":"","order":7,"type":"Content","orgrubrik":"R\u00f6d tr\u00e5d"},{"title":"Relevans","parent":846,"content":"Det som du tar upp h\u00e4r \u00e4r inte relevant f\u00f6r det du skriver om i din text.","ID":854,"edit":0,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"Relevans"},{"title":"Struktur","parent":846,"content":"Var noga med att skapa samband mellan inledning, analys\/argumentation och avslutning.","ID":855,"edit":0,"ref":"","order":9,"type":"Content","orgrubrik":"Struktur"},{"title":"Formalia och textlayout","parent":846,"content":"Kontrollera typsnitt, storlek, radavst\u00e5nd och rubriks\u00e4ttning.","ID":856,"edit":0,"ref":"","order":10,"type":"Content","orgrubrik":"Formalia och textlayout"},{"title":"Rubrik","parent":846,"content":"Rubriken b\u00f6r s\u00e4ga n\u00e5got om inneh\u00e5llet och ska vara s\u00e5 specifik som m\u00f6jligt.","ID":857,"edit":0,"ref":"","order":11,"type":"Content","orgrubrik":"Rubrik"},{"title":"Analys bra","parent":846,"content":"Detta \u00e4r en v\u00e4lgrundad analys.","ID":858,"edit":0,"ref":"","order":12,"type":"Content","orgrubrik":"Analys bra"},{"title":"Analys","parent":846,"content":"H\u00e4r skulle analysen kunna f\u00f6rb\u00e4ttras med tydligare\/fler exempel, motivering och argument.","ID":859,"edit":0,"ref":"","order":13,"type":"Content","orgrubrik":"Analys"},{"title":"Precision","parent":846,"content":"T\u00e4nk p\u00e5 att precisera och f\u00f6rklara f\u00f6r att undvika missf\u00f6rst\u00e5nd.","ID":860,"edit":0,"ref":"","order":14,"type":"Content","orgrubrik":"Precision"},{"title":"Argumentation bra","parent":846,"content":"H\u00e4r \u00e4r din argumentation tydlig och nyanserad.","ID":861,"edit":0,"ref":"","order":15,"type":"Content","orgrubrik":"Argumentation bra"},{"title":"Utf\u00f6rlighet","parent":846,"content":"Var noga med att redog\u00f6ra, motivera och f\u00f6rklara.","ID":862,"edit":0,"ref":"","order":16,"type":"Content","orgrubrik":"Utf\u00f6rlighet"},{"title":"Nyansering","parent":846,"content":"G\u00e5r det att f\u00f6rdjupa eller nyansera resonemanget? Kan man t.ex. f\u00f6ra fram fler argument eller motargument?","ID":863,"edit":0,"ref":"","order":17,"type":"Content","orgrubrik":"Nyansering"},{"title":"Exempel","parent":846,"content":"Ge exempel f\u00f6r att f\u00f6rtydliga.","ID":864,"edit":0,"ref":"","order":18,"type":"Content","orgrubrik":"Exempel"},{"title":"Distraktion","parent":846,"content":"Undvik att distrahera l\u00e4saren fr\u00e5n inneh\u00e5llet. H\u00e4r skulle du kunna vara tydligare och fokusera mer p\u00e5 vad du vill ha sagt. Undvik alltf\u00f6r generalla p\u00e5st\u00e5enden och on\u00f6digt inneh\u00e5ll.","ID":865,"edit":0,"ref":"","order":19,"type":"Content","orgrubrik":"Distraktion"},{"title":"Logik","parent":846,"content":"Logiken i detta resonemang \u00e4r otydlig. Se \u00f6ver dina argument\/ditt resonemang f\u00f6r att g\u00f6ra det tydligt f\u00f6r l\u00e4saren.","ID":866,"edit":0,"ref":"","order":20,"type":"Content","orgrubrik":"Logik"},{"title":"Otydligt resonemang","parent":846,"content":"Var noga med att det framg\u00e5r f\u00f6r l\u00e4saren hur du menar. Utveckla eller f\u00f6rtydliga resonemanget.","ID":867,"edit":0,"ref":"","order":21,"type":"Content","orgrubrik":"Otydligt resonemang"},{"title":"Slutsats utveckla","parent":846,"content":"Utveckla, f\u00f6rtydliga och motivera din slutsats.","ID":868,"edit":0,"ref":"","order":22,"type":"Content","orgrubrik":"Slutsats utveckla"},{"title":"Slutsats bra","parent":846,"content":"H\u00e4r \u00e4r din slutsats b\u00e5de tydlig och \u00f6vertygande.","ID":869,"edit":0,"ref":"","order":23,"type":"Content","orgrubrik":"Slutsats bra"},{"title":"Tydlighet","parent":846,"content":"H\u00e4r f\u00f6ruts\u00e4tter du att l\u00e4saren redan k\u00e4nner till detta och bakgrunden. F\u00f6rs\u00f6k vara mer specifik och informativ.","ID":870,"edit":0,"ref":"","order":24,"type":"Content","orgrubrik":"Tydlighet"},{"title":"Tes otydlig","parent":846,"content":"Framg\u00e5r tesen eller fr\u00e5gest\u00e4llningen tydligt?","ID":871,"edit":0,"ref":"","order":25,"type":"Content","orgrubrik":"Tes otydlig"},{"title":"Tes tydlig","parent":846,"content":"Din tes\/fr\u00e5gest\u00e4llning beskrivs p\u00e5 ett tydligt s\u00e4tt.","ID":872,"edit":0,"ref":"","order":26,"type":"Content","orgrubrik":"Tes tydlig"},{"title":"Motivera","parent":846,"content":"Varf\u00f6r? F\u00f6rklara vad du menar!","ID":873,"edit":0,"ref":"","order":27,"type":"Content","orgrubrik":"Motivera"},{"title":"Redog\u00f6r","parent":846,"content":"F\u00f6rklara mer! Utveckla ditt resonemang!","ID":874,"edit":0,"ref":"","order":28,"type":"Content","orgrubrik":"Redog\u00f6r"},{"title":"F\u00f6rklara","parent":846,"content":"Hur menar du?","ID":875,"edit":0,"ref":"","order":29,"type":"Content","orgrubrik":"F\u00f6rklara"},{"title":"K\u00e4llkritik","parent":846,"content":"\u00c4r k\u00e4llan relevant och p\u00e5litlig?","ID":876,"edit":0,"ref":"","order":30,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llkritik"},{"title":"Inledning utveckla","parent":846,"content":"Utveckla och genreanpassa din inledning.","ID":877,"edit":0,"ref":"","order":31,"type":"Content","orgrubrik":"Inledning utveckla"},{"title":"Inledning inneh\u00e5ll","parent":846,"content":"En inledning ska skapa intresse, ev. kort presentera bakgrundsinformation och ta upp fr\u00e5gest\u00e4llning eller tes.","ID":878,"edit":0,"ref":"","order":32,"type":"Content","orgrubrik":"Inledning inneh\u00e5ll"},{"title":"Inledning tydlighet","parent":846,"content":"Inledningen kan tydligg\u00f6ras f\u00f6r att b\u00e4ttre f\u00e5nga l\u00e4sarens intresse och tydligare lyfta fram vad som ska avhandlas. Ett effektivt s\u00e4tt att inleda p\u00e5 \u00e4r att g\u00f6ra ett \u00f6verraskande p\u00e5st\u00e5ende eller st\u00e4lla en retorisk fr\u00e5ga.","ID":879,"edit":0,"ref":"","order":33,"type":"Content","orgrubrik":"Inledning tydlighet"},{"title":"Sakfel","parent":846,"content":"Det du skriver h\u00e4r st\u00e4mmer inte. Kontrollera fakta!","ID":40007,"edit":0,"ref":"","order":34,"type":"Content","orgrubrik":"Sakfel"},{"title":"Inledning bra","parent":846,"content":"Detta \u00e4r en v\u00e4l fungerande inledning.","ID":880,"edit":0,"ref":"","order":34,"type":"Content","orgrubrik":"Inledning bra"},{"title":"Avslutning","parent":846,"content":"Avslutningen b\u00f6r vara effektiv, anpassad efter texttyp och sammanfatta det viktigaste i texten.","ID":881,"edit":0,"ref":"","order":35,"type":"Content","orgrubrik":"Avslutning"},{"title":"Avslutning\/inledning","parent":846,"content":"Knyt an till textens inledning.","ID":882,"edit":0,"ref":"","order":36,"type":"Content","orgrubrik":"Avslutning\/inledning"},{"title":"Avslutning bra","parent":846,"content":"Bra avslutning!","ID":883,"edit":0,"ref":"","order":37,"type":"Content","orgrubrik":"Avslutning bra"},{"title":"Citattecken","parent":884,"content":"Gl\u00f6m inte anv\u00e4nda citattecken d\u00e5 du citerar en k\u00e4lla ordagrant.","ID":885,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Citattecken"},{"title":"K\u00e4llh\u00e4nvisning","parent":884,"content":"Gl\u00f6m inte att anv\u00e4nda dig av k\u00e4llh\u00e4nvisning (parentesreferens eller fotnot) d\u00e5 du refererar till en annan k\u00e4lla. Detta g\u00e4ller b\u00e5de vid direkt citat och vid omskrivning med egna ord.","ID":886,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llh\u00e4nvisning"},{"title":"K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig","parent":884,"content":"Var noga med att ange fullst\u00e4ndig bibliografisk information f\u00f6r varje k\u00e4lla.","ID":887,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llh\u00e4nvisning ofullst\u00e4ndig"},{"title":"K\u00e4llf\u00f6rteckning ofullst\u00e4ndig","parent":884,"content":"Var noga med att ange fullst\u00e4ndig bibliografisk information f\u00f6r varje k\u00e4lla.","ID":888,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llf\u00f6rteckning ofullst\u00e4ndig"},{"title":"Referenssystem","parent":884,"content":"F\u00f6lj reglerna f\u00f6r det referenssystem du anv\u00e4nder. Var konsekvent och h\u00e5ll dig till ett system.","ID":889,"edit":0,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Referenssystem"},{"title":"K\u00e4llf\u00f6rteckning: K\u00e4lla fattas","parent":884,"content":"Information om n\u00e5gon k\u00e4lla fattas. Kontrollera k\u00e4llf\u00f6rteckningen igen.","ID":890,"edit":0,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llf\u00f6rteckning: K\u00e4lla fattas"},{"title":"K\u00e4llf\u00f6rteckning: Ta bort k\u00e4llor","parent":884,"content":"Det finns k\u00e4llor som inte h\u00e4nvisas till inne i texten. Kontrollera s\u00e5 att parentesreferenser\/fotnoter st\u00e4mmer \u00f6verens med k\u00e4llf\u00f6rteckningen.","ID":891,"edit":0,"ref":"","order":7,"type":"Conten","orgrubrik":"K\u00e4llf\u00f6rteckning: Ta bort k\u00e4llor"},{"title":"K\u00e4llh\u00e4nvisning fattas","parent":884,"content":"H\u00e4r fattas en k\u00e4llh\u00e4nvisning.","ID":892,"edit":0,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"K\u00e4llh\u00e4nvisning fattas"},{"title":"K\u00e4llh\u00e4nvisning fler","parent":884,"content":"Du beh\u00f6ver fler k\u00e4llh\u00e4nvisningar i detta stycke.","ID":893,"edit":0,"ref":"","order":9,"type":"Conten","orgrubrik":"K\u00e4llh\u00e4nvisning fler"},{"title":"Du visar att...","parent":894,"content":"","ID":895,"edit":0,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Du visar att..."},{"title":"Du visar att du har gjort framsteg och att...","parent":894,"content":"","ID":896,"edit":0,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Du visar att du har gjort framsteg och att..."},{"title":"Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter","parent":894,"content":"","ID":897,"edit":0,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Det finns utvecklingsm\u00f6jligheter"},{"title":"F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskraven f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att...","parent":894,"content":"","ID":898,"edit":0,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"F\u00f6r att n\u00e5 kunskapskraven f\u00f6r n\u00e4sta betygsniv\u00e5 beh\u00f6ver du visa att..."},{"title":"Kommentar 1","parent":20001,"content":"","ID":20002,"edit":1,"ref":"","order":1,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 1"},{"title":"Kommentar 2","parent":20001,"content":"","ID":20003,"edit":1,"ref":"","order":2,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 2"},{"title":"Kommentar 3","parent":20001,"content":"","ID":20004,"edit":1,"ref":"","order":3,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 3"},{"title":"Kommentar 4","parent":20001,"content":"","ID":20005,"edit":1,"ref":"","order":4,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 4"},{"title":"Kommentar 5","parent":20001,"content":"","ID":20006,"edit":1,"ref":"","order":5,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 5"},{"title":"Kommentar 6","parent":20001,"content":"","ID":20007,"edit":1,"ref":"","order":6,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 6"},{"title":"Kommentar 7","parent":20001,"content":"","ID":20008,"edit":1,"ref":"","order":7,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 7"},{"title":"Kommentar 8","parent":20001,"content":"","ID":20009,"edit":1,"ref":"","order":8,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 8"},{"title":"Kommentar 9","parent":20001,"content":"","ID":20010,"edit":1,"ref":"","order":9,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 9"},{"title":"Kommentar 10","parent":20001,"content":"","ID":20011,"edit":1,"ref":"","order":10,"type":"Content","orgrubrik":"Kommentar 10"}]}
